<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>




 <string id="gravartsmnb2_0"> 
 <text>Мне нужен сильный гравитационный артефакт...</text> 
 </string> 
 <string id="gravartsmnb2_1"> 
 <text>Хорошо, давай прибор и деревянные... так...</text> 
 </string> 
 <string id="gravartsmnb2_2"> 
 <text>...</text> 
 </string> 
 <string id="gravartsmnb2_3"> 
 <text>Держи, процесс прошёл успешно.</text> 
 </string> 




 <string id="gravartsmnb_0"> 
 <text>А что за артефакты у тебя тут?</text> 
 </string> 
 <string id="gravartsmnb_1"> 
 <text>Да, был у меня прибор один... скрещиватель артефактов. Сейчас только остался рецепт для "сильного гравитационного артефакта" от него. Если у тебя есть прибор, могу произвести трансмутацию. Ингредиенты для преобразования будут мои, от тебя требуется только сам прибор и 5000р.</text> 
 </string> 
 <string id="gravartsmnb_2"> 
 <text>После я получаю артефакт?</text> 
 </string> 
 <string id="gravartsmnb_3"> 
 <text>Да, всё верно.</text> 
 </string> 








 <string id="stgraugdhs_0"> 
 <text>Мм... Мне нужно кое-что...</text> 
 </string> 
 <string id="stgraugdhs_1"> 
 <text>Ты? И что же?</text> 
 </string> 
 <string id="stgraugdhs_2"> 
 <text>Гравитационный дробовик... Думаю, только вы сможете изготовить его...</text> 
 </string> 
 <string id="stgraugdhs_3"> 
 <text>Да, хорошо... Нужен артефакт... сильный гравитационный... принесешь, поговорим.</text> 
 </string> 




 <string id="ribkaprstugdhs_0"> 
 <text>Есть артефакт...</text> 
 </string> 
 <string id="ribkaprstugdhs_1"> 
 <text>Для дробовика? Хорошо, давай сюда...</text> 
 </string> 
 <string id="ribkaprstugdhs_2"> 
 <text>...</text> 
 </string> 
 <string id="ribkaprstugdhs_3"> 
 <text>Забирай свой дробовик, и вали...</text> 
 </string> 



 <string id="grartgraugdhs_0"> 
 <text>Мм... Мне нужно кое-что... Гравитационный Арт.</text> 
 </string> 
 <string id="grartgraugdhs_1"> 
 <text>Он есть у нас, мы можем отдать тебе его, но не просто так...</text> 
 </string> 
 <string id="grartgraugdhs_2"> 
 <text>Чего ты хочешь?</text> 
 </string> 
 <string id="grartgraugdhs_3"> 
 <text>Нужен артефакт... сильный гравитационный... принесешь, поговорим.</text> 
 </string>


 <string id="ribk22prstugdhs_0"> 
 <text>Насчёт Гравитационного Арта...</text> 
 </string> 
 <string id="ribk22prstugdhs_1"> 
 <text>Есть? Хорошо, давай сюда...</text> 
 </string> 
 <string id="ribk22prstugdhs_2"> 
 <text>...</text> 
 </string> 
 <string id="ribk22prstugdhs_3"> 
 <text>Забирай...</text> 
 </string> 





 <string id="zzgmetalkisghtikz_0"> 
 <text>Спасибо тебе, сталкер...</text> 
 </string> 

 <string id="zzzzsngtfrghtikz_0"> 
 <text>Эх, чёрт... что же с ним случилось?</text> 
 </string> 


 <string id="zzzzsnikz_0"> 
 <text>Здравствуйте...</text> 
 </string> 
 <string id="zzzzsnikz_1"> 
 <text>Здравствуйте. Вам удалось что-либо узнать насчёт пропавшей группы?</text> 
 </string> 
 <string id="zzzzsnikz_2"> 
 <text>Группа попала в плен к Греху, как Вы и предполагали... Мне удалось спасти их...</text> 
 </string> 
 <string id="zzzzsnikz_01"> 
 <text>Да, я засекаю их сигнал! Кажется, они уже здесь... Спасибо Вам, сталкер. Вы отлично поработали! В благодарность как и обещал - у бункера будет стоять автомобиль. Что ж, можете забрать его себе. Ещё раз спасибо.</text> 
 </string> 




 <string id="prstugdhs_0"> 
 <text>Я нашёл то, что ты просил.</text> 
 </string> 
 <string id="prstugdhs_1"> 
 <text>Неужели? Что ж, им крупно повезло, что ты проходил мимо. Ха-ха.</text> 
 </string> 
 <string id="prstugdhs_2"> 
 <text>Теперь они могут быть свободны?</text> 
 </string> 
 <string id="prstugdhs_3"> 
 <text>Да, мы отпустим их через некоторое время... Нам нужно кое-что сделать с ними перед тем, как отпустить...</text> 
 </string> 




 <string id="stugdhs_0"> 
 <text>Кто у вас там в соседней комнате?</text> 
 </string> 
 <string id="stugdhs_1"> 
 <text>А тебе не всё равно? Группа учёных... Полезли не в то место и не в то время... хе-хе. Как раз к началу нашего ритуала. Головы учёных придутся очень кстати...</text> 
 </string> 
 <string id="stugdhs_2"> 
 <text>Стоп, вам нужны их головы? Нет, так не годится. Я хочу выкупить их... у вас.</text> 
 </string> 
 <string id="stugdhs_3"> 
 <text>Выкупить?! Деньгами ты нам не поможешь... Хотя, если тебе так уж нужно... принеси три "мёртвые головы", и они будут свободны.</text> 
 </string> 




 <string id="hhhnikz_0"> 
 <text>Есть какие-либо задания за оплату?</text> 
 </string> 
 <string id="hhhnikz_1"> 
 <text>Мм... да. В течении месяца мы отправили четыре группы в разные уголки Зоны для исследований... Первая погибла на Кордоне, в районе вышки. Вторая, та, что обнаружили Вы в Городе. Одна пропала здесь на озере в бывшем доте, но четвёртая - её судьба пока нам неизвестна...</text> 
 </string> 
 <string id="hhhnikz_2"> 
 <text>Продолжайте...</text> 
 </string> 
 <string id="hhhnikz_01"> 
 <text>Всё, что мне известно - они пропали на Тихих холмах. Вы ведь знаете, кто там хозяйничает? Эти психи Греховцы... Я допускаю возможность того, что они на их базе, и, возможно, ещё живы. Если Вы будете там, постарайтесь помочь нашей группе. Они единственные оставшиеся у нас сотрудники... Помогите нам, и получите особую награду.</text> 
 </string> 






 <string id="silgrav_0"> 
 <text>Здравствуйте, я от Бармена... У него есть одно дело...</text> 
 </string> 
 <string id="silgrav_1"> 
 <text>Так-так... От Бармена, значит... Дело.. У нас тоже есть "дело"... В общем, слушайте. Для того, чтобы мы смогли установить с Вами деловой контакт, достаньте нам... "Сильный гравитационный артефакт", одну штуку...</text> 
 </string> 
 <string id="silgrav_2"> 
 <text>Я попробую... Но где его можно найти?</text> 
 </string> 
 <string id="silgrav_01"> 
 <text>У гравитационных аномалий! Вы же не первый день в Зоне... Найдёте артефакт, после все остальные разговоры.</text> 
 </string> 



 <string id="psilgrav_0"> 
 <text>Держите свой арт...</text> 
 </string> 
 <string id="psilgrav_1"> 
 <text>А Вы молодец, сталкер... Думаю, мы сработаемся с Вами...</text> 
 </string> 
 <string id="psilgrav_2"> 
 <text>Теперь мы можем перейти к моему делу?</text> 
 </string> 
 <string id="psilgrav_01"> 
 <text>Да, конечно...</text> 
 </string> 



 <string id="yaabneayb_0"> 
 <text>Есть какая ещё работа?</text> 
 </string> 
 <string id="yaabneayb_1"> 
 <text>Ты про Греховцев слышал когда-нибудь? Совершенно отмороженные чуваки... По слухам, на Холмах засели где-то, рядом с выжигателем... Лидер, говорят, ихний не человек даже, он был одним из первых сталкеров в Зоне... Короче говоря, это одна из самых старых группировок в Зоне, они тут чуть ли не с появления всего этого. Так вот, мне известно, что на их базе там на Холмах есть хранилище с документами различными... В общем, там есть кое-что, что нужно мне. Одна папка документов... Может у тебя получится достать?</text> 
 </string> 
 <string id="yaabneayb_2"> 
 <text>Я попробую, но ничего не обещаю.</text> 
 </string> 
 <string id="yaabneayb_01"> 
 <text>Спасибо тебе. Если всё же сможешь достать, будь осторожен там с ними.</text> 
 </string> 



 <string id="mnb_0"> 
 <text>Вот, взгляни на эту папку...</text> 
 </string> 
 <string id="mnb_1"> 
 <text>Так-так... Ты смог выкрасть её с базы? Молодец, сталкер! Это очень поможет нам... В изучении Зоны...</text> 
 </string> 
 <string id="mnb_2"> 
 <text>Что насчёт оплаты?</text> 
 </string> 
 <string id="mnb_01"> 
 <text>Да, конечно...</text> 
 </string> 





 <string id="ggzxroz_0"> 
 <text>Смотри, есть кое-что... Глаз вставной интересует?</text> 
 </string> 
 <string id="ggzxroz_1"> 
 <text>Хм... штука редкая... в Зоне, если нужно будет кому... Короче, давай... 500 рублей.</text> 
 </string> 
 <string id="ggzxroz_2"> 
 <text>Держи.</text> 
 </string> 
 <string id="ggzxroz_01"> 
 <text>Занятная штука...</text> 
 </string> 




 <string id="zxrpozsskayb_0"> 
 <text>У меня для тебя плохие новости...</text> 
 </string> 
 <string id="zxrpozsskayb_1"> 
 <text>Что? О чём ты?</text> 
 </string> 
 <string id="zxrpozsskayb_2"> 
 <text>Я нашёл твоего брата... Он мёртв... Находится в лаборатории под Тёмной долиной...</text> 
 </string> 
 <string id="zxrpozsskayb_01"> 
 <text>Сталкер... Оставь меня... Спасибо тебе...</text> 
 </string> 
 <string id="zxrpozsskayb_5"> 
 <text>Понял.</text> 
 </string> 





 <string id="nzombar_koshak_start_0"> 
 <text>Вроде нашёл...</text> 
 </string> 
 <string id="nzombar_koshak_start_1"> 
 <text>Ста-а-алке-е-е-л, ты-ы-ы. Спа-а-а-си-бо...</text> 
 </string> 
 <string id="nzombar_koshak_start_2"> 
 <text>Нет проблем, приятель...</text> 
 </string> 
 <string id="nzombar_koshak_start_01"> 
 <text>Зде-е-е-сь у-у-ч-ч-е-нны-е ра-н-ше бб-ы-ли яя-я ви-дел... Ту-т уу до-ми-к-а...</text> 
 </string> 



 <string id="zombar_koshak_start_0"> 
 <text>Зомби? Человек? Ты меня слышишь?</text> 
 </string> 
 <string id="zombar_koshak_start_1"> 
 <text>Ста-а-алке-е-е-л, ты-ы-ы. Па-ам-магми. Паж-ж-жалузта-а-а.</text> 
 </string> 
 <string id="zombar_koshak_start_2"> 
 <text>Чего ты хочешь?</text> 
 </string> 
 <string id="zombar_koshak_start_01"> 
 <text>У ме-не-не-ня кош-ж-ж-ка был-л-ла, ба-а-алша-а-ая, до-о-обла-а, а-ана все-егда помоага-а-ала! Но-оу. Поте-е-ря-а-ала-а-аз! На-айди. Е-ё-е.</text> 
 </string> 






 <string id="svdodddkz_0"> 
 <text>Ты ведь от Профессора?</text> 
 </string> 
 <string id="svdodddkz_1"> 
 <text>Да. Меня кое-что интересует...</text> 
 </string> 
 <string id="svdodddkz_2"> 
 <text>Интересует, значит... Меня тоже кое-что интересует... Эти яйцеголовые разместили излучение своей долбаной пси-установки прямо перед нашей базой... Что не есть хорошо... Наши говорят даже, что излучение то растёт, скоро и до базы дойдёт... Короче, они что-то мутили в избе, что слева от дороги на Холмы... Своих я туда отправлять не хочу... Радиация там такая, что аж трава вся пожухла да испарилась... Сходи туда, да посмотри, может отключишь эту хрень, наконец. Ну а после поговорим.</text> 
 </string> 
 <string id="svdodddkz_01"> 
 <text>Ну хорошо...</text> 
 </string> 





 <string id="dodddkz_0"> 
 <text>Здравствуйте. Вы Доктор?</text> 
 </string> 
 <string id="dodddkz_1"> 
 <text>Да. Я знал, что ты придёшь...</text> 
 </string> 
 <string id="dodddkz_2"> 
 <text>У меня есть несколько вопросов...</text> 
 </string> 
 <string id="dodddkz_01"> 
 <text>Не всё так сразу... Мне нужна твоя помощь. После я помогу тебе с твоими вопросами... Слушай внимательно. Сюда на болота забрёл сталкер какой-то... уже пол дня у рыбацкого домика лежит... Приведи его сюда. Только в дом не веди, пускай у крыльца посидит. И прихвати аптечку из печки, вдруг пригодится...</text>
 </string> 



 <string id="mzdodddkz_0"> 
 <text>Эй, ты как?</text> 
 </string> 
 <string id="mzdodddkz_1"> 
 <text>А? Кто тут? Сталкер... Чёрт, помоги. Я... я с Радара... пришёл. Там... излучение...</text> 
 </string> 
 <string id="mzdodddkz_2"> 
 <text>Понял... Тут Доктор рядом. Думаю, он тебе поможет.</text> 
 </string> 
 <string id="mzdodddkz_01"> 
 <text>Доктор?! Да, скорее...</text> 
 </string> 



 <string id="pdodddkz_0"> 
 <text>Доктор, я не привёл его, на полпути совсем обмяк. Но говорит, с Радара он...</text> 
 </string> 
 <string id="pdodddkz_1"> 
 <text>Пускай пока снаружи будет... Давай-ка, сходи к нему и выясни, откуда он и кто, да осмотри вещи его.</text> 
 </string> 
 <string id="pdodddkz_2"> 
 <text>Хорошо, понял.</text> 
 </string> 
 <string id="pdodddkz_01"> 
 <text>Стой, это ещё не всё... Как поговоришь со сталкером этим, сходи к торговцу. Жабой его зовут. Он недавно на Холмах поселился. Нужно забрать странного вида контейнер типа холодильника и принести сюда. Сделаешь - получишь бесплатное лечение от меня.</text> 
 </string> 


 <string id="dopdodddkz_0"> 
 <text>Для начала... Кто ты и откуда?</text> 
 </string> 
 <string id="dopdodddkz_1"> 
 <text>А? Я Бывалый... Мы с группой из Светлого луча вышли в сторону Радара через склады... Но там... буквально мозги закипают... не знаю, как выбрался в потёмках и набрёл сюда... Шёл через мост разрушенный, реку пришлось переплывать...</text> 
 </string> 
 <string id="dopdodddkz_2"> 
 <text>Так, вижу у тебя ничего особенного нет... Автомат, рация... Ясно. Доктору кое-что нужно, чтобы принять тебя... Я заберу кое-что, принесу, после Доктор тебя примет.</text> 
 </string> 
 <string id="dopdodddkz_01"> 
 <text>Да, хорошо...</text> 
 </string> 



 <string id="jopdodddkz_0"> 
 <text>Жаба, здарова. Я от Доктора.</text> 
 </string> 
 <string id="jopdodddkz_1"> 
 <text>С болот пришёл, что ли? Ну ты дал, парень... Думал, что и пару дней в Зоне не протянешь, а тут тебе на... Ладно, забирай, Доктор сообщил.</text> 
 </string> 
 <string id="jopdodddkz_2"> 
 <text>Чёрт... Сколько он весит?</text> 
 </string> 
 <string id="jopdodddkz_01"> 
 <text>Хех, а ты думал... Если не влезает, скинь своё барахло в тумбочку, потом заберёшь. Никуда не пропадёт оно...</text> 
 </string> 




 <string id="hjopdodddkz_0"> 
 <text>Доктор, я принёс то, что Вы просили.</text> 
 </string> 
 <string id="hjopdodddkz_1"> 
 <text>Хорошо. Что ж, ещё одно поручение, после я отвечу на твои вопросы.</text> 
 </string> 
 <string id="hjopdodddkz_2"> 
 <text>Хорошо...</text> 
 </string> 
 <string id="hjopdodddkz_01"> 
 <text>Тот сталкер вроде поправляется. Он сказал, что шёл группой с города зомби... Может, он член какой-то группировки? Сходи-ка в Светлый луч к свободовцам, да разузнай насчёт него, потом возвращайся...</text> 
 </string> 



 <string id="zzhjopdodddkz_0"> 
 <text>Слушай, ты Бывалого знаешь?</text> 
 </string> 
 <string id="zzhjopdodddkz_1"> 
 <text>Чего? Ну знаю, да. Он пропал на Радаре недавно с группой...</text> 
 </string> 
 <string id="zzhjopdodddkz_2"> 
 <text>У Доктора он на болоте. Живой.</text> 
 </string> 
 <string id="zzhjopdodddkz_01"> 
 <text>Ёлки... Мы уже с ним попрощались, а тут... Ну новость... Что ж, передай Доктору нашу благодарность. Думаю, те сведения, что он узнал там, нам будут полезны.</text> 
 </string> 






 <string id="nnnnnikz_0"> 
 <text>Кажется, этот нож...</text> 
 </string> 
 <string id="nnnnnikz_1"> 
 <text>Да, он самый! Спасибо, здорово помог мне...</text> 
 </string> 
 <string id="nnnnnikz_2"> 
 <text>Ты хотел информацией поделиться, не так ли?</text> 
 </string> 
 <string id="nnnnnikz_01"> 
 <text>Ну слушай... Ты же Стрелка ищешь, так? Короче говоря, слышал я тут в баре от одного сталкера в халате... или плаще каком-то... сильно потрёпанном, что Стрелок имел тайники в нескольких местах. Вроде как на НИИ и тут, в подземельях "Ростока"... Наши парни сейчас там роют. Возможно, что и закрытая часть туннелей стала доступна сейчас...</text> 
 </string> 



 <string id="nloudmoth_0"> 
 <text>Есть ещё какая-либо работа?</text> 
 </string> 
 <string id="nloudmoth_1"> 
 <text>Да. Нужно найти в подвале завода "Росток" нож, который потерял сталкер. Сейчас там сталкеры подвалы разгребают после того, как ты убил того кровососа. И один мой знакомый вместе с ними. Потерял он его вроде в одной из комнат подземелий.</text> 
 </string> 
 <string id="nloudmoth_2"> 
 <text>Хорошо, я поищу. Что насчёт оплаты?</text> 
 </string> 
 <string id="nloudmoth_01"> 
 <text>Я слышал, ты ищешь кое-кого... Думаю, тебе эта информация будет полезна... Принеси нож, а там разберёмся.</text> 
 </string> 



 <string id="loudmoth_0"> 
 <text>Ты как, сталкер? Это ты "СОС" отправил?</text> 
 </string> 
 <string id="loudmoth_1"> 
 <text>Да... Помоги... Чёрт, я бежал с этой базы военных. Чёрт, кажется, это не военные совсем были... Они и не люди, кажется, вовсе...</text> 
 </string> 
 <string id="loudmoth_2"> 
 <text>О чём ты?</text> 
 </string> 
 <string id="loudmoth_01"> 
 <text>Мы шли с Бара... Они следили за нами... Нас отвели на их базу... Серёгу на столб посадили... Один, вроде как главный их, какой-то ритуал совершал... Чёрт, после этого, кажется, мои мозги спеклись... Ааа...</text> 
 </string> 



 <string id="device_pda_uchenyh_deadcity_desc"> 
 <text>Последняя запись: - "Чёрт, кажется, рейд военных, все в этот дом!". В памяти также есть сведения о пси-установках на озере Янтарь, районе болот и районе города Припять. Упоминается о проекте "Чёрный Монолит", но информация зашифрована.</text> 
 </string>


 <string id="duudpomosnikz_0"> 
 <text>Кажется, я нашёл группу учёных в городе.</text> 
 </string> 
 <string id="duudpomosnikz_1"> 
 <text>Что с ними? Они мертвы?</text> 
 </string> 
 <string id="duudpomosnikz_2"> 
 <text>Да. Кажется, они спрятались на чердаке одного из домов во время зачистки города военными сталкерами. Вот, при них был этот ПДА.</text> 
 </string> 
 <string id="duudpomosnikz_01"> 
 <text>Что ж, ладно. Спасибо Вам... Поговорите с нашим младшим ассистентом. Возможно, у него для Вас будет какая-либо работа... Чёрт возьми, прямо беда с этими группами...</text> 
 </string> 



 <string id="zuudpomosnikz_0"> 
 <text>У вас работы не найдётся?</text> 
 </string> 
 <string id="zuudpomosnikz_1"> 
 <text>Да, есть одно дело. Неделю назад группа учёных отправилась в Светлый луч для проведения наблюдений и пропала. На поиски посылать некого - нужно найти учёных или их трупы, выявить результаты наблюдений, если таковые имеются.</text> 
 </string> 
 <string id="zuudpomosnikz_2"> 
 <text>Хорошо, я попробую найти их.</text> 
 </string> 
 <string id="zuudpomosnikz_01"> 
 <text>Всё, что найдёте, приносите сюда в бункер.</text> 
 </string> 
 



 <string id="dpomosnikz_0"> 
 <text>Посмотри, он или нет?</text> 
 </string> 
 <string id="dpomosnikz_1"> 
 <text>Что? Ты... ты нашёл?! Где?</text> 
 </string> 
 <string id="dpomosnikz_2"> 
 <text>Мне... его передал кое-кто. Впрочем, не важно, забирай. Я понимаю, эта вещь дорога тебе.</text> 
 </string> 
 <string id="dpomosnikz_01"> 
 <text>Сталкер... Даже не знаю, что сказать тебе... Спасибо... Я скажу Профессору, чтобы впустил тебя в бункер.</text> 
 </string> 




 <string id="pomosnikz_0"> 
 <text>Здравствуйте...</text> 
 </string> 
 <string id="pomosnikz_1"> 
 <text>А? Чего тебе ещё? Профессор сегодня не принимает. Можешь разворачиваться и валить отсюда.</text> 
 </string> 
 <string id="pomosnikz_2"> 
 <text>Спокойнее... У меня задание от Бармена... Чего ты нервный такой?</text> 
 </string> 
 <string id="pomosnikz_3"> 
 <text>Чего?! Да того... нет её, понимаешь? Совсем... Пропала она... в лаборатории этой чёртовой под Тёмной долиной... Эх, хотя бы кулон найти тот, который я подарил ей... Серебряный...</text> 
 </string> 
 <string id="pomosnikz_4"> 
 <text>...</text> 
 </string> 




 <string id="prpozsskayb_0"> 
 <text>Ну, вроде мы на месте.</text> 
 </string> 
 <string id="prpozsskayb_1"> 
 <text>Да. Спасибо за помощь, Мессер. Держи скафандр, ты его заслужил.</text> 
 </string> 
 <string id="prpozsskayb_2"> 
 <text>Благодарю.</text> 
 </string> 
 <string id="prpozsskayb_01"> 
 <text>Вот, кстати, наш помощник Профессора. Он немного не в себе... У него была жена, но она погибла. У нее был кулон, но его не нашли рядом с телом. Погибла она в какой-то лаборатории под Тёмной долиной... Так он теперь спит и видит этот кулон... Ну ладно... спасибо тебе!</text> 
 </string> 





 <string id="pozsskayb_0"> 
 <text>Привет... Зябликов? Что случилось?</text> 
 </string> 
 <string id="pozsskayb_1"> 
 <text>Привет ещё раз. Слушай, Мессер, проводишь меня до лагеря? Путь я знаю.</text> 
 </string> 
 <string id="pozsskayb_2"> 
 <text>Хорошо, пойдём.</text> 
 </string> 
 <string id="pozsskayb_01"> 
 <text>Отлично. Как придём, отдам тебе один из наших скафандров, как и обещал.</text> 
 </string> 




 <string id="zsskayb_0"> 
 <text>Вот документы.</text> 
 </string> 
 <string id="zsskayb_1"> 
 <text>Так-так... ничего не понимаю. Что за лаборатория? Он жив? Почему нам ничего не сообщили? Что происходит?</text> 
 </string> 
 <string id="zsskayb_2"> 
 <text>Успокойся. Что насчёт комбинезона?</text> 
 </string> 
 <string id="zsskayb_01"> 
 <text>Извини я... переволновался немного. Мне пора возвращаться на Янтарь. При случае, зайди в лагерь учёных, чтобы забрать костюм.</text> 
 </string> 




      <string id="zcddaqiyorbar_0"> 
 <text>Здрав буди. Что за костюм на тебе? Научный?</text> 
 </string> 
 <string id="zcddaqiyorbar_1"> 
 <text>Да, специальный. Герметичный. От любой химии защитит. Хочешь такой же? За одну услугу.</text> 
 </string> 
 <string id="zcddaqiyorbar_2"> 
 <text>Какую?</text> 
 </string> 
 <string id="zcddaqiyorbar_3"> 
 <text>На заводе у меня в своё время брат работал - Ваня - точнее, Иван Иванович. Я в своё время с ним крепко-крепко поругался, по совсем пустяковому поводу, психанул, уехал надолго. Когда вернулся, узнал, что с завода всех эвакуировали, но Ваня не вернулся. Администрация как-то пыталась отговориться, мол, что он или сбежал, или на производстве погиб, врали с три короба, в общем-то. Семья все нервы выжгла. Позже мне приходит письмо от НИИ, приглашение на участие в экспедиции в Зону. Точнее, в её охране. Я думал отказаться, но мне шепнули, что завод тот тоже в Зоне, да и терять мне уже было нечего. Короче говоря, за то, что ты отправляешься на "Росток" и отыскиваешь документы, в которых может что-то говориться о брате или его самого, или личные вещи, я тебе отдаю костюм. Идёт?</text> 
 </string>
 <string id="zcddaqiyorbar_4"> 
 <text>Хм... так и быть. Идёт.</text> 
 </string>





      <string id="cddaqiyorbar_0"> 
 <text>Работы нет никакой?</text> 
 </string> 
 <string id="cddaqiyorbar_1"> 
 <text>Есть. Тут на Баре, за заводом площадка есть. Там камаз стоит один любопытный. Нужно бы его привезти сюда, да никто не хочет за дело браться. Всё же "Росток" там совсем рядом, а место так себе, не из приятных.</text> 
 </string> 
 <string id="cddaqiyorbar_2"> 
 <text>Я могу сделать это.</text> 
 </string> 
 <string id="cddaqiyorbar_3"> 
 <text>А я смотрю, ты парень лихой... Ну давай. Возле площадки он стоит там, пригоняй его сюда к бару. Об оплате не беспокойся.</text> 
 </string>
 <string id="cddaqiyorbar_4"> 
 <text>Хорошо.</text> 
 </string>



 <string id="casskayb_0"> 
 <text>Камаз тут, у бара.</text> 
 </string> 
 <string id="casskayb_1"> 
 <text>Молодец... Держи своё. Ничего не было подозрительного? Может какой груз? Или ещё что-то?</text> 
 </string> 
 <string id="casskayb_2"> 
 <text>Вроде нет. Разве что кровосос... может с "Ростока"...</text> 
 </string> 
 <string id="casskayb_01"> 
 <text>Ну ладно. Машину на стоянку отвезём... Спасибо за помощь.</text> 
 </string> 




      <string id="ddaqiyorbar_0"> 
 <text>Здравия желаю. Вам нужны новые бойцы?</text> 
 </string> 
 <string id="ddaqiyorbar_1"> 
 <text>Ты хочешь пополнить наши ряды? О таком бойце, как ты, можно только мечтать!</text> 
 </string> 
 <string id="ddaqiyorbar_2"> 
 <text>Всё верно.</text> 
 </string> 
 <string id="ddaqiyorbar_3"> 
 <text>Что ж, мы с радостью тебя примем. Теперь ты официально член Долга. Вот, возьми специальный комплект снаряжения.</text> 
 </string>
 <string id="ddaqiyorbar_4"> 
 <text>Служу Долгу!</text> 
 </string>




 <string id="sskayb_0"> 
 <text>Слушай, мне тут твоих болтов облучённых нужно. Отсыпешь?</text> 
 </string> 
 <string id="sskayb_1"> 
 <text>Ну знаешь... Хотя можно, почему бы и нет. С тебя 1000 рублей за 8 шт.</text> 
 </string> 
 <string id="sskayb_2"> 
 <text>Давай, договорились.</text> 
 </string> 
 <string id="sskayb_01"> 
 <text>Да ну тебя!</text> 
 </string> 



 <string id="skayb_0"> 
 <text>Слушай, а что это за ящики у тебя тут? И арты вижу у тебя есть...</text> 
 </string> 
 <string id="skayb_1"> 
 <text>Да прикинь, на "Ростоке" нашли свободовцы целых десять ящиков болтов. Да не простых, а каких то облучённых... В общем, вроде как забрать их на Большую землю должны, ну а я пока присматриваю за ними. А насчёт артов - синтезировал я их одно время... Был у меня трансмутатор портативный, даже рецепты в ПДА кой-какие остались вроде... У лидера нашего, кстати, есть все рецепты из известных, если тебя это интересует...</text> 
 </string> 
 <string id="skayb_2"> 
 <text>Ясно, буду знать...</text> 
 </string> 




<string id="arpr122_0"> 
 <text>Ну что, Бармен. Кажется, у меня получилось...</text> 
 </string> 
 <string id="arpr122_1"> 
 <text>Погоди... Тут парни с Радара сталкера принесли... Кажется, он того... Не совсем вменяемый. Но нам, думаю, будет полезна информация, что он узнал о самом Радаре, и что там происходит. Попробуй поговорить с ним.</text> 
 </string> 
 <string id="arpr122_2"> 
 <text>Хорошо.</text> 
 </string> 




      <string id="aqiyorbar_0"> 
 <text>Бармен, плох твой гость...</text> 
 </string> 
 <string id="aqiyorbar_1"> 
 <text>Чёрт... Там что вообще несёт он?</text> 
 </string> 
 <string id="aqiyorbar_2"> 
 <text>Кажется, у него от излучения совсем мозги потекли... Нужна аптечка, та что восемнадцатая.</text> 
 </string> 
 <string id="aqiyorbar_3"> 
 <text>Вот, держи... Попробуй разговорить его, что ли.</text> 
 </string>
 <string id="aqiyorbar_4"> 
 <text>Хорошо.</text> 
 </string>



	<string id="bar_ryaboy_job">
		<text>Встреча с психом</text>
	</string>
	<string id="bar_ryaboy_job_0">
		<text>Получить информацию о "выжигателе" от Рябого</text>
	</string>
	<string id="bar_ryaboy_medik_job">
		<text>Взять аптечку</text>
	</string>
	<string id="bar_ryaboy_medik_job_0">
		<text>Взять аптечку у Бармена</text>
	</string>
	<string id="bar_ryaboy_medik_job_1">
		<text>Отдать аптечку Рябому</text>
	</string>
	<string id="bar_ryaboy_lisiy_talk">
		<text>Поговорить с Лысым</text>
	</string>
	<string id="bar_ryaboy_lisiy_talk_0">
		<text>Узнать у Лысого про Рябого</text>
	</string>
	<string id="bar_ryaboy_lisiy_talk_1">
		<text>Разговорить Рябого</text>
	</string>



      <string id="bopb_0"> 
 <text>Здарова, Бармен. Вот, взгляни, они или нет?</text> 
 </string> 
 <string id="bopb_1"> 
 <text>Куда достаёшь! Спрячь! Тут, на глазах у всех, такие дела не решаются.</text> 
 </string> 
 <string id="bopb_2"> 
 <text>Слушай, там меня встретили...</text> 
 </string> 
 <string id="bopb_3"> 
 <text>Так, давай пройдём в мой кабинет, там и поговорим.</text> 
 </string>
 <string id="bopb_4"> 
 <text>Хорошо.</text> 
 </string>




      <string id="qiyorbar_0"> 
 <text>Мёртв твой человек.</text> 
 </string> 
 <string id="qiyorbar_1"> 
 <text>Чёрт... Там было ещё что-то?</text> 
 </string> 
 <string id="qiyorbar_2"> 
 <text>Несколько сталкеров Свободы, тоже мёртвых. Контроллёр. Видимо, он их и порешил, и, кажется, следил за мной.</text> 
 </string> 
 <string id="qiyorbar_3"> 
 <text>Так, ну тогда будем действовать сами... В общем, люди из Свободы передали кое-какую информацию о предположительном месте склада. Он тут, в Баре. Есть два места, которые нужно проверить. Выдвигаемся прямо сейчас.</text> 
 </string>
 <string id="qiyorbar_4"> 
 <text>Хорошо.</text> 
 </string>




      <string id="iyorbar_0"> 
 <text>Здарова. Зачем вызывал?</text> 
 </string> 
 <string id="iyorbar_1"> 
 <text>Сталкер! Живой! Не знаю как, но у тебя получилось... Ну и как, мозги на месте?</text> 
 </string> 
 <string id="iyorbar_2"> 
 <text>Ну вроде... Как видишь, жив, и твоими мозгами полакомиться не собираюсь.</text> 
 </string> 
 <string id="iyorbar_3"> 
 <text>Это отлично. Так, перейдём сразу к делу. Наверняка ты сейчас планируешь рвануть к центру... В общем, тут у Долга есть одна штуковина, которая интересна другой группировке. Штука редкая... единственная в Зоне. ПЗРК. Слышал о такой игрушке? Короче... сгоняй на "Росток", там есть склад, на крыше. Тебя должен встретить наш человек из Долга там. Встретишь его, дальше решим на месте. Всё просто. Награда будет более чем достойная, поверь.</text> 
 </string>
 <string id="iyorbar_4"> 
 <text>А ты, я смотрю, не такой простой сталкер, Ведьмак. Хм... Ну хорошо.</text> 
 </string>




	<string id="mil2_freedom_commander_common2_0">
		<text>Привет. Вернулся я...</text>
	</string>
	<string id="mil2_freedom_commander_common2_1">
		<text>Привет, сталкер. Ну как обстановка там?</text>
	</string>
	<string id="mil2_freedom_commander_common2_2">
		<text>То место населяют пару зомби и крысы... Вроде всё спокойно.</text>
	</string>
	<string id="mil2_freedom_commander_common2_3">
		<text>Отлично...</text>
	</string>
	<string id="mil2_freedom_commander_common2_4">
		<text>Но, когда я подходил к выходу на "Росток", появился кровосос. Похоже, он следил за мной...</text>
	</string>
	<string id="mil2_freedom_commander_common2_5">
		<text>Ясно... Ну если так, я думаю, мы сможем пробиться к заводу.</text>
	</string>
	<string id="mil2_freedom_commander_common2_6">
		<text>Каков план действий?</text>
	</string>
	<string id="mil2_freedom_commander_common2_7">
		<text>Нам нужно подготовится. Так... сейчас мы ждём необходимое снаряжение... Как мы будем готовы, я сообщу тебе. После выдвигаемся к площадке.</text>

<!-- Тексты диалогов с лидером Долга -->
    <string id="bar_dolg_lider_di_2_0">
	    <text>Здравия желаю, товарищ генерал!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_2_1">
	    <text>Что за шуточки, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_2_2">
	    <text>Кхм... что-то да, к чему я это?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_2_3">
	    <text>*неловкое молчание*</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_2_4">
	    <text>Думаю, мне стоит уйти, хе-хе...</text>
	</string>
    <string id="bar_dolg_lider_di_1_0">
	    <text>У меня есть пара вопросов.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_1_1">
	    <text>Я слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_1_2">
	    <text>Как образовалась ваша группировка?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_1_3">
	    <text>Почему вы враждуете со "Свободой"?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_1_22">
	    <text>Когда в Зону отправили одну из первых крупных экспедиций, в состав которой входили учёные и военные, никто тогда ещё не знал, во что это выльется. Ну, так или иначе, экспедиция претерпела крах, а один из военных, генерал Таченко, основал "Долг". Тогда погибло много его товарищей, и он поклялся уничтожить заразу планеты под названием Зона. Мы следуем этой идеологии уже долгое время, и не собираемся отступать.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_1_33">
	    <text>Всё просто - их идеология прямо противоположна нашей, следовательно, интересы не совпадают, и приходится применять силу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_1_333">
	    <text>Прямо всё так просто, да?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_1_3333">
	    <text>А ты ожидал, что я тебе начну втирать про правое дело, и всё такое? А толку то? Все и так знают, почему мы собачимся.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_1_666">
	    <text>Забей, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_lider_di_1_999">
	    <text>Ясно. Ну, я побежал.</text>
	</string>
	</string>


      <string id="vibebar_0"> 
 <text>Ну как, вы готовы выдвигаться к площадке?</text> 
 </string> 
 <string id="vibebar_1"> 
 <text>Да, я оповестил Бармена о том, что мы идём к "Ростоку"... Он сказал, что там, возле площадки видели большую группу гадов... Тем не менее, всё готово, думаю, что справимся...</text> 
 </string> 
 <string id="vibebar_2"> 
 <text>Хорошо, тогда идём.</text> 
 </string> 
 <string id="vibebar_3"> 
 <text>Идём.</text> 
 </string>

        <string id="olr_barman_bar_monsters_tree">
            <text>Уничтожить стоянку Кровососов</text>
        </string>
        <string id="text_olr_barman_bar_monsters_tree">
            <text>Слушай, тут у нас за заводом "Росток" кровососы появились. Вроде сюда к людям не лезут, но мало ли... Постреляешь?</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_barman_bar_monsters_tree">
            <text>Уничтожить стоянку кровососов</text>
        </string>


        <string id="olr_barman_bar_monsters_tvo">
            <text>Уничтожить стоянку собак</text>
        </string>
        <string id="text_olr_barman_bar_monsters_tvo">
            <text>Слушай, тут у нас возле стоянки машин стадо собак появилось. Вроде сюда к людям не лезут, но мало ли... Постреляешь?</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_barman_bar_monsters_tvo">
            <text>Уничтожить стоянку Собак</text>
        </string>


        <string id="olr_barman_bar_monsters_one">
            <text>Уничтожить стоянку Кабанов</text>
        </string>
        <string id="text_olr_barman_bar_monsters_one">
            <text>Слушай, тут у нас на холме кабанов стадо обосновалось. Вроде сюда к людям не лезут, но мало ли... Постреляешь?</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_barman_bar_monsters_one">
            <text>Уничтожить стоянку кабанов</text>
        </string>


      <string id="vibbar_0"> 
 <text>Я застал выброс на НИИ "МедПрибор". Ты можешь сказать, когда будет следующая волна?</text> 
 </string> 
 <string id="vibbar_1"> 
 <text>Да, тебе повезло. Выброс был поверхностный.</text> 
 </string> 
 <string id="vibbar_2"> 
 <text>Поверхностный?</text> 
 </string> 
 <string id="vibbar_3"> 
 <text>Да, бывают такие, причём довольно редко. Последний раз, помню, такой был, когда одна из групп ветеранов прорывалась к центру. Когда следующий выброс, сказать пока не могу - оборудование барахлит. Пока его не починят, данных не будет.</text> 
 </string>

        <string id="olr_find_art_drunk_gun">
            <text>Найти "LR 300" для долговца.</text>
        </string>
        <string id="text_olr_find_art_drunk_gun">
            <text>Слушай, можешь мне ствол подогнать, а?  Какой-нибудь натовский, к примеру, LR300. У нас как раз партия подствольников и прицелов на складе есть.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_find_art_drunk_gun">
            <text>Найти "LR 300" для долговца.</text>
        </string>


        <string id="olr_find_art_osved_rour">
            <text>Найти артефакт "Дезинтегратор"</text>
        </string>
        <string id="text_olr_find_art_osved_rour">
            <text>Появился заказ от одной из научных групп на артефакт "Дезинтегратор". Свойства у него странные, поэтому и цена небольшая у торговцев, зато учёные прямо за ними охотятся. Плачу хорошо.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_find_art_osved_rour">
            <text>Найти артефакт "Дезинтегратор" для Осведомителя.</text>
        </string>


        <string id="olr_find_art_drunk_dvaa">
            <text>Найти артефакт "Ртутный шар"</text>
        </string>
        <string id="text_olr_find_art_drunk_dvaa">
            <text>Я в рейд думаю сходить, на Свалку... Ну тут недалеко, а как, наверное, знаешь, фонит там, хоть и не сильно. Антирады на это тратить не хочется, а арт от радиации - самое то. Принеси мне, к примеру, "Ртутный шар" - не обижу.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_find_art_drunk_dvaa">
            <text>Найти артефакт "Ртутный шар" для долговца.</text>
        </string>


        <string id="olr_find_art_drunk_ine">
            <text>Найти артефакт "Меркурий"</text>
        </string>
        <string id="text_olr_find_art_drunk_ine">
            <text>Сидел я давеча в лагере нашем на Свалке с нашими, что из рейда вернулись, так один занятную штуку мне показал. Говорит, на Радаре нашёл. "Меркурием" арт называется. Говорят, распростронённый, но я сам ни разу не видел. Найдёшь, а? Плачу хорошо.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_find_art_drunk_ine">
            <text>Найти артефакт "Меркурий" для долговца.</text>
        </string>


        <string id="olr_petr_tree_vert">
            <text>Найти пистолет "Colt 1911"</text>
        </string>
        <string id="text_olr_petr_tree_vert">
            <text>Слушай, мне тут заказ поступил от одного из наших ветеранов на "Colt 1911", тот, что под 45й калибр. Сможешь достать?</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_petr_tree_vert">
            <text>Найти пистолет "Colt 1911" для торговца Долга</text>
        </string>


        <string id="olr_petr_two_vert">
            <text>Найти пистолет "Desert Eagle"</text>
        </string>
        <string id="text_olr_petr_two_vert">
            <text>Слушай, мне тут заказ поступил от одного из наших ветеранов на "Desert Eagle", тот, что под 45й калибр. Сможешь достать?</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_petr_two_vert">
            <text>Найти пистолет "Desert Eagle" для торговца Долга</text>
        </string>


        <string id="olr_petr_one_vert">
            <text>Найти пистолет "USP"</text>
        </string>
        <string id="text_olr_petr_one_vert">
            <text>Слушай, мне тут заказ поступил от одного из наших ветеранов на "USP", тот, что под 45й калибр. Сможешь достать? Соглашайся, не обижу.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_petr_one_vert">
            <text>Найти пистолет "USP" для торговца Долга</text>
        </string>


        <string id="olr_kill_krovo_quest_vtor">
            <text>Убить Кровососов</text>
        </string>
        <string id="text_olr_kill_krovo_quest_vtor">
            <text>На Свалке, в лесу, что на востоке от заставы Долга, появились крововосы. Видимо, мигрируют с Долины. Уничтожь их.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_kill_krovo_quest_vtor">
            <text>Убить Кровососов</text>
        </string>


        <string id="olr_tri_find_wpns">
            <text>Найти прототип АК-74</text>
        </string>
        <string id="text_olr_tri_find_wpns">
            <text>Ты видел у вояк странные калаши? Говорят, это прототипы новой модели АК-74. Вещь довольно убойная... мне поступил заказ на такую пушку. Можешь взять, где хочешь, но я сам знаю, что они только у вояк есть. Принесешь, дам новенький 74й, но уже серийник.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_tri_find_wpns">
            <text>Найти прототип АК-74 для Осведомителя.</text>
        </string>


        <string id="olr_left_quest_dva">
            <text>Убить Диггера</text>
        </string>
        <string id="text_olr_left_quest_dva">
            <text>Слушай, тут один чел на Кордоне есть... Они группой со Свалки шли, группу положили наши люди, а он главным там был. В общем, есть у меня свединия, что он каким-то образом выжил единственный, и сейчас вроде как на хуторе ошивается. Его нужно убрать. Чем быстрее, тем лучше.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_left_quest_dva">
            <text>Осведомитель заказал убийство Диггера</text>
        </string>

        <string id="olr_quest_stor_osved">
            <text>Найти артефакт "Магнит"</text>
        </string>
        <string id="text_olr_quest_stor_osved">
            <text>Слушай, мне тут один знакомый просил добыть ему артефакт "Магнит". В общем, надо его найти.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_quest_stor_osved">
            <text>Найти артефакт "Магнит" для Информатора.</text>
        </string>




      <string id="arbar_0"> 
 <text>Расскажи о себе.</text> 
 </string> 
 <string id="arbar_1"> 
 <text>Да что тебе рассказать можно... Ну обычный сталкер я, в рейды хожу... вон видишь как удачно сходил, блин. Ну иногда свободовцам помогаю... там припасы или провиант, такого вида дело.</text> 
 </string> 
 <string id="arbar_2"> 
 <text>Свободовцы?</text> 
 </string> 
 <string id="arbar_3"> 
 <text>Да одни чуваки - группировка типа "Долга". В городе заброшенном засели, там типо база у них. Снайпера у них на крышах, оборону держут. Особенно после того, как зомбаки с Янтаря нахлынут. Ребята они нормальные, если честно.</text> 
 </string>

      <string id="iorbar_0"> 
 <text>Ну, это твой приятель?</text> 
 </string> 
 <string id="iorbar_1"> 
 <text>Да... Ну ёлки-палки... Походу, рейд откладывается на неопределённый срок. Видимо, этот гад с "Ростока" вылез... Там у них целое логово, и никто туда не суётся, а они уже сюда лезут, что ли.</text> 
 </string> 
 <string id="iorbar_2"> 
 <text>Ну и что думаешь делать дальше?</text> 
 </string> 
 <string id="iorbar_3"> 
 <text>Не знаю даже, сталкер. Попробую найти кого-то согласного идти в рейд... Хотя, наверное, тут буду, или в баре. Знаешь, ты пока пойди по свои дела, а потом как-нибудь зайди ко мне, может будет что для тебя.</text> 
 </string>
 <string id="iorbar_4"> 
 <text>Да... Ну ладно.</text> 
 </string>

      <string id="serbar_0"> 
 <text>Здарова, приятель. Не видел я тебя раньше в наших краях... Со Свалки небось пришёл? Ха, да конечно со Свалки, что за вопрос. Деньжатами разжиться не хочешь?</text> 
 </string> 
 <string id="serbar_1"> 
 <text>Деньги всегда нужны.</text> 
 </string> 
 <string id="serbar_2"> 
 <text>Короче, я в рейд на "МедПрибор" собрался. Да не один, а с напарником - один новичок согласился, так, рюкзак потаскать за меня, волыной помахать... Ну ты понял. Ну, значит, я его отправил вон в тот дом напротив меня, отдохнуть перед дорогой на ночь. Я, значит, сам вот только проснулся, а он не отвечает. Странное дело... Пойдём может, проверим. Мало ли, что случилось... Я тебе чуть отсыплю кровных, не переживай.</text> 
 </string> 
 <string id="serbar_3"> 
 <text>Ну пошли, сходим.</text> 
 </string>
 <string id="serbar_4"> 
 <text>Сейчас не могу.</text> 
 </string>

      <string id="karbar_0"> 
 <text>Ты что, не понял?</text> 
 </string> 
 <string id="karbar_1"> 
 <text>Да спокойно ты, что тут у вас происходит?</text> 
 </string> 
 <string id="karbar_2"> 
 <text>Последнее предупреждение тебе, сталкер.</text> 
 </string> 
 <string id="karbar_3"> 
 <text>Да пошёл ты...</text> 
 </string>



      <string id="narbar_0"> 
 <text>Что надо?</text> 
 </string> 
 <string id="narbar_1"> 
 <text>Да так, мимо прохожу. А что это за товарищ тут стоит? Выглядит он хреново.</text> 
 </string> 
 <string id="narbar_2"> 
 <text>Да это новички со Свалки пришли. Недавно в Зоне совсем, к градусу местного спиртного не привыкли ещё.</text> 
 </string> 
 <string id="narbar_3"> 
 <text>Ну, понятно.</text> 
 </string>


      <string id="carbar_0"> 
 <text>Я хотел бы приобрести автомобиль.</text> 
 </string> 
 <string id="carbar_1"> 
 <text>Это можно. Есть на выбор несколько моделей.\n \nЗапорожец - 1000 рублей. Старенький, но вроде ездит. Тут, в гараже на Баре.\n \nМосквич - 2000 рублей, сталкеры с Припяти пригнали как-то. Почти новый! На Янтаре в автомобильном ангаре стоит.\n \nКамаз - 8000 рублей, для больших перевозок. Машина серьёзная, с хорошей проходимостью. Тут, в Баре, за гаражами.\n \nЛада "шестёрка" - 5000 рублей. По трассе за 130 выжимает, но по бездорожью особо не проедешь. Тоже тут в Баре, в одном из гаражей.\n \nБТР - 15000 рублей. Не спрашивай откуда, просто продаю. Тут, в Баре, на стоянке.\n \nЧто предпочтёшь? Да, и сначала покажи достаточное количество наличных, для покупки. Иначе разговора не будет.</text> 
 </string> 


 <string id="carbar_2"> 
 <text>Запорожец.</text> 
 </string> 

 <string id="carbar_moskvi"> 
 <text>Беру Москвич.</text> 
 </string>

  <string id="carbar_lada"> 
 <text>Беру Ладу.</text> 
 </string>

  <string id="carbar_kamaz"> 
 <text>Думаю, Камаз мне подойдёт.</text> 
 </string>


  <string id="carbar_btr"> 
 <text>БТР забираю.</text> 
 </string>


 <string id="carbar_3"> 
 <text>Я передумал. В следующий раз.</text> 
 </string> 








 <!--Тексты диалогов с Барменом-->
<!--Тексты диалогов с Барменом-->
	<string id="bar_about_killers_0">
	    <text>Нужно поговорить.</text>
	</string>
	<string id="bar_about_killers_1">
	    <text>Что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="bar_about_killers_2">
	    <text>При выходе из лаборатории в Тёмной долине на меня напали какие-то люди в синих комбинезонах.</text>
	</string>
	<string id="bar_about_killers_3">
	    <text>В синих комбезах, говоришь? Хм... похоже, тебя заказали. Вот уж кто и за чем, не скажу - не знаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_about_killers_4">
	    <text>Ладно, если что-нибудь узнаю - сообщу.</text>
	</string>
    <string id="bar_before_repair_0">
	    <text>Бармен, откуда у тебя столько всяких вещей в продаже?</text>
	</string>
	<string id="bar_before_repair_1">
	    <text>Ну, часть поставляется из-за периметра, а остальное сами же сталкеры и приносят, ну а мы ремонтируем и продаем.</text>
	</string>
	<string id="bar_before_repair_2">
	    <text>О! А можно мне тоже у вас ремонтировать?</text>
	</string>
	<string id="bar_before_repair_3">
	    <text>Конечно.</text>
	</string>
    <string id="bar_before_repair_4">
	    <text>Круто, спасибо.</text>
	</string>
    <string id="bar_trader_repair_0">
		<text>Можешь починить кое-что?</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_1">
		<text>Да, у меня тут отрабатывает свои долги один сталкер, он был отличный оружейник. Всё чинить умеет: и оружие, и бронь. Так что чинить будем?\n \nСписок возможных починок:</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_2">
		<text>Отремонтируй первый ствол.</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_3">
		<text>Отремонтируй второй ствол.</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_4">
		<text>Броньку подлатай.</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_5">
		<text>Блин, денег как всегда маловато. Давай потом.</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_6">
		<text>Держи, всё исправлено и смазано, как надо!</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_7">
		<text>Лови, всё что надо сделано!</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_8">
		<text>Ух ты! Как новенький! Твой оружейник и вправду мастер. Передавай ему мой привет.</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_9">
		<text>И вправду, отличная работа!</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_10">
		<text>А он может ещё кое-что починить?</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_repair_11">
		<text>Конечно, у него всё равно сейчас не много работы.\n \nСписок возможных починок:</text>
	</string>
 <string id="bar_about_inmormer_0">
    <text>Что это за тип в плаще в углу помещения?</text>
 </string>
 <string id="bar_about_inmormer_1">
    <text>Дак это ж Осведомитель, а что?</text>
 </string>
 <string id="bar_about_inmormer_2">
    <text>Стрёмный он какой-то.</text>
 </string>
 <string id="bar_about_inmormer_3">
    <text>Ну, стрёмный, не стрёмный, но уж что-что, а знает то много. Поговори с ним, можешь узнать кучу интересного.</text>
 </string>
 <string id="bar_about_inmormer_4">
    <text>Спасибо за совет.</text>
 </string>
 <string id="reward_for_dyatel_off_0">
    <text>Дело сделано - Выжигатель отключен.</text>
 </string>
 <string id="reward_for_dyatel_off_1">
    <text>Отлично, Мессер! Теперь путь к центру Зоны открыт! Ну, как там, не жарко было?</text>
 </string>
 <string id="reward_for_dyatel_off_2">
    <text>Ты же знаешь, что я люблю такие места.</text>
 </string>
 <string id="reward_for_dyatel_off_3">
    <text>Это да, хе-хе... Мы вот тут нашим сталкерским коллективом скинулись и собрали для тебя вознаграждение за то, что ты сделал. Держи... Кстати, тебя ждёт один сталкер. Он просил передать тебе, что он будет у Жабы.</text>
 </string>
 <string id="reward_for_dyatel_off_4">
    <text>Спасибо.</text>
 </string>


 <!--Тексты диалогов с Осведомителем-->
 <string id="questions_to_informer_0">
    <text>Меня интересует некоторая информация.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_1">
    <text>Спрашивай - отвечу, но не за бесплатно, естественно. Один ответ за 100 тугриков.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_11">
    <text>Где находится база Свободы?</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_12">
    <text>Что за излучение на озере Янтарь?</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_13">
    <text>Кто такие группировка "Грех"?</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_14">
    <text>Где располагается база клана "Грех"?</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_15">
    <text>Ты знаешь, где последний раз видели Журналиста?</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_16">
    <text>Хотелось бы найти нормальную броню, что можешь предложить?</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_17">
    <text>Кто такой Журналист?</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_999">
    <text>Давай сотенку - узнаешь.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_9991">
    <text>Держи.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_9992">
    <text>Зайду позже.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_11111">
    <text>База Свободы располагается в Светлом луче в центре поселения. Попасть в Светлый луч ты можешь с Янтаря или с Тихих холмов.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_12111">
    <text>Это пси-излучение, генерируемое установкой в центральном комплексе. Отключить ее можно только из лаборатории, что под озером. Территория Янтаря очень опасна, шаг в сторону - и лишился мозгов.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_13111">
    <text>Темные ребята. Никто не знает, откуда они. Но есть предположение, будто это люди, которые находились внутри периметра во время второго Большого взрыва. Очень редко идут на контакт, в остальных случаях просто убивают и скармливают мутантам.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_14111">
    <text>На Тихих холмах на бывшей армейской базе.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_15111">
    <text>Последний раз его видели на крыше одного из домов возле базы Долга.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_16111">
    <text>Ищи на Свалке, если, конечно, уже не нашёл, хе хе... Но деньги не верну! Я с тобой поделился информацией в обмен на деньги, как ты и хотел.</text>
 </string>
 <string id="questions_to_informer_17111">
    <text>Опытный сталкер-исследователь. Пришёл в Зону, чтобы разобраться в давнишнем инциденте. Раньше его много кто видел, но сейчас никто не знает, о том где он. Сотрудничал со сталкером по кличке Стрелок. Вернее, нанимал его для сопровождения.</text>
 </string>
 <!---->
 <!--Тексты диалогов с Доктором-->
 <string id="doctor_help_actor_0">
    <text>Что-то плоховато мне, не подлечите?</text>
 </string>
 <string id="doctor_help_actor_1">
    <text>Ты мне - еду, я тебе - помощь.</text>
 </string>
 <string id="doctor_help_actor_11">
    <text>У меня есть хлеб, держи.</text>
 </string>
 <string id="doctor_help_actor_12">
    <text>Могу колбасой поделиться.</text>
 </string>
 <string id="doctor_help_actor_13">
    <text>Вот консерва.</text>
 </string>
 <string id="doctor_help_actor_92">
    <text>У меня ничего нет.</text>
 </string>
 <string id="doctor_help_actor_666">
    <text>Так-с... Тут залатать... здесь помазать... Всё! Здоров, как бык!</text>
 </string>
 <string id="doctor_help_actor_667">
    <text>Ладно, первый раз просто так помогу. Так-с... Тут залатать... здесь помазать... Всё! Здоров, как бык!</text>
 </string>
 <string id="about_doctor_0">
    <text>Чем Вы занимаетесь, Доктор?</text>
 </string>
 <string id="about_doctor_1">
    <text>Помогаю всем тем, кому требуется помощь, если они, конечно, этого заслуживают.</text>
 </string>
 <string id="about_doctor_2">
    <text>То есть, в соседней комнате ваши пациенты? Жуть...</text>
 </string>
 <string id="about_doctor_3">
    <text>Для вас, сталкеров, - да, потому как вы убиваете всё живое и друг друга. Я посоветую тебе думать, нужно ли убивать существо, не желающее тебе зла.</text>
 </string>
 <string id="about_doctor_4">
    <text>Я постараюсь.</text>
 </string>
 <string id="how_went_to_zone_0">
    <text>Зачем Вы пришли в Зону?</text>
 </string>
 <string id="how_went_to_zone_1">
    <text>Я здесь не как другие - мне нужны знания, а не деньги.</text>
 </string>
 <string id="how_went_to_zone_2">
    <text>Тогда на что Вы живёте?</text>
 </string>
 <string id="how_went_to_zone_3">
    <text>В благодарность за мою помощь люди обеспечивают меня необходимым.</text>
 </string>
 <string id="how_went_to_zone_4">
    <text>Понятно.</text>
 </string>
 <string id="where_take_gift_0">
    <text>Почему мутанты не трогают Вас?</text>
 </string>
 <string id="where_take_gift_1">
    <text>Чёрный Монолит может и не такое сделать.</text>
 </string>
 <string id="where_take_gift_2">
    <text>Чёрный Монолит?!</text>
 </string>
 <string id="where_take_gift_3">
    <text>Да. Он действительно существует. Правда, исполняет желания не так, как хотелось бы. Больше на эту тему я ничего не скажу. Придёт время, и ты сам всё узнаешь.</text>
 </string>
 <string id="where_take_gift_4">
    <text>Возможно...</text>
 </string>
 <!---->
 
 <!--OLR-->
 <string id="doll_0"> 
 <text>Вы хотели меня видеть?</text> 
 </string> 
 <string id="doll_1"> 
 <text>Да, для тебя есть задание. Я слышал, что ты убил этого кровососа на "Ростоке"? Молодец. Наш парень доложил о тебе. Нужно принести мне дневник с завода. Вообще-то это должен был сделать тот сталкер, которого ты нашёл в подземелье, но, как ты понял, он не справился.</text> 
 </string> 
 <string id="doll_2"> 
 <text>Уже отправляюсь.</text> 
 </string> 

 <string id="do_0"> 
 <text>Здравствуй, сталкер, ты здесь новый?</text> 
 </string> 
 <string id="do_1"> 
 <text>Да, я недавно прибыл с Кордона.</text> 
 </string> 
 <string id="do_2"> 
 <text>Послушай, у меня нет сейчас времени на разговоры. Подходи позже, или же я сам тебя вызову.</text> 
 </string> 


 <string id="dokg_0"> 
 <text>Ахх... чёрт... кровосос... Помоги, сталкер!</text> 
 </string> 
 <string id="dokg_1"> 
 <text>Держись.</text> 
 </string> 
 <string id="dokg_2"> 
 <text>Дай аптечку. Долг будет благодарен тебе.</text> 
 </string> 

 <string id="serega_0"> 
 <text>Кто ты?</text> 
 </string> 
 <string id="serega_1"> 
 <text>Что? Ты ещё кто? Слушай, устал я. Не до разговоров мне сейчас, из рейда вернулся. Подойди попозже, потолкуем.</text> 
 </string> 
 <string id="serega_2"> 
 <text>Пусть будет так.</text> 
 </string> 

 <string id="skay_0"> 
 <text>Привет, Мессер. Я - сталкер группы "Чистое небо". Нас не так много, и мы сотрудничаем с обычными сталкерами-одиночками. Если у тебя есть желание помочь нам, можешь пойти в центральный комплекс НИИ "МедПрибор". Наша группа сейчас там, наверняка им нужны такие, как ты.</text> 
 </string> 
 <string id="skay_1"> 
 <text>Чистое небо? Впервые слышу о вашей группе. Хорошо. Если выпадет возможность, встречусь с вашими ребятами.</text> 
 </string> 
 <string id="skay_2"> 
 <text>Спасибо, Мессер.</text> 
 </string> 



   <string id="g_bar_0">
     <text>Это ты отправил мне сообщение?</text>
  </string>
   <string id="g_bar_1">
     <text>Да. Вообще-то, обычно таких, как ты, мы сразу пускаем в расход. Монстры любят свежую сталкерскую плоть. Но я знаю, ты здесь не просто так.</text>
  </string>
   <string id="g_bar_2">
     <text>У меня здесь есть кое-какое задание.</text>
  </string>
   <string id="g_bar_3">
     <text>Хм. О чём ты?</text>
  </string>
   <string id="g_bar_4">
    <text>Я ищу часть документов. По моей наводке, они находятся здесь, в этом месте.</text>
  </string>
   <string id="g_bar_5">
    <text>Да, они у нас... Я могу тебе отдать их, конечно, не просто так. Сделаешь пару грязных делишек для меня, получишь свои бумаги. Тут одни сталкеры за базой возле перехода на Бар обосновались. Явно что-то вынюхивают. Нужно подобраться к ним и подслушать, о чём говорят, а после прикончить их.</text>
  </string>
   <string id="g_bar_6">
    <text>Чёрт, ладно. Надеюсь, ты сдержишь слово.</text>
   </string>
  <string id="g_bar_7">
    <text>Ступай, сталкер.</text>
  </string> 


   <string id="st_dialog_0">
     <text>Ну здравствуй, Бармен...</text>
  </string>
   <string id="st_dialog_1">
     <text>Здaровa, Мессер... Ну, как ты? Живой, мозги не спеклись?</text>
  </string>
   <string id="st_dialog_2">
     <text>Да вроде всё в порядке... Установка отключена, пси-излучения на озере больше нет.</text>
  </string>
   <string id="st_dialog_3">
     <text>Отлично... Значит так, судя по тем документам, что ты мне принёс из лаборатории под Тёмной долиной, стало понятно, что установка под Янтарём генерировала пси-поле, защищающее другую территорию. Другую более мощную антенну - "Дятел-1"... Действие которой покрывает весь путь на север. Итак, теоретически, сейчас путь к этой установке свободен.</text>
  </string>
   <string id="st_dialog_4">
    <text>Продолжай...</text>
  </string>
   <string id="st_dialog_5">
    <text>На территории Радара есть вход в подземный комплекс. Скорее всего, там находится пункт управления "Дятлом". Тебе нужно пробраться туда и отключить установку. Тогда путь на север будет открытым.</text>
  </string>
   <string id="st_dialog_6">
    <text>Ясно.</text>
   </string>
  <string id="st_dialog_7">
    <text>Кстати, тут РАФ напротив бара припаркован. Старенький, конечно, но, думаю, тебе будет очень кстати. Держи ключи.</text>
  </string>  


   <string id="doc_bar_0">
     <text>Здравствуй, Сталкер.</text>
  </string>
   <string id="doc_bar_1">
     <text>Вы ведь знаете, кто я? Только не говорите, что молва обо мне, как о Мессере, добралась и до Вас.</text>
  </string>
   <string id="doc_bar_2">
     <text>Какой Мессер, не знаю я никакого Мессера. А вот свою работу я всегда узнаю. Вот этот шрам за ухом не тянет, не зудит?</text>
  </string>
   <string id="doc_bar_3">
     <text>У меня только одно «зудит» и «тянет» - это моя память, точнее, мое беспамятство…</text>
  </string>
   <string id="doc_bar_4">
    <text>Ну, после Монолита так и должно быть…</text>
  </string>
   <string id="doc_bar_5">
    <text>К чёрту Монолит!!! Доктор, Вы знаете, кто я?!</text>
  </string>
   <string id="doc_bar_6">
    <text>Конечно. Тебя все раньше называли Стрелком. Послушай, я не смогу помочь тебе вспомнить всё. Тебе нужно найти Журналиста. Он точно ответит на твои вопросы.</text>
   </string>
  <string id="doc_bar_7">
    <text>Стрелок!? Я!?</text>
  </string>  




   <string id="stader_barh_0">
     <text>Я нашёл документы.</text>
  </string>
   <string id="stader_barh_1">
     <text>Отлично! Так, тут говорится о неких психотронных установках, что расположены на территории Зоны на севере... Видимо, они и являются препятствием... Также говорится, что база учёных на Янтаре занималась и поставками оборудования для этих антенн...</text>
  </string>
   <string id="stader_barh_2">
     <text>Учёные? Что они здесь делают?</text>
  </string>
   <string id="stader_barh_3">
     <text>Чёрт его знает, проводят какие-то исследования. Думаю, тебе следует поговорить с ними.</text>
  </string>
   <string id="stader_barh_4">
    <text>Хорошо, я отправлюсь на Янтарь.</text>
  </string>
   <string id="stader_barh_5">
    <text>Учти, на озере полно очагов активности пси-излучения. Если не хочешь, чтобы мозги спеклись - держись подальше от центрального комплекса... Да, кстати, раз уж ты на Янтарь собрался... Вот возьми - скрещиватель артефактов. Можешь считать это наградой за документы из лаборатории. Только учти: в памяти устройства нет ни одного рецепта... Можешь спросить их у учёных, раз туда идёшь...</text>
  </string>
   <string id="stader_barh_6">
    <text>Ладно. Как добраться до Янтаря?</text>
   </string>
  <string id="stader_barh_7">
    <text>Дорога на Янтарь находится здесь, на территории Бара. Это бывшая автострада. Как выйдешь из бара, сразу иди на юго-запад по дороге, так ты выйдешь к озеру. Да, и не забудь про экипировку - она тебе там будет очень кстати.</text>
  </string>  


   <string id="stader_bar_0">
     <text>Ты Бармен? Я от Жабы, вот документы, которые он передал.</text>
  </string>
   <string id="stader_bar_1">
     <text>Ну здaрова, Мессер. Тут слушок в Зоне и до нас дошёл, мол какой-то сталкер с "грузовика смерти" гнёзда вояк располошил, так вот он ты, уже тут. Это бар "Сталкер". Так сказать, перевалочная база. Давай глянем, что ты там принёс.</text>
  </string>
   <string id="stader_bar_2">
     <text>Ну что там?</text>
  </string>
   <string id="stader_bar_3">
     <text>Так. Какие-то расчёты, карты... установки. Тут говорится о некой лаборатории, что находится под Тёмной долиной. Там проводились какие-то иследования... Слушай, думаю, нужно найти это место и разыскать ещё документы. Того, что ты достал, явно мало.</text>
  </string>
   <string id="stader_bar_4">
    <text>Предлагаешь спуститься в лабораторию?</text>
  </string>
   <string id="stader_bar_5">
    <text>Да, иного варианта нет. В документах прямо указана лаборатория под Долиной.</text>
  </string>
   <string id="stader_bar_6">
    <text>Тогда я отправляюсь туда.</text>
   </string>
  <string id="stader_bar_7">
    <text>Да, Мессер, эта Долина - то ещё место... Сталкеры туда почти не ходят... Советую закупиться у меня боеприпасами, мало ли что тебя там ждёт. Путь в Долину находится на Свалке в восточной стороне. Есть две тропы туда. Удачи тебе. Да, кстати, тут группа Ветеранов собралась возле двора слева, подойди к ним, может есть что для тебя.</text>
  </string>  









      <string id="sokolov_kvest_dialog_0"> 
 <text>Есть ли для меня особенная работа? Я слышал о кровососах, что тут обитают.</text> 
 </string> 
 <string id="sokolov_kvest_dialog_1"> 
 <text>Да, есть для тебя одно дело. Нужно найти и убить кровососа на заводе "Росток". Он давно там засел. Учти, его уже давно пытались уничтожить, но всё никак не выходило. Много сталкеров от него полегло... Оплата гарантирована.</text> 
 </string> 
 <string id="sokolov_kvest_dialog_2"> 
 <text>Я берусь.</text> 
 </string> 
 <string id="sokolov_kvest_dialog_3"> 
 <text>В другой раз.</text> 
 </string> 

 <string id="sokolov_kvest_dialog_completed_0"> 
 <text>Кровосос мёртв.</text> 
 </string> 
 <string id="sokolov_kvest_dialog_completed_1"> 
 <text>Мессер, чёрт тебя подери, ты жив! Даже не верится, что ты убил эту сволочь. Да... значит, есть кое-что для тебя. Знаешь, где долговцы обосновались? Прямо напротив их базы есть одна хата. Сталкер, который держал её, пропал давным-давно, не видел я его уже больше года... Держи ключ, можешь там обосноваться. Сам я там не был с тех пор, как пропал владелец. Да и ни к чему мне она, а ты всё же большое дело сделал. Ах да, забыл сказать: лидер Долга попросил, чтобы ты зашёл к нему.</text> 
 </string> 
 <string id="sokolov_kvest_dialog_completed_2"> 
 <text>Дом? Интересно. Хорошо, спасибо.</text> 
 </string> 
 <string id="text_gavrilenko_kvest"> 
 <text>нужно найти и убить кровососа на заводе "Росток"</text>  
 </string>



 <string id="barman_spam_dom">
 <text>Бармен: Ну как хибара? Привидений не боишься? Ладно, шучу. Забыл сказать, там в доме сейф есть, надёжный. Для хабара - самое то, пользуйся.</text>  
 </string>





       <string id="rat_story_info_0">
		<text>Слушай, я ищу кое-кого. Стрелок. Тебе знакомо это имя?</text>
	</string>
	<string id="rat_story_info_1">
		<text>Стрелок... Да, слыхал о таком. Видел его на "МедПриборе" с группой. Пропал он. По слухам, вроде где-то в районе станции... другие говорят, в районе за станцией. Не знаю, парень, дело мутное с этим Стрелком.</text>
	</string>
	<string id="rat_story_info_100">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>	







        <string id="ros_sos">
		<text>Сигнал SOS. Кто-нибудь, помогите! Скорее!</text>
	</string>

        <string id="ros_sos2">
		<text>Скорее! Я под комплексом!</text>
	</string>



        <string id="mg_leader_hello">
		<text>Это лидер Свободы. Поговори с торговцем на третьем этаже, для тебя есть работа. Ну а позже можно будет и нам пообщаться.</text>
	</string>




        <string id="escape_trader_oops_0">
		<text>Привет, а кто ты?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_oops_1">
		<text>А ты кто такой?... Ну мы - небольшая группа единомышленников. Что-то вроде клана. Выходим в рейды на взаимовыгодных друг для друга условиях. А здесь у нас типа база.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_oops_2">
		<text>Ясно. А что за задания в основном?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_oops_3">
		<text>Артефакты! Без них никуда здесь. Да и документы различные. Тут, понимаешь, в Зоне столько различных лабораторий, соответственно и множество документов в них. Есть спрос, и очень неплохой, скажу тебе.</text>
        </string>

        <string id="escape_trader_oops_4">
		<text>Ну, пока.</text>
	</string>







        <string id="escape_trader_job_0">
		<text>Есть работа?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_job_1">
		<text>Есть. Принеси ТОЗ-34</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_job_2">
		<text>Ясно. Где искать?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_job_3">
		<text>В домике напротив.</text>
        </string>

        <string id="escape_trader_job_4">
		<text>Договорились.</text>
	</string>





















	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Go on...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>So, your first fight? Your opponent is a piece of meat just like you. He's here because of debts and he only has two options: to come out and fight or to land himself in the nearest anomaly. He's gonna fight like a cornered animal. Equipment for today... lemme think... OK! Why don't you two use PMm's...two clips each should be plenty. Either you kick his arse or we feed you to the dogs - not much of a choice. Go on now.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>I'm ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>I'm not ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Your last fight didn't mean shit. You're still the same piece of meat you were before and no self-respecting person will bet a single mag on you. If you wanna earn some proper cash you're gonna have to make a few more appearances in the arena. Your new opponent also got through the first round and his fight was a lot harder than yours. I don't like him, to be honest - he kills too quickly and the crowd doesn't like that. So, go and show us what you can do! The stakes will increase after this fight - all you gotta do is stay alive. Move it!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>I'm ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>I'm not ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Well, well... You're not as much of a pussy as you first seemed. Now it's time to test you out in a real fight. You're up against two guys. The first one's called Swede and I don't remember the second one's name. They were paired up intentionally as they hate each other's guts so don't worry about them working as a team - they're more likely to shoot each other. Today is rifle day so don't let them get too close or we'll have to pick you up piece by piece. The odds are ten to one so if you win you'll make a fair amount. Off you go!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>I'm ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>I'm not ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Well, now I can safely say that you're a fighter, a real fighter. Now it's time for a team fight. You get to fight with two rookies - two brothers - on your side. They haven't fought yet but they're brothers, so I had to put them into a team fight. I wouldn't expect any real help from them if I were you. You're fighting an experienced team, they're contenders for the final this season. A dangerous lot. They use different weapons but one has an automatic shotgun - be very careful with him. Good luck, pal... you're gonna need it.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>I'm ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>I'm not ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>You've got a special fight today. Even the army has heard about you! Don't be surprised, they fight here too - there's even a general in the crowd. These guys are from the Spetsnaz or from OMON. They're well armed and their armor is good as you'd expect. Don't worry though, I ain't gonna leave you out in the rain, either. You'll get a vest used by Freedom - it's light so it won't slow you down. Go on, show them that stalkers ain't no whipping boys. Good luck!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>I'm ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>I'm not ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Time for you to show what you can do. Duty captured a group of bandits that had been causing problems for stalkers near Rostok. Duty took 'em at night so most of the bandits were taken alive. They were all gonna be executed anyway so I convinced Duty to give them a chance. If any of them survive, they'll go in the can outside the Zone, which is better than dying here. They're not well-armed - just a few pistols and sawn-offs - but there's six of them so watch yourself. Go on now!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>I'm ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>I'm not ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Well, you're almost in the final. Now you'll be fighting a real stalker. He's alone but he's got an FN2000 and he's inside an exoskeleton. Catch one burst and you're toast. There will be a surprise that I can't tell you about too... Here's my advice: be prepared, it's gonna be tough. The winner makes it through to the final. Fight to the death, go!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>I'm ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>I'm not ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Congratulations, you're in the final! One more to go and this one is to the death, every man for himself. There will be four other stalkers in the arena: all real pros in exoskeletons with H&amp;K G36s but it's a fair deal this time - you'll get exactly what they have. The only thing is, you don't get medkits or bandages in a fight to the death. Ready? Go prove you're the best, GO!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>I'm ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>I'm not ready.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Yo! I've got a new fight for you.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Go have a drink or something. The Arena ain't ready yet.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>You've already become a pro!!!\nЗдесь тебе уже делать нечего, поэтому я предлагаю тебе сразиться на другой арене, где врагами уже будут не сталкеры, а мутанты!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>You won! Here's your reward.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>You're not experienced enough for this fight.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_61">
        <text>Здарова! У меня есть новая зверюшка. Не желаешь померяться с ней силой?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_71">
        <text>Ну, чего ждёшь? Давай, заходи в клетку быстрее.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_81">
        <text>Извини, пока сражаться не с кем. Подожди денёк-другой, пока нового мутанта не поймаем.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_91">
        <text>Ну! Молодец! Держи свой выигрыш. Захочешь ещё посражаться на деньги - приходи.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_101">
        <text>Извини, брат, но ты проиграл. Приходи в следующий раз, если захочешь.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_man_start_201">
        <text>Трус!</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_0">
        <text>Я хочу сразиться. Кто у тебя на этот раз?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1">
        <text>Сейчас не с кем сражаться. Приходи позже, когда будет новая партия мутантов от Долга.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2">
        <text>Есть псевдособака. Образец крупный, но изрядно побитый. Зато злющая, как моя тёща. Хорошо, что я её никогда не видел.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_21">
        <text>Я попробую. Выпускай свою собаку.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_22">
        <text>Не, с собакой я сражаться не буду.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_221">
        <text>Наша девочка испугалась собачки. Ну да ладно, не расстраивайся.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_3">
        <text>Есть один уродец в противогазе. Снорком зовут. Внешне тощий и слабый, но проворный, прям Джеки Чан. В детстве видел пару его фильмов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_31">
        <text>Давай своего снорка.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_32">
        <text>Нет, не хочу сражаться со снорком.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_321">
        <text>Испугался, что тебя обесчестит наполовину сгнивший уродец в противогазе?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_4">
        <text>На этот раз настоящая удача. Поймали молодого кровососа. Глупый ещё, зато со всеми положенными дурными привычками.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_41">
        <text>Давай, готовь кровососа.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_42">
        <text>Нет, не хочу с кровососом.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_421">
        <text>Ага! Испугался. Так я и думал.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_5">
        <text>На этот раз у нас маленький коротышка в чёрном плаще - бюрер.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_51">
        <text>Выводи этого уродца.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_52">
        <text>Нет, не хочу с бюрером.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_521">
        <text>Он же тебе едва до пояса достает. И ты испугался?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_6">
        <text>О, это особый случай. Не знаю, где его отловили, но он просто зверь. Его так все и называют - Зверь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_61">
        <text>Согласен. Давай Зверя.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_62">
        <text>Нет, Зверь - это слишком.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_621">
        <text>Ну этого зверя даже я побаиваюсь. Но я и на арене не сражаюсь, так что, кто тут трусит?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_100">
        <text>Теперь давай деньги за участие - 1000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_101">
        <text>Держи 1000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_105">
        <text>Нет у меня денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1051">
        <text>Тьфу ты, опять нищий какой-то.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_110">
        <text>С тебя 2000 рублей за участие.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_111">
        <text>Вот 2000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_115">
        <text>Нет у меня денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1151">
        <text>И откуда в Зоне нищие?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_120">
        <text>С тебя 3000 рублей за участие, и кровосос готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_121">
        <text>Вот твои деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_125">
        <text>Нет у меня такой суммы.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1251">
        <text>Вот блин, даже у моего сынишки такие деньги есть.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_130">
        <text>Не так быстро. Сперва заплати 5000 рублей за участие.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_131">
        <text>Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_135">
        <text>Нет у меня денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1351">
        <text>Тоже мне, нищий нашёлся.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_140">
        <text>Раз согласен, то заплати 5000 монет за участие.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_141">
        <text>Вот 5000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_145">
        <text>Нет у меня денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1451">
        <text>Даже сталкеры, и те нищенствуют. Дожили.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_200">
        <text>Добро. Ещё один момент. Сделай ставку на время, за которое ты убьёшь монстра. Если успеешь - выиграешь, если нет - проиграешь. Чем меньше выбранное тобой время - тем больше сумма выигрыша.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_201">
        <text>10 секунд, двойной выигрыш.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_202">
        <text>30 секунд, выигрываешь половину ставки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_203">
        <text>1 минута. Выигрываешь пятую часть ставки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_204">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2041">
        <text>Тьфу ты, тряпка. Деньги я всё равно тебе не верну.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_game_300">
		<text>Официальная часть окончена. Прошу в комнату ожидания.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_0">
        <text>Есть пару вопросов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_1">
        <text>Задавай.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_10">
        <text>Больше нет вопросов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_11">
        <text>Что это за заведение?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_111">
        <text>Это - мой бизнес в здешних краях. Арена - место, где любой сталкер может проверить свои силы в дуэли с мутантами. А если сталкер проявит достаточное умение - то и денег заработать может. Азарт, он даже сталкерам не чужд. Года полтора назад зачищал я с другом одно гнездо кровососов. Загнали мы последнего, матёрого такого, в дом, все выходы перекрыли, сидим, ждём. Тут мой друг и говорит – спорим, я в одиночку его за две минуты уложу. Вошёл в дом и уложил. Так и родилась идея. Договорились с Долгом, взяли ангар, сделали из него арену. Теперь вот имеем свой бизнес в Зоне.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_12">
        <text>Откуда здесь живые мутанты?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_121">
        <text>С Долгом договорились. Раньше они на зачистках добивали всех, а потом я предложил им деньги в обмен на раненых ослабленных мутантов. Договорились быстро. С тех пор у меня практически неиссякаемый источник живых мутантов. А из тел я потом чучела делаю, и за пределами Зоны продаю. Пользуются большой популярностью.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_13">
        <text>Откуда ты?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_131">
        <text>Откуда я? Много откуда. Я уже и сам не знаю, что считать своей родиной. Долгое время провёл в Африке, потом несколько лет в Эквадоре. А потом услышал о таком замечательном месте и понял, что здесь можно хорошо заработать.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_0">
        <text>Какие правила?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_1">
        <text>О, правила очень простые. Я их сам придумал. Есть клетка, в неё запускается мутант. Ты платишь деньги, а также выбираешь время, за которое ты убьёшь монстра. Если успеваешь - получаешь выигрыш. Если не успеваешь - деньги я оставляю себе. Если ты умрёшь - обещаю похоронить со всеми почестями. Чем меньше время, которое ты выберешь - тем больше выигрыш.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Here is the flash drive professor Kruglov gave me.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Good boy. I think Duty will be very grateful for this info. Here is your reward.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Well, well. Information? Straight from professor Kruglov? You taking the piss or what? "I am professor Kruglov and I am deleting reports about our research for the sake of science and humanity..." And this is the info you were supposed to get!? Well, shit...I'm sure Duty will be "happy" about this.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_41">
        <text>Well, well. Information? Straight from professor Kruglov? И одновременно у всех анархистов Свободы в радиусе 10 километров??? What, do you take me for an idiot? Well, shit...I'm sure Duty will be "happy" about this.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>I accomplished my mission. Here is Tyran's PDA.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Wow, Marked One! Great job! What can I say? You made me happy, man. I wasn't sure you'd manage, to be honest...but you're alive and they're not!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>What about my reward?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Here. Your reward as promised.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Here is Lucky's PDA. I did what you asked.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Nice, Marked One. Great job! What can I say? You made me happy, man. I wasn't sure you'd manage, to be honest...but you're alive and they're not!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>What about the reward?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>You're a hero, man, a real hero. Here, that should make you happy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_deserter_finish_0">
		<text>Я выполнил твоё задание. Держи КПК военного.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_deserter_finish_1">
		<text>А вот и награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
        <text>Работа для меня найдётся?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_1">
        <text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2">
        <text>Есть работа, но только для ветеранов.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
        <text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_22">
        <text>Извини, не буду пока браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_211">
        <text>Дело такое, на "Дикой территории" анархисты сбили вертолёт с учёными. Уцелевших, включая профессора Круглова, окружили. Будут ли боевики Свободы атаковать учёных, если не "договорятся", неизвестно. Круглов вёз очень важную информацию, её надо получить, во что бы то ни стало, и она не должна попасть к анархистам.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2111">
        <text>Это всё?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21111">
        <text>Времени у тебя до ночи, потому что ночью вылезут из своих нор мутанты и всех там попросту съедят. За эту информацию Долг обещает неплохо заплатить, а я заплачу тебе, только не дай анархистам получить информацию и доставь её мне.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_211111">
        <text>Хорошо, я согласен. Надеюсь, информация стоит того.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2111111">
        <text>Замётано. Как только информация будет у меня, ты получишь своё вознаграждение.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_211112">
        <text>Нет уж. Пусть Долг со Свободой сами разбираются между собой, я в эту драку не полезу.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2111121">
        <text>Ну как хочешь. Дело хозяйское. Смотри, только не вздумай заигрывать со Свободой - Долг за это может всё поотрывать.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_212">
        <text>Есть одно серьёзное дело. На "Дикой территории" опять появилась группа сталкеров – ветеранов. В последнее время участились случаи гибели одиноких сталкеров в их "районе". Ко мне приходили люди из Долга и просили разобраться с этими ветеранами. У Долга есть неопровержимые доказательства причастности ветеранов к убийствам одиночек. Дело тут в том, что у них с Долгом старый договор, который Долг не может нарушить, а ребята эти уж слишком наглеют. Короче, Долг хочет, чтобы их тихо убрали. Задание сложное, но хорошо оплачивается.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2121">
        <text>Ещё какие-то дополнительные условия? И странно, что Долг так всё спускает.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21211">
        <text>Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят всё сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке "Счастливчик" и принести его КПК в качестве доказательства.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_212111">
        <text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2121111">
        <text>Отличное решение, и я думаю, жалеть тут не о чем.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_212112">
        <text>Нет, не буду браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2121121">
        <text>Ну, как знаешь, просто помни что это хороший шанс получить благодарность от долговцев.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_3">
        <text>Не спеши, Меченый. Ты ещё с учёными не разобрался, а уже рвёшься делать что-то ещё.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4">
        <text>Нужно убить военнослужащего.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_411">
        <text>Мне надо, чтобы ты разобрался с одним военным... и не спрашивай, кто он, и на фиг оно мне сдалось! Просто, сделай дело. Ну? Можно на тебя положиться?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4111">
        <text>Я берусь.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4112">
        <text>В другой раз.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Let's start. You ready?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Hey, stalker.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Мои ребята отловили спятившего сталкера возле Радара. Сейчас он у меня в комнате. Пойдём скорее!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>Damn it! Here I am, busting my arse while you're off wandering in the woods! Go get those damn documents or we won't make any progress!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Well, Marked One, now we just need to deal with the Scorcher and open the way North! You ready to go now?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Yes.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>OK, Marked One, you’ve got the protective prototype so you’ll be safe from the emissions. I have the bunker coordinates. Don’t forget that the prototype won’t protect you forever, so you need to get to the bunker ASAP and turn off the Scorcher. I don’t know what will happen after that but I am sure it will be worth it. The only thing we can be sure of is that the road to the Zone’s center will be open.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Go on.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>All we need to do is get to the antennas and disable them. Got it?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Got it.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Oh yeah, one last thing! The leader of Duty, I marked him on the map, needs a volunteer to carry out some sort of assignment at the military warehouses. If you're interested, you can drop by. I'll talk with the guards, they'll let you in.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>No, I'm not ready yet.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Get ready, Marked One! This task can't wait.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_141">
		<text>Меченый, иди, покури пока, придёшь через полчаса. А я тем временем бумажки с "МедПрибора" почитаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Вот здесь можем и поговорить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1512">
		<text>Возможно, он что-то знает про "выжигатель" мозгов. Надо бы расспросить его.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15121">
		<text>I'll try.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1513">
		<text>Как успехи?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15131">
		<text>Нужна научная аптечка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151311">
		<text>Держи, у меня есть.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1513111">
		<text>Отлично!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>What do you want, Marked One?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Hey, Marked One! Times change but you don't still grumpy and aloof. Here, take a seat, have a drink - might make you nicer...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>So, Marked One, how are things coming along?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Я вернулся, задание выполнено.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Погоди, погоди. Идём в комнату, здесь слишком много людей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Хорошо, идём.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1712">
		<text>Ну, давай выкладывай, что там у тебя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17121">
		<text>Я принёс папки из лаборатории, вот держи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171211">
		<text>Молодец, отлично, но самое главное это то, что ты выжил. Так, посмотрим... отчёт об опытах, какая-то теоретическая база, схемы, графики... Блин, ни хрена понять не могу. Ничего, сейчас найдём к этой загадке ответ. Держи, я тут кое-что приготовил для тебя в качестве компенсации.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1712111">
		<text>Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17121111">
		<text>Теперь мне надо полчаса, чтобы вникнуть во всё это. Подходи попозже, поговорим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171211111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>What do you want, Marked One?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Hey, Marked One! Times change but you don't still grumpy and aloof. Here, take a seat, have a drink - might make you nicer...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_191">
		<text>Я тут с документами пока разбираюсь. Хотел чего?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Hey, Marked One! Have you brought the documents from the Institute?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>No, I haven't got the docs from the Institute yet.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>That ain't good, Marked One, ain't good at all... You understand how much we need 'em, don'tcha? We need 'em bad, believe me. The Brain Scorcher is right under our noses but we don't even know what it is! Go get the documents right now - we'll talk after that.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>I think I understand.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Here are the documents from the Institute.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Great work, Marked One! We have the documents at last. Похоже, в таких делах на тебя можно положиться. Заходи почаще, у меня ещё есть парочка интересных дел.\n Так... I need to have a look at them now and maybe I’ll work out how to get North. While I do that, if you have problems with money, you can fight at the Arena. The owner of the Arena is Arni, I've uploaded his coordinates.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Now listen up!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_231">
		<text>Рано ещё, я с расшифровками пока не разобрался.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>What do you want, Marked One?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Привет, Меченый. Время идет, а ты не меняешься, всё такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_201">
		<text>Есть одно поручение. Но здесь о нём я говорить не желаю. Слишком шумно, да и лишних ушей много. Если интересует, пойдём, поговорим наедине. Это связано с теми бумажками с "МедПрибора".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2011">
		<text>Меня интересуют серьёзные дела, идём, обсудим наедине.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_20111">
		<text>Идём в мою комнату. Гарик тебя пропустит.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_201111">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2012">
		<text>Нет, сейчас не интересует.</text>
	</string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_0">
        <text>Что за работа?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1">
        <text>Сталкеры вот уже несколько лет заинтересованы в открытии прохода на север, к центру. Но пока проход закрыт, и те, кто туда отправляются, больше не возвращаются. Есть информация о некоем "выжигателе мозгов", который преграждает путь на север, но что это такое - никому не известно. По тем документам, которые ты принёс с "МедПрибора", кое-что начинает проясняться. Похоже, у "выжигателя мозгов" искусственная природа, но данных не хватает, чтобы сказать точнее. В документах упоминается некая лаборатория Х-18, которая также работала над этим проектом. Описания сходятся с заброшенными подземными помещениями в Тёмной долине, известными как "Тёмная лаборатория".</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11">
        <text>Хочешь, чтобы я отправился в "Тёмную лабораторию"? А какая оплата?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_111">
        <text>Хе-хе. Сталкер своё дело знает, ага? Дело есть дело, но хабар карман не тянет. Хе-хе. Значит, слушай, нужно хорошенько прочисать лабораторию. Когда Зона бабахнула, времени что-то эвакуировать ни у кого не было. Наверняка много чего осталось. Если притащишь папки с документами об "антеннах" или о "излучателях", я тебе хорошо заплачу. Кроме того, в награду ещё поделюсь информацией о "выжигателе". Правда, лаборатория эта закрыта, и чтобы открыть её, понадобятся два электронных ключа. Один я тебе дам, если, конечно, ты согласишься пойти туда, а второй заберёшь у Борова в Тёмной долине. Ну так как?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1111">
        <text>Хорошо, берусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11111">
        <text>Задание опасное, без вопросов. Что там сейчас творится, неизвестно. Да к тому же, Тёмная долина всегда была небезопасным местом. Так что, поосторожнее там. Всё, что нужно сделать - получить второй ключ от лаборатории Х-18, проникнуть в неё и добыть недостающую часть документов. Не забудь достать костюм, защищающий от радиации. Без него ты не пройдёшь. Информацию о тайнике с костюмом можешь купить у местного информатора.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_111111">
        <text>Что-то не покидает меня ощущение, что ты не первого сталкера на смерть посылаешь. Ладно, постараюсь найти документы.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1112">
        <text>Нет, пока не хочу браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11121">
        <text>Твоё дело, Меченый. Только знай, пока это единственная зацепка, которая может помочь нам разгадать "выжигатель мозгов" и открыть дорогу на север. Рано или поздно кому-то придётся этим заняться.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_2">
        <text>Вот что, Меченый, не могу я разобраться с этими долбаными чертежами.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_21">
        <text>И что будем делать?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_211">
        <text>Я надеюсь, что ты согласишься отнести эти папки к учёным. Расшифровав документы, мы получим не просто информацию о каких-то исследованиях, мы получим описание "выжигателя" и найдём способ как с ним справиться. Соглашайся, тебе это должно быть интересно.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_2111">
        <text>Хорошо, я согласен.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_21111">
        <text>Вот и ладненько, только не медли с этим. Время деньги... и жизни.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_2112">
        <text>Извини, но мне это сейчас не интересно.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_21121">
        <text>Ну, смотри сам. Папки пока побудут у меня. Если передумаешь, ты знаешь куда идти.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_3">
        <text>Вовремя ты пришёл, Меченый. Разобрал я то, что учёные передали, и вот что я тебе скажу: "Выжигатель мозгов" - это охрененная по размерам антенна, может быть даже не одна, излучение которой и гробит народ пачками. Но не всё так просто. Излучение это идёт не непрерывным потоком, а волнами. То есть, можно подгадать момент, когда это излучение минимально, пробраться внутрь и отключить "антенну" через основное управление.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_31">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_311">
        <text>В общем, всё, что нам надо, это отключить её нахрен. Если ты согласишься, то я тебе скину информацию о пиках и спадах излучения. Координаты бункера я знаю. Кроме того, только у тебя есть "шапка - невредимка", а без неё ни в какой спад не проберёшься. Но не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения. Ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить «выжигатель». Что будет дальше, я не знаю, но чувствую: оно того стоит. Точно знаю одно: дорога к центру Зоны будет открыта. Ну так что, берёшься?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_3111">
        <text>Берусь. Эх, где наша не пропадала!?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_31111">
        <text>Вот тебе вся необходимая информация. Удачи тебе, Меченый. И ещё... береги себя.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_3112">
        <text>Нет, хватит, я и так уже скоро психопатом по найму стану.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_31121">
        <text>Тогда придётся лет 40 ждать, пока на "Выжигателе" батарейки сядут. А может больше. Ты же советские военные разработки помнишь - они могли работать десятки лет, полностью раздолбанные, без половины деталей.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>I want to know something.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>What is it?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>What do you know about Strelok?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>An experienced stalker as far as I know. He used to "work" through the northern exits from the Zone. He was hardly ever seen here but there are rumours that he took his group right into the center of the Zone.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>Это бывший рабочий посёлок. Раньше здесь жили рабочие, что обслуживали какую-то из установок на озере, которая, по слухам, ещё работает.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_5">
        <text>Что ты знаешь о Докторе?</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>He's an old stalker in retirement. He lives in the marshes. Nobody realls knows how to get there. He used to be in Strelok's group back in the day.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>What do you know about a stalker called Journalist?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>There was a man that went by that name. Но я давно уже его в Баре не видел. Месяц уж точно. Документами различными интересовался. Больше ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Tell me about the mobile science labs.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Как ты наверно уже слышал, несколько правительственных научных организаций изучают "проявления" нашей Зоны. Ходят слухи, что они же своими экспериментами и вызвали её к жизни. Стрелок со своей группой пытались разобраться, так ли это, но в результате вся группа Стрелка уничтожена, а он сам где-то пропал. Правда мне неизвестна, только домыслы. Научные организации оставляют в Зоне мобильные научные лаборатории, изолированные от внешней среды металлические бункеры. Внутри всё, что необходимо для жизни и изучения Зоны. We're in contact with one of these labs in Yantar. Scientists are good guys - they tell us a lot of interesting things and we help them out when we can... An exchange of sorts...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>What is the wish granter?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Oh! That's an interesting question... I wish I knew the answer. I can tell you the legend about the Granter if you want but you make up your own mind how much truth there's in it. Wanna hear it?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Well, that's very interesting.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>This legend is about the Monolith, which may be what caused the Zone to appear. When the Zone exploded in 2006, they evacuated people living near it and the Zone itself was cordoned off by the Army. Everyone was panicking, nobody knew what was going on, the Zone was expanding and the field labs couldn't do anything! Loads of people died there. Everyone was afraid of the radiation which could affect half of Europe. After a few years had passed, some reckless guys like you appeared. They called themselves stalkers. They started to sneak past army cordons believing that there are things in the Zone that would make them rich. Bit by bit, they brought out weird things, artifacts and which eventually turned out a race for them. Scientists went after them like crazy. They paid fantastic money for just one trinket back then, not like now.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Go on...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>After a while, the first tales and legends about what's deep inside the Zone by the tumbledown nuclear power plant started to circulate. It was also then that one of the veterans told us the story of Monolith that allegedly grants your wishes. You should have seen the hysteria: experienced, level-headed men started trying to break through to the center - everyone wanted something from the Monolith. We got some morbid details about the first stalker who made it through to the Monolith...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Go on... tell me more.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>When the Zone had just appeared many people were trapped inside and cut off from the outside world. Most of them died pretty quickly but there were a few lucky survivors who tried to do something about it. One of these survivors found himself by the station and noticed some strange light inside. With no way back he decided to try to get closer. He saw the broken roof of the sarcophagus and the light coming out through it. He climbed up the wall and looked inside. Among the debris of metal and molten concrete there lay a massive black rock. It was the Monolith. The stalker managed to shake off the "spell" and realised that he had climbed very close to the sarcophagus, which was highly radioactive. He was scared to death but through the fear he could sense the Monolith calling to him. The Monolith called to him and he came to see strange, unbelievable things about the Monolith inside his head...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Cool...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>I don't know what's true in this story and what's not but the point is the guy made a wish which came true, while the Zone grew by 5 kilometers. It seems the Zone gobbles up more land for every wish that is granted... But that ain't gonna stop hotshots like you. They keep trying to break through with their precious little wishes in their hearts...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Меня сейчас больше интересует другая информация.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Ну, как знаешь. Что конкретно тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_0">
		<text>Я принёс папки из лаборатории, вот держи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_1">
		<text>Молодец, отлично. Но самое главное - это, конечно, то, что ты выжил. Так, посмотрим... отчёт об опытах, какая-то теоретическая база, схемы, графики... Блин, ни хрена понять не могу. Ничего, сейчас найдём к этой загадке ответ. Держи, я тут кое-что приготовил для тебя в качестве компенсации.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_11">
		<text>Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_111">
		<text>Теперь мне надо полчаса, чтобы вникнуть во всё это. Подходи попозже, поговорим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_darklabdoc_done_1111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_complete_0">
        <text>Я вернулся, задание выполнено.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_complete_1">
        <text>Погоди, погоди. Идём в комнату, здесь слишком много людей.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_complete_11">
        <text>Хорошо, идём.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_room_decoding_done_0">
        <text>Вот она, сила научной мысли в доступном виде! Держи расшифровки учёных, а заодно и новые документы из Х16.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_decoding_done_1">
        <text>Шутить вздумал? Ты погоди, дай разобраться, сейчас всё изучу и обмозгую нашу непростую ситуацию. Дело ты большое сделал. Чувствую, поможет это нам одолеть "выжигателя". Ты подходи через полчасика, думаю, появится кое-что.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_decoding_done_11">
        <text>Хорошо, я разберусь с парочкой мелочей и подскочу.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_0">
        <text>Пристрелил я снайпера, держи его КПК.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_1">
        <text>Ох, блин. Cпасибо друг, спас ты мою задницу. В долгу я теперь перед тобой. На вот, детектор продвинутый. Держи, держи. Жизнь - штука долгая. Глядишь, я тебе тоже как-нибудь подсоблю, уж за мной не заржавеет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_11">
        <text>Смотри, не спейся раньше, чем понадобится твоя помощь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_0">
        <text>Ты скажи, что сделать надо?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_1">
        <text>Сделать? Эта... замочить гадёныша одного надо! Появился тут снайпер, по ночам шастает, народ стреляет. Только ночью его отловить и можно. Хитрый он, гад. Чует, когда за ним идут, чуть что - сразу ноги делает, уходит каким-то тайным ходом. Появляется он около водонапорной башни, я тебе её местоположение на ПДА скину. Ты уж помоги мне, мне из "Долга" только в ящик сразу, уж "Свобода" озаботится.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_11">
        <text>Я попробую.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_111">
        <text>Спасибо. Ты мне документ принеси, засранца этого, я тебе детектор сразу, только ты... это... и я без вопросов. Зоной клянусь! Да, не забудь, появляется он после полуночи и уходит с первыми лучами солнца, романтик хренов...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_12">
        <text>Нет, не буду пока браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_121">
        <text>Эх, блин. Что ж мне делать-то, а? Никто мне не хочет помочь.</text>
    </string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Hic... damn it! Yes, I'm drunk, I'm drunk! They wanna...they... wanna kick me out of Duty if I fail this task too...you know? But I'm not...hic...not feeling too...hic...good at the moment...you know...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>I feel for you...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>What's up? Any news? You haven't whacked the little piece of shit, I can see it in your eyes. Life sucks... Listen, at least have a drink with me, will you, friend?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Ну чего там? Новости есть какие?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_41">
		<text>Ик ...помог, да. Ну, давай за "Долг", что ли? Иии... Эх!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>I found it. Here is your rifle.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Thanks. I'm so grateful! You really helped me out there, you really did. Goddamn. Here take this - it ain't much but it's all I got. I won't forget your help and I hope to repay you in time. Ну теперь я этих сволочей постреляю всех, это точно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Go on.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>I'll give you anything! Just return my rifle, I beg you. Be careful though. Those zombies aren't the friendly kind.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>OK, I'll try.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>I won't cheat you.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>No. I've got more important things to do.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Up to you... but I hope you change your mind.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>We'll see.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>I've got a big problem man! I... I lost my rifle. I wanted to shoot some bloodsuckers but I barely got away. Damn! Listen, bro'... if you get it back I'll pay you. I've grown used to it, it's like an extension of my arm now... It's here near the Bar, by the Rostok factory. In one of the house. When I was getting out through a window, I had to drop it along with my backpack...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Hey! Any news? Did you find it?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Thanks bro'! I'll never forget that you helped me!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_0">
		<text>Карта Светлого луча не интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_1">
		<text>За 10000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_11">
		<text>Идёт, вот карта.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_deadcity_map_12">
		<text>Как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Wolfhound said you've got something for me.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Sure. Here is a grenade launcher for helping him with Kruglov, and 1000 cash on top. I'll give you some useful info for free to sweeten the deal too.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>Here's what I got to say. You helped Freedom and made the right choice. Your fate is now tied with that of Freedom, and Duty has you in its sights. I'd say you oughtta go to the abandoned military base and join the ranks of Freedom - they need good fighters. There will be shootouts between the groups soon and whoever chooses the right side won't regret it.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>I work as a dealer of information. I sell important info, and I can tell you some interesting rumors. My information is valuable and very useful to the one who possesses it!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Hello, Marked One. You helped Freedom and made the right choice. Your fate is now tied with that of Freedom and Duty has you in its sights. I'd suggest you go to the abandoned military base and join Freedom - they need good fighters.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>I'll think about it.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>So Marked One, what brings you here? Wanna buy some info or are you selling today?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>So you're connected with Freedom then?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>I can't answer that question right now. All I can say is that I am not a member of any group.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Tell me about the Freedom faction.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Sure, no problem! Freedom is one of the oldest groups in the Zone and the only one that openly opposes government troops and research teams. Its founders are dead - they were killed during a big bloodbath after the army dropped a large assault force in the Zone but the ability to control the Zone from outside was destroyed at the same time. There is some evidence to suggest that the first Zone was used as a secret army weapons' testing site . If that's true, they must have used some powerful shit.Anyway, what was I saying...? Oh yeah, Freedom is the only group that is trying to stop the government from gaining control over the testing site again. God knows what will happen if they start testing their shit again, so Freedom is trying to hold out at all costs.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>Если "Свобода" хочет удержать военный полигон в своих руках, then what about Duty?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>Duty is basically controlled from the outside by the government. Their current objective is to clear the territory of mutants and destroy Freedom, which is what they are doing at the moment. When the time is right, they will drop a large assault force in the Zone and take control of the area.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Мда. Такая сторона происходящего в Зоне внушает трепет. Thanks for the information.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>I want to buy some information.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>Right now, I can sell you information about Strelok's group virtually for nothing - 400 roubles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>OK, I'll take it. Here's 400.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>It's located by the MedPribor Research Institute, there's a stash in the underground. It probably contains information about the group's plans and a list of group members.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>No, I changed my mind.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Up to you. Come to the bar when you decide otherwise - I'm always here.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>Right now, I have some information about a group that made it to the center of the Zone. I'm practically giving it away - only 200 roubles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>OK, I'll buy it. Here's 200.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Группа во главе со Стрелком went to the center of the Zone. What they found there, no one knows, but Strelok went missing. The latest news is that Journalist probably knows what happened to the group.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>No, I changed my mind.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Up to you. Come to the bar when you decide otherwise - I'm always here.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>I've got some information about the secret of Lake Yantar. The price is just 350 roubles - any less and I'd be paying you!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>Okay, I'll buy. Take 350.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>The secret of Lake Yantar is similar to the secret of the Brain Scorcher and their effects are similar in many ways. Some kind of emission zombifies all who come in contact with it. The zombified stalkers move around the center of some emitter, attacking everyone. There is information to suggest that the solution to the riddle of Lake Yantar is in the lower levels of the Dark Laboratory. Here are the coordinates of the emitter at Lake Yantar and those of the Brain Scorcher. As a bonus, I'll give you the coordinates to the Dark Laboratory.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>No, I changed my mind.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Up to you. Come to the bar when you decide otherwise - I'm always here.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>Пока в данный момент новой информации нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_0">
		<text>Я хочу купить информацию о тайнике с костюмом.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_1">
		<text>Я готов тебе её продать за совершенно символическую цену в 2000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_11">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_outfit_111">
		<text>Тайник с костюмом находится на Свалке в маленьком леске, где водятся стаи диких собак.\nКоординаты леса прилагаются.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_0">
		<text>Мне нужна информация о людях.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1">
		<text>На данный момент у меня имеются биографии о следующих людях:</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_100">
		<text>Жаба</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1001">
		<text>Биография Жабы обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_101">
		<text>Волк</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1011">
		<text>Биография Волка обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_102">
		<text>Фанат</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1021">
		<text>Биография Фаната обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_103">
		<text>Лис</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1031">
		<text>Биография Лиса обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_104">
		<text>Толик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1041">
		<text>Биография Толика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_105">
		<text>Шустрый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1051">
		<text>Биография Шустрого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_106">
		<text>Петруха</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1061">
		<text>Биография Петрухи обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_107">
		<text>Майор Кузнецов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1071">
		<text>Биография Майора Кузнецова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_108">
		<text>Лейтенант Чугуйкин</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1081">
		<text>Биография Лейтенанта Чугуйкина обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_109">
		<text>Проводник</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1091">
		<text>Биография Проводника обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_110">
		<text>Серый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1101">
		<text>Биография Серого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_111">
		<text>Юрик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1111">
		<text>Биография Юрика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_112">
		<text>Бес</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1121">
		<text>Биография Беса обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_113">
		<text>Вася Кабан</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1131">
		<text>Биография Васи Кабана обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_114">
		<text>Прапор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1141">
		<text>Биография Прапора обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_115">
		<text>Крот</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1151">
		<text>Биография Крота обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_116">
		<text>Крысолов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1161">
		<text>Биография Крысолова обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_117">
		<text>Капитан Максименко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1171">
		<text>Биография Капитана Максименко обойдётся тебе в 100 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_118">
		<text>Доктор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1181">
		<text>Биография Доктора обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_119">
		<text>Боров</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1191">
		<text>Биография Борова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_120">
		<text>Сергей Лохматый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1201">
		<text>Биография Сергея Лохматого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_121">
		<text>Пуля</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1211">
		<text>Биография Пули обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_122">
		<text>Жека Дуплет</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1221">
		<text>Биография Жеки Дуплета обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_123">
		<text>Калугин П.И.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1231">
		<text>Биография Калугина П.И. обойдётся тебе в 100 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_124">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1241">
		<text>Биография Бармена обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_125">
		<text>Гарик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1251">
		<text>Биография Гарика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_126">
		<text>Жорик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1261">
		<text>Биография Жорика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_127">
		<text>Осведомитель</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1271">
		<text>Биография Осведомителя обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_128">
		<text>Охотник</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1281">
		<text>Биография Охотника обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_129">
		<text>Бром</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1291">
		<text>Биография Брома обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_130">
		<text>Лысый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1301">
		<text>Биография Лысыго обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_131">
		<text>Рябой</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1311">
		<text>Биография Рябого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_132">
		<text>Арни</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1321">
		<text>Биография Арни обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_133">
		<text>Лёлик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1331">
		<text>Биография Лёлика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_134">
		<text>Зверь</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1341">
		<text>Биография Зверя обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_135">
		<text>Генерал Воронин</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1351">
		<text>Биография Генерала Воронина обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_136">
		<text>Полковник Петренко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1361">
		<text>Биография Полковника Петренко обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_137">
		<text>Капитан Иванцов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1371">
		<text>Биография Капитана Иванцова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_138">
		<text>Сержант Пличко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1381">
		<text>Биография Сержанта Пличко обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_139">
		<text>Сержант Киценко</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1391">
		<text>Биография Сержанта Киценко обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_140">
		<text>Профессор Круглов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1401">
		<text>Биография Профессора Круглова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_141">
		<text>Волкодав</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1411">
		<text>Биография Волкодава обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_142">
		<text>Тиран</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1421">
		<text>Биография Тирана обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_143">
		<text>Счастливчик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1431">
		<text>Биография Счастливчика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_144">
		<text>Фримен</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1441">
		<text>Биография Фримена обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_145">
		<text>Шуруп</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1451">
		<text>Биография Шурупа обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_146">
		<text>Павлик</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1461">
		<text>Биография Павлика обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_147">
		<text>Лукаш</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1471">
		<text>Биография Лукаша обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_148">
		<text>Скряга</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1481">
		<text>Биография Скряги обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_149">
		<text>Макс</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1491">
		<text>Биография Макса обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_150">
		<text>Повар</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1501">
		<text>Биография Повара обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_151">
		<text>Кеп</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1511">
		<text>Биография Кепа обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_152">
		<text>Угрюмый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1521">
		<text>Биография Угрюмого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_153">
		<text>Колян</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1531">
		<text>Биография Коляна обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_154">
		<text>Толян</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1541">
		<text>Биография Толяна обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_155">
		<text>Череп</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1551">
		<text>Биография Черепа обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_156">
		<text>Ара</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1561">
		<text>Биография Ары обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_157">
		<text>Сумасшедший сталкер "Свободы"</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1571">
		<text>Биография Сумасшедшего обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_158">
		<text>Сахаров</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1581">
		<text>Биография Сахарова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_159">
		<text>Семёнов</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1591">
		<text>Биография Семёнова обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_160">
		<text>Васильев</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1601">
		<text>Биография Васильева обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_161">
		<text>Призрак</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1611">
		<text>Биография Призрака обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_162">
		<text>Олег "Демон" Гусаров</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1621">
		<text>Биография Олега обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_163">
		<text>Леший</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1631">
		<text>Биография Лешего обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_164">
		<text>Чучело</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1641">
		<text>Биография Чучела обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_165">
		<text>Упырь</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1651">
		<text>Биография Упыря обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_166">
		<text>Отец Диодор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1661">
		<text>Биография Диодора обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_167">
		<text>Зоб</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1671">
		<text>Биография Зоба обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_168">
		<text>Неумеха</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1681">
		<text>Биография Неумехи обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_169">
		<text>Кочерга</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1691">
		<text>Биография Кочерги обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_170">
		<text>Барин</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1701">
		<text>Биография Барина обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_171">
		<text>Воробей</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1711">
		<text>Биография Воробья обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_172">
		<text>Мастер</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1721">
		<text>Биография Мастера обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_173">
		<text>Прапор</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1731">
		<text>Биография Прапора обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_174">
		<text>Прут</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1741">
		<text>Биография Прута обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_175">
		<text>Умник</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1751">
		<text>Биография Умника обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_176">
		<text>Фраер</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1761">
		<text>Биография Фраера обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_177">
		<text>Полкан</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1771">
		<text>Биография Полкана обойдётся тебе в 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_178">
		<text>Лёха Челюсть</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1781">
		<text>Биография Лёхи обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_179">
		<text>Харон</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1791">
		<text>Биография Харона обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_180">
		<text>Саша Белый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1801">
		<text>Биография Саши Белого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_181">
		<text>Василий Петрович</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1811">
		<text>Биография Василия Петровича обойдётся тебе в 100 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_182">
		<text>Душман</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1821">
		<text>Биография Душмана обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_183">
		<text>Борзый</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_1831">
		<text>Биография Борзого обойдётся тебе в 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_2">
		<text>На данный момент новой информации нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_10011">
		<text>Беру. Вот деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_bio_10012">
		<text>Нет, как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_0">
		<text>Я хочу продать КПК.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_1">
		<text>Какие КПК ты мне хочешь продать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_11">
		<text>КПК долговцев.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_12">
		<text>КПК свободовцев.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_13">
		<text>КПК зама "Челюсти".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_14">
		<text>КПК лидера наёмников.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_141">
		<text>За КПК лидера наёмников я дам тебе в районе 500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_15">
		<text>КПК Василия Петровича.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_111">
		<text>За каждый я дам тебе не больше 150 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_1111">
		<text>Хорошо, согласен.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_pda_reward_1112">
		<text>Нет, так не пойдёт.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_0">
		<text>Архивные документы "Долга" не интересуют?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_1">
		<text>За 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_11">
		<text>По рукам, вот папка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_dlg_doc_12">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_0">
		<text>Документы наёмников не интересуют?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_1">
		<text>За 1500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_11">
		<text>По рукам, вот папка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_killer_doc_12">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>...it's about time someone whacked Borov! If I knew who it was, I'd buy him a drink.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Yeah, it was about time.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>...someone really pissed off Freedom: I heard one of their groups was destroyed in the Wild Territory...I wonder who did it?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Yeah, I wish I knew...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>...finally someone had the balls to clear out the bloodsuckers in the Wild Territory... What was Duty doing all this time?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>What was Duty doing? They were doing Freedom, what else?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>...I heard someone whacked the leader of Freedom. They're in for some tough times I think. Duty is gonna really put a squeeze on 'em...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Let's hope so.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>So you wiped out those veterans? Well done, friend! Six stalkers went missing in that area recently...we all suspected those mad veterans. It's a good thing that they've been dealt with.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Yeah, many people wanted those veterans to "leave".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>You turned off the emissions at Yantar? Wow...you're a lucky nut, damn it, I'm glad that someone finally managed to deal with that thing! You can't imagine how many of our boys died there... but now the scientists will work out what it was. We might even be able to deal with the Scorcher now...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>I want to believe that the Scorcher can be switched off.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>What do you want? Don't you see, I'm trying to relax here...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>What's new?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>I hear Strelok came back. He's got all the equipment you need to get to the Machine... He's hiding now though 'cause a lot of people are after him. Some are open about it while others are trying to keep their interest a in secret. Rumour has it even Duty and Freedom have joined the hunt... each with their own agenda.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Looks like Strelok is right to hide.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Can you tell me anything that would be useful to a rookie?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Useful to a rookie? Well, listen up. To the North, not far from the Brain Scorcher, Freedom have set up their HQ in an old military base. They're notorious nihilists, anarchists and criminals - freedom fighters, freaking guerrillas all of them. All they do is sabotage research groups, attack army units and constantly skirmish with Duty. These skirmishes are now spilling over into a small-scale war for survival. Let me give you some advice: never get involved with them. They'll only accept you if you're totally crazy and there's a reward on your head. Ha-ha-ha. Can you believe that?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Thanks for your advice.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Can you tell me anything that would be useful to a rookie?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Well, there used to be this group led by Strelok. There were all sorts of legends about it going around the Zone...good and bad, but few people really knew the truth. The truth is that they wanted to deal with the Zone, find out what created it. That's why military stalkers were after them but they didn't know where to look. The government didn't want normal stalkers to know things they shouldn't have known. One day Strelok found something really important and made a move towards the center of the Zone with some of his boys. Half of the group died on the way but the rest made it through... What happened to them there - no one knows. Looks like they've copped it. The other group members were caught and killed off... I don't think there are any of them left now. Sad story, eh?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Yeah... looks like someone really doesn't want the Zone to be understood...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Can you tell me anything that would be useful to a rookie?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Mercs are kinda like Freedom, only worse. At least Freedom have some ideals, but these dogs, they'll do anything for money. Someone really needs to kill 'em all before they drag something really dangerous out of the Zone into the normal world! They're based in the Dead City and there's a sniper in every tall building, understand? They're not keen on strangers.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>I see. Looks like you have to be careful in the Dead City.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Can you tell me anything that would be useful to a rookie?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>If you haven't been in the Arena, I'd recommend it - it's a good way to make money and show everyone what you can do. Not everyone has the balls to fight the next monster and that's a pity! Man, as soon as I save up enough cash for decent armor, I'm there.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Are you Baldy? I need to talk to you.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Suppose I am. What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Spotty got saved from the Red Forest, but Hunchback is dead.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Dammit!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Spotty is in bad shape, his brain doesn't work anymore. Maybe you can talk to him? We need to find out the Scorcher's schedule.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>No! Don't ask me to do this. Hunchback is dead 'cause of me and what happened to Spotty is my fault too. I left them, betrayed them, deserted them and ran away! I can't look Spotty in the eyes after what I did!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>C'mon, chill man. Tell me what happened.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>The three of us were getting ready to try to get through to the North. We didn't know when the Scorcher emissions were lower but Spotty managed to get the info somewhere...I don't know where... We were half-way through the sector, when the Scorcher suddenly switched on again. Spotty passed out straight away and fell down the hillside. I panicked and said that we should leave everything and go back. Hunchback managed to pull himself together and said that we had to get Spotty out... I said "You're an idiot, don't you wanna live? It's over for him, how are we gonna carry him all the way back?" Just as he managed to convince me and started to climb down to get Spotty... another wave came. By the time I came to my senses I was by the military base... I thought Hunchback and Spotty stayed there... but Hunchback got him out and didn't make it himself... he got him out...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>OK, Baldy, OK. Calm down, man. Thanks for telling me what happened. I'll talk to Spotty myself.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Sorry. I'm not in the mood for talking... I'd rather just have another drink.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>What's new?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>There was a guy... He had a lisp and walked with a stoop so he got the name Hunchback. He was a bit crazy...talked to himself and to animals... but apart from that, he was alright. He disappeared a long time ago in the center with Strelok... they say Strelok is back now.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>I wonder where he is now.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>What can you tell me?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>The Rostok factory is infested with bloodsuckers now! They come out at night. I heard there's something really important at the factory that's nearby, something essential to someone. Duty sent some guys in there recently but they all died and their screams were heard kilometers away.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Thanks for the information.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>What did you hear?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>If you go around Lake Yantar you'll come to the scientists' camp - they're do research of some sort there... They were dropped in by helicopter and they get regular supplies too. They've got a nice spot there really... You can deal with them too - they buy artifacts and might even give you a job to do.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Thanks for the information.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>What did you hear?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Nobody has managed to get through the vehicle scrapyard because of the Brain Scorcher. Some people did see a stalker go through the invisible border, fall over, then get up in a couple of minutes and head straight for the center of the scrapyards. He ain't been seen since...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Interesting...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>What did you hear?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Missing stalkers come back from time to time. It's a scary sight, I tell you: they mumble something and reach for their weapons, which they lost somewhere... One came to a Duty outpost some time ago and a crowd gathered to look at him. Someone even recognized him... He was scary...red eyes, all bloodshot and bruised...couldn't say a word, just moaned like an animal and went around in circles. Duty took him in, but he died after a couple of days anyway. Something happens to people in the Zone, but what is it?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>I'd like to know too.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>What did you hear?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>There are a lot of zombies around Lake Yantar. They wander around and attack any human they see. If you're spotted you might wanna run for your life - there are too many of them former stalkers around there... They died at the lake and that's all that's left of 'em.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Yeah, I wouldn't want to join them.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>What did you hear?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Traders say that there's a real treasure trove of artifacts in the center of the Zone, so anyone who makes it through will make enough money for two lifetimes. Personally, I think there's more to this. Obviously the traders think about their own interests, but there are strange rumours going around. Apparently, there's something better than artifacts there - something that ain't from this world, something alien or from another dimension altogether! They call it the Wish-granting machine. I heard a legend about a stalker who made it through. Only every time someone makes a wish the Zone grows and nobody who gets there uses his wish to make it disappear. I guess when you get to the Machine you don't give a shit about anyone else.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>That's sad.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>What did you hear?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Everyone who believes in the Monolith is completely nuts. They keep banging on about it but nobody actually knows what's in the center of the Zone. An invisible crystal that fell from the skies...ha-ha-ha! I reckon one of the secret labs blew up - I mean some stalkers used to work in a few of them. But, obviously, you can't bomb the Zone. Not only will the radiation spread all over the world, half of Europe would be flattened by the Zone's reaction. "Someone" has gone totally mad lately - I heard they're killing normal stalkers for no reason at all. How do you like that? Damn fanatics.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>I think it deserves some attention.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
        <text>Почему вы не пускаете чужаков?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
        <text>Хех... Ты откуда вылез, такой наивный? У нас война идёт, понимаешь? С бандитами Свободы. Регулярные стычки с ихними боевиками на "Дикой территории".</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
        <text>Война с группировкой "Свободы"? Почему?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
        <text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси Бармена, он тебе всё объяснит, а я слишком занят для этого.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
        <text>А если я хочу вступить в Долг? Как мне быть?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
        <text>Плати взнос 10000 рублей, и получишь пропуск. С ним иди к администратору Долга, он тебе назначит проверки.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1211">
        <text>Хорошо, вот деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_12111">
        <text>Вот и отлично, держи пропуск, и дуй с ним к администратору Петренко, я тебе отметил на карте. И ещё, не вздумай в бункер заходить, пока не получишь пропуск от Иванцова.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1212">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_12121">
        <text>Ну дело твоё, бывай.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_13">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_14">
        <text>Мне нужно встретиться с вашим лидером.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_141">
        <text>Зачем?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1411">
        <text>У меня есть очень ценная информация для него.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_14111">
        <text>Хорошо, иди к капитану Иванцову, он решит, насколько это ценная информация.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_14112">
        <text>Что за информация?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_141121">
        <text>Карта Светлого луча. Думаю, она вас интересует.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1411211">
        <text>Хорошо, проходи, лидер у себя в бункере.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Barkeep told me that your leadership has some sort of assignment for me.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Yes, he let us know about you, but before we let you in I want to brief you on our rules. So listen, our rules are simple. First rule - it's forbidden to shoot on our territory. If you break the rule twice, our patrol will open fire on you. Even if you make a run for it, you won't appear on our territory again - our guards will make sure of that. If you act calmly, you won't have any problems.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Got it. Anything else?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Yes, that's enough. You can pass.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Got it. Anything else?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>That's about it. If you want to try to join Duty, feel free. We need good men but I'm warning you: before being accepted, you'll have to do a few dangerous jobs. We don't need pussies so everyone is tested.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Halt! Outsiders aren't allowed in the Duty base!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>What are you standing there for? Keep moving.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Go on, bro. Remember: Duty's mission is to cleanse.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Why don't you let outsiders in?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Where did you naive boys come from? There's a war going on, right? We’re fighting Freedom bandits! We have regular skirmishes with their fighters in the Wild Territory.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>A war with Freedom? Why?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Because there is no place for those Freedom bandits in the Zone - they must be destroyed. If you're interested, go ask the Barkeep to explain everything. I'm busy.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Halt! Only members can go in there! We can't let you inside the bunker without a special pass. If you want to get one go see Colonel Petrenko. He's in the administration area across the yard.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_111">
		<text>Почему вы не пускаете меня в бункер?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_1111">
		<text>Пропуск, если хочешь, чтобы мы тебя пропустили, получи специальный пропуск. Сходи к Петренко, он тебе всё объяснит.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>What are you standing there for? Keep moving.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Go on. Remember: Duty's mission is to cleanse.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_join_0">
        <text>Хочу вступить в группировку "Долг".</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_1">
        <text>Иди к Петренко, он тебе всё объяснит.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_11">
        <text>А где он?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_111">
        <text>В администрации, через дворик отсюда.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>I'm listening.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Hello, friend.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_0">
        <text>Мне нужно встретиться с вашим лидером.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_1">
        <text>Для чего?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_11">
        <text>У меня есть карта Светлого луча. Думаю, она вас интересует.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_deadcity_map_111">
        <text>Карта Светлого луча, говоришь? Гм... ну посмотрим... Проходи, он у себя в бункере.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_test_start_0">
        <text>Меня к Вам направил полковник Петренко. Вот разрешение.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1">
        <text>Давай разрешение!… ага… хмм… гм. Итак, говоришь, у Долга появился ещё один оптимист доброволец, ага?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_11">
        <text>Что-то вроде того.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_111">
        <text>Посмотрим, посмотрим. Но, прежде чем делать выводы, пройди маленькую проверку. Тебе надо достать архивную папку из заброшенного здания напротив. Задание проще простого, просто войди внутрь, возьми папку и принеси её мне. Что может быть проще, правильно? Когда папка будет у меня, тогда и решим, годишься ты для Долга или нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1111">
        <text>Хорошо, я быстро вернусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1112">
        <text>Что-то эта обманчивая лёгкость меня сильно настораживает. Пожалуй, не сегодня.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_0">
        <text>Я выполнил Ваше задание, вот архивная папка.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_1">
        <text>Превосходно, будем считать, что ты прошёл проверку. Держи допуск в бункер. Теперь иди к генералу Воронину, только он может принять тебя в группировку.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_11">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>What can I do for Duty?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>That's a good question, Marked One and there's an equally good answer to it - kill Freedom anarchists. You'll get a reward for every PDA of theirs you bring and you might get promoted too. Take all the PDAs you get to Colonel Petrenko - he gives out the rewards. КПК наших бойцов тоже неси ему, чтобы информация не попала в чужие руки.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
        <text>Я хочу вступить в группировку "Долг".</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1">
        <text>Похвальное желание. Полковник Петренко и капитан Иванцов мне уже доложили о тебе. Прежде, чем принять тебя, я хочу попросить выполнить одно дело. Лично для меня, понимаешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11">
        <text>Думаю, что понимаю. Что я должен сделать?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_111">
        <text>Видишь ли, тут такое дело. Сейчас у нас идут территориальные боевые действия с группой Свободы, и нам не хватает оружия помощней того, что у нас есть. У Свободы есть несколько отличных гранатометов РГ-6. Если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомет, то я бы с удовольствием принял такого отважного сталкера в нашу группировку. Пока ты не в группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть РГ-6. Ну, что думаешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1111">
        <text>Хорошо, я возьмусь выкрасть РГ-6 у Свободы.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11111">
        <text>Ну вот и отлично. Я скину тебе информацию по местонахождению складов на территории военной базы, на которой сейчас размещена Свобода. И ещё совет - у нас есть информация на некоего Повара, члена группы "Свободы", он знает, где именно хранится РГ-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Короче говоря, возьми побольше водки. Хе-хе. Пригодится.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1112">
        <text>Нет, я пока не готов к таким подвигам.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11121">
        <text>Дело твоё.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>I am ready to swear the oath.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Good man! Repeat after me: "I, a stalker known as the Marked One, swear to defend the goals and ideals of Duty."</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>I, a stalker known as the Marked One, swear to defend the goals and ideals of Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>To protect the Earth from the dangers of the Zone, to seek out and destroy anything it spawns within and beyond its borders.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>To protect the Earth from the dangers of the Zone, to seek out and destroy anything it spawns within and beyond its borders.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>To fight any nonconformists, be they individual stalkers or groups.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>To fight any nonconformists, be they individual stalkers or groups.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>And to give my life in the name of justice and order on Earth!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>And to give my life in the name of justice and order on Earth!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Congratulations! You are now a full member of Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>I completed the mission. I brought the RG-6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Хорошая работа, новобранец. Это как раз то, что надо. \nНу что, Меченый, ты прошёл проверку, и я принимаю тебя в нашу группировку. Отныне ты рядовой боец группировки "Долг". Я подготовлю для тебя текущие задачи. За выполнение каждой из них ты будешь вознагражден и, возможно, повышен в звании. \nЧтобы окончательно стать членом нашей группировки, ты должен принять присягу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_borov_finish_0">
        <text>Я выполнил свою миссию - Боров уничтожен, информацию принёс.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_borov_finish_1">
        <text>Отлично, Меченый. Ты помог нам уничтожить Борова, за головой которого отправлялось уже трое бойцов Долга, и вернул важную информацию. Ты хороший боец, и я рад, что ты с нами. За твои заслуги перед Долгом я повышаю тебя в звании до ветерана Долга. Иди к Петренко, он выдаст тебе награду.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_ambush_finish_0">
        <text>Я выполнил свою миссию - засада Наёмников уничтожена, а предводитель убит, я принёс его КПК.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_ambush_finish_1">
        <text>Превосходно, Меченый. Ты отлично помог нам с боевиками. Хотел бы я, чтоб все бойцы Долга были такими же сильными бойцами, как ты. За твои заслуги перед Долгом я повышаю тебя в звании до хранителя Долга. Иди к Петренко, он выдаст тебе награду.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_leader_finish_0">
        <text>Я выполнил свою миссию - лидер Свободы убит, вот его личные вещи.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_svoboda_leader_finish_1">
        <text>Невероятно, Меченый. Ты уничтожил лидера анархистов Свободы. Это приведёт к скорому распаду группировки. Война ещё не закончена, но исход её уже предрешен. Твоя заслуга очень велика, мы этого не забудем. За твои заслуги перед Долгом, я повышаю тебя в звании до мастера Долга. Иди к Петренко, он выдаст тебе награду.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_0">
        <text>Какие мои текущие задачи?</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_1">
        <text>Твоя задача отправиться в Тёмную долину, уничтожить Борова и вернуть важную информацию. \nНедавно люди Борова взяли моего разведчика, который нёс важную информацию о лаборатории X18. Вероятно, его уже расстреляли. Сейчас мы не готовы к широкомасштабной войне с бандитами, поэтому твоя цель - это Боров и информация. Найди его, убей, затем доставь мне информацию о лаборатории X18.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_2">
        <text>Твоя задача - уничтожение наёмников на "Дикой территории". \nОтряд боевиков прорвался на "Дикую территорию" и засел на стройке. Достаточно уничтожить предводителя отряда, по нашей информации это бывший ветеран Свободы, а ныне Наёмник по кличке Тиран, отъявленный псих и садист. Как только он будет уничтожен, отряд уже не будет так опасен и, скорее всего, отступит. Принеси мне КПК Тирана, в доказательство того, что ты выполнил миссию. И будь осторожен, часть боевиков сидит в засаде при подходе к стройке.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_3">
        <text>Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело, и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу, чтобы ты уничтожил лидера Свободы.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_start_4">
        <text>Пока новых задач не имеется.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>I'm listening.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>What brings you here, brother?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>You brought the RG-6?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Yes, here is the RG-6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Good work, stalker. This is exactly what we need. Well, Marked One, you carried out my request, and in return you can take this suit. I think you'll like it.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>What brought you to me, brother?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>The war with Freedom is coming to an end, Marked One. You played your part in fighting for the cause and now I want to finish this war. I want you to kill the Freedom leader.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат? Ты уничтожил лидера анархистов Свободы, что привело к распаду группировки. Война ещё не закончена, но исход ее уже предрешен. Твоя заслуга очень велика, мы этого не забудем.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_0">
		<text>Карта Светлого луча не интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_1">
		<text>За неё я отдам 20000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_11">
		<text>Отлично! Вот карта.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_111">
		<text>Держи деньги. Ты как это умудрился её достать?!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_1111">
		<text>Долгая история.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_12">
		<text>Понятно, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_121">
		<text>Стой, у тебя есть карта?!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_1211">
		<text>Да нет, просто интересовался, стоит её искать или нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_12111">
		<text>Ну если найдёшь, приходи.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_2">
		<text>Карту нашёл?! Меченый, ну ты даёшь! Держи, эти 20000 рублей твои. Большое дело сделал. Ты как умудрился её достать?!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_deadcity_map_21">
		<text>Долгая история.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Hello, stalker. Join Duty! We need good fighters! I only joined recently and look at the cool uniform they gave me!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Hello, Marked One. I'm glad you're with us. Duty is really going to need good fighters soon.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Hey, fellow stalker.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Tell me about Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>We've been here since the beginning. The first group was made up of the surviving members of special units sent into the Zone to find out what caused it to appear. We found ourselves in pretty dire circumstances. After half of the unit died horribly, those who survived swore that they wouldn't leave here until they understood what is going on in the Zone..  until they defeat it.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Tell me about Freedom.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>They're thugs who don't understand that the Zone is an ulcer on Earth's body. They want to spread it all over the world, a piece in every household. They'll do anything to achieve that goal and I can't wait to put an end to it.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>You want to defeat the Zone?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Yes and we manage to a large degree. During the cleaning operations, whole swarms of mutants on the way to the Zone's center are destroyed.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_join_0">
        <text>Хочу вступить в группировку "Долг".</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_1">
        <text>Для чего?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_11">
        <text>Вести беспощадную борьбу с нечистью Зоны.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_111">
        <text>Хмм... Ты достаточно опытен. Кроме того, ничего плохого о тебе я не слышал. Думаю, у тебя есть шанс вступить в Долг, но перед этим придётся доказать капитану Иванцову, чего ты стоишь. Вот, держи моё разрешение и ступай с ним к Иванцову.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_1111">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_112">
        <text>Твоя слава опережает тебя. Ты думал, нам нужны такие беспредельщики? Ты ошибался. Таким, как ты, дорога в Долг закрыта, и я не советую тебе переходить нам дорогу. А теперь убирайся.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Здарова, сталкер. Хочешь поторговать? Это можно. Могу и работку тебе подкинуть, у меня сейчас много заказов на оружие. Если поможешь, клан будет тебе благодарен.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>How can I help?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Hello brother! What brings you to me?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Go on, keep moving. What are you staring at?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>Hey man! I'm glad you haven't been eaten by mutants yet.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>There was a massacre by the outpost. What happened?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>That's the last wave of mutants that came before the blowout. It's quiet for three or four days and then there's another wave. If not for us, there'd be no Bar, there'd be no Duty; we're the last barrier in the way of these crazy mutants. A lot of our boys met their end here.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>I'd like to know something.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>What do you want to know?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>It's my first time here. Could you tell me a little about this place?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>Before the accident in '86 this was an industrial area. As you can see, there ain't much left of it now... In the basement by the hangar you'll find the 100 Rads bar. The place is run by the local trader who doubles up as a barman. If you want to trade, talk, get a mission or find out the latest news, that's the place to go. There's also the Arena where you can fight and make some cash. Duty's base is not far from the Arena. If you want to join Duty go straight over there - they'll tell you who to speak to. Oh, by the way, all of this area is protected by Duty so behave and keep your weapons holstered. If you start shooting, the patrol will "calm you down" pretty quickly.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>You said there's a bar here. Can you tell me where exactly it is?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>In the basement behind the hangar...I'll mark it on your map.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Thanks for the information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>You said the Duty base is here. How do I get to it?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>It's not far from the Arena. I've marked it on the map for you.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Thanks for the information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>You said there's an Arena here? Where exactly is it?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Go out of the hangar with the broken roof and you'll end up right in front of it. I'll mark it on your map.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Thanks for the information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Thanks for the information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>I'm here on business.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>I take it you want something from me.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>I shot down a pig on my way here. They say it's a valuable one.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>I heard you shot Borov. You deserve to get some cash and a decent gun for that. Do your new weapon justice!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>Don't you worry about that.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>I had a little "chat" with Tyran. Basically, he understood his mistake and promised to behave in the future. I'm pretty sure he won't be breaking his word - the dead don't lie.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Tyran was a real pain in the ass for us! I'm glad you terminated him. Here is your reward - an S14 Thunder, our trademark weapon.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Not bad. I'm off to do more of the same. See you.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>Didn't Voronin tell you anything?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Wow, congratulations! It's quite an achievement to kill Freedom's leader. Man, I wish I was as tough as you.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Тренируйся, ешь манную кашу по утрам и слушайся маму. Спасибо за обновку, я пошёл.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_14">
		<text>Держи очередную партию КПК.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_141">
		<text>Хм... Неплохо потрудился.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1411">
		<text>А то.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_11">
		<text>Бред какой-то... что это... в башке... я не понимаю ваще...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_21">
		<text>Угу... и подумать эта... уэа...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_31">
		<text>Башка... это херня ваще полная... полная херня нахер...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_41">
		<text>Нет... почему я не хочу, чтобы эта... со мной... вот эта...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_51">
		<text>Нет, этого не будет со мной! Не будет этого со мной!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_61">
		<text>Я нормальный! Я нормальный... Я выдержу, я смогу...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_71">
		<text>Я смогу!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_81">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_start_pain_91">
		<text>Удачи тебе, Лысый.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_0">
		<text>Рябой, ты меня слышишь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_1">
		<text>Я смогу... почему я не хочу, чтобы эта... со мной... вот эта...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11">
		<text>Да отзовись же!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_111">
		<text>Нет, этого не будет со мной! Не будет этого со мной!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_1111">
		<text>Эх, чёрт! Похоже, сильно тебе досталось. Ну, ничего, щас что-нибудь придумаем!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11111">
		<text>Башка... это херня ваще полная... полная херня нахер...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_111111">
		<text>Потерпи маленько! Щас у Бармена аптечку спрошу. Эх, сгодится только научная.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_1111111">
		<text>Бред какой-то... что это... в башке... я не понимаю ваще...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11111111">
		<text>На, держи! Должно помочь хоть немного!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_111111111">
		<text>Я нормальный! Я нормальный... Я выдержу, я смогу...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_11111112">
		<text>Чёрт, с собой нет! Придётся у Бармена спросить. Подожди маленько.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_pain_111111121">
		<text>Башка... голоса... они в моей голове... они разговаривают со мной...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_give_medkit_0">
		<text>Держи аптечку быстрее! Должно помочь!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_give_medkit_1">
		<text>Ууу... голова - чугун!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_0">
		<text>Ну, как, полегче? Говорить можешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1">
		<text>Эа... в глазах двоится... голову мотает туда-сюда.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_11">
		<text>Ничего, пройдёт. Что тебе известно про Выжигатель? Когда излучение ослабевает?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_111">
		<text>Излучение... мать его! Горбун, Горбун погиб!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1111">
		<text>Горбун? Кто такой Горбун?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_11111">
		<text>Сталкер... Мы вместе отправились на Выжигатель... Горбун, я и Лысый...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_111111">
		<text>Лысый? С вами был Лысый?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_1111111">
		<text>Да... сталкер Лысый... С ВСК-94...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_gorbun_11111111">
		<text>Подожди маленько. Кажется, я знаю, кто это! Он здесь, в баре. Сейчас я с ним поговорю!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_0">
		<text>Я поговорил с Лысым. Он сказал, что у тебя есть информация про "Выжигатель".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1">
		<text>Да, есть... А зачем тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11">
		<text>Я собираюсь идти на север.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111">
		<text>О... да, мужик... а ты не боишься стать похожим на меня? Впрочем, не важно.\nИзлучение на "Выжигателе мозгов" действует в районе антенн. Мне удалось раздобыть информацию о нахождении лаборатории управления антеннами... Это на Радаре, от шоссе ответвляется проезд в подземный комплекс.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111">
		<text>Да, это полезная информация. Откуда ты раздобыл эту информацию, если не секрет?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11111">
		<text>Есть наёмник-убийца один, он мне сказал... Вообще, слышал наверно про них, у них заказ на одного сталкера...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111111">
		<text>Да, слышал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111111">
		<text>Да уж... Аа... Чёрт... Башка... Опять этот голос!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_11111111">
		<text>Что такое?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_111111111">
		<text>... шепот... Шепот и скрип детских качелей... Моя дочка... Я так хочу увидеть её, но я не могу появиться перед ней. Оно в моей голове, и я теперь сам стал чудовищем. Нет, нельзя. Друг, передай Бармену мой артефакт. Это всё, что я нашёл там, когда Оно влезло мне в голову. Бармен передаст это моей жене, моей дочке. Это компенсирует им...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_psih_talk_lisiy_1111111111">
		<text>Что компенсирует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_0">
		<text>Бармен, мне Рябой передал артефакт.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_1">
		<text>Какой ещё артефакт?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_11">
		<text>Он дал мне артефакт, который нашёл там, где они попали под излучение. Просил передать его тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_111">
		<text>Мне?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_1111">
		<text>Да. Он сказал, что ты передашь артефакт его жене с дочкой.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_11111">
		<text>Странно... Ну хорошо, давай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_actor_give_ryaboy_art_111111">
		<text>Держи... Это была его последняя просьба.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_0">
		<text>Карта Светлого луча не интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1">
		<text>Ещё как интересует! А у тебя она есть, что ли?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_11">
		<text>Есть, я в Светлом луче побывал. Ну так что с ценой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_111">
		<text>Ну ты даёшь, Меченый! Побывать в Светлом луче... Мда... Я тебе 30000 рублей за неё заплачу!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1111">
		<text>По рукам! Карта твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_11111">
		<text>Держи деньги. Так-с... посмотрим... Гм... значит, вот где наёмники засели, и бандиты здесь! Ты что там забыл-то в этом Светлом луче?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_111111">
		<text>Да так, дела.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1111111">
		<text>Хе-х. Ну, скоро сталкеры потянутся в этот городок.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_1112">
		<text>Извини, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_deadcity_map_11121">
		<text>Тебе что, 30000 за карту мало?! Ну, если вновь передумаешь, то подходи.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>I'd like to know something.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>What do you want to know?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Who are you and how did you end up here?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>My name is Kruglov. I am a professor of biology, I study the Zone. Yesterday, for example, I found an animal of particular interest - Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. I mostly find and document new species of mutant animals, their traits and distinctive features. The information is then thoroughly studied and transferred to the outside world. Some of it, of course, goes to the Barkeep. My discoveries have helped to save the lives of many stalkers. I was just transporting the results of my latest research to the laboratory near Lake Yantar when the helicopter came under fire.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1111">
		<text>Да. Наверно, неприятно садиться на "Дикую территорию" в горящем вертолете.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11111">
		<text>Не то слово!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Tell me about the Zone.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>The Zone is a wonderful gift to humanity. Of course normal existence here is not possible due to the high radiation levels, and aggressive mutants. All of these things are obviously extremely dangerous but they are also things of great scientific value. The Zone is almost a natural experiment, a treasure for scientists! The extent to which humanity's knowledge could be increased through the study of the Zone is unfathomable. Technology, medicine, new plants- medical and edible, biotechnology, cures for incurable diseases...anything! Perhaps we can solve the food problem for the entire planet. If people didn't interfere, science could lead humanity into a new Golden Era!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Duty thinks otherwise and even Freedom doesn't seem to want to help you.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>You're simply incapable of grasping the whole picture. Your "here and now" problems are far more important to you than the future of humanity!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Maybe there is some use in studying the Zone.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>So you understand that too? It's wonderful to discover that there are those among you who are not narrow-minded practical people. I've always said it's important to look at the whole set of issues from a broader perspective, to distance ourselves from the simple human measures. Even if the Zone has done harm to humanity, it can still be of great use to us!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Why is Freedom looking for this information?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>I hope this doesn't offend you, but many stalkers are like children. They are seriously affected by things they find out. Just think of all these legends about a Monolith that grants wishes. What a joke! The problem is that these children play their games with real weapons and cause death. Childish people are often annoyed about the fact that someone doesn't share everything with them, including information that is not meant for them. There are no limits in the use of force. They shoot without thinking and kill those who study the Zone. They believe that this information will allow them to open the way to the center of the Zone. They're fools, dangerous and naive fools!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1311">
        <text>Я бы легенды так легко не сбрасывал со счетов. Кое-кто жизнью рисковал, чтобы донести эту информацию.</text>
    </string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Мне нужно расшифровать одни очень важные документы. Не знаешь, кто мне в этом может помочь?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Расшифровать документы? Хмм... Тебе с этим вопросом лучше обратиться к Сахарову, он на Янтаре, в мобильной лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>Unfortunately I have to go. Good luck.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Marked One, stop them or they'll kill us!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Sit tight. We'll deal with them.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Let's move. We'll try to break through...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Let's hurry up.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Stalker, I'm begging you! I don't know who you are, but please, help us! We were returning from Yantar when these anarchists shot down our helicopter. I heard that they are looking for information but I know they'll kill us. Help me get to the lake and I'll tell you everything I know about what you call the Brain Scorcher. The Barkeep will pay you well.</text> <!-- test -->
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>OK. I'll try to help.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Thank you, stalker. I am not much of a fighter but I know the way so I'll lead and you cover us.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>No, меня под пули лезть не особо тянет. Try to get out of here yourself.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>No. I am sure you don't mean that. I'll never make it out of here alone. If you change your mind, I'll be here...if I live.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113">
		<text>Постой, а как же информация?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131">
		<text>А что информация?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311">
		<text>Ну как что?! Если они узнают, что я помог тебе сбежать, тогда нам обоим несдобровать. И наверняка информация попадёт в их руки.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111">
		<text>Я её уничтожу, если они нападут!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131111">
		<text>Нет, слишком рискованно, можешь не успеть!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311111">
		<text>И что ты предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111111">
		<text>У меня есть план! Вы же эту информацию куда-то везли?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131111111">
		<text>Везли.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311111111">
		<text>Сделаем так. Я возьму эту флешку, проберусь мимо бойцов «Свободы» и отнесу её куда полагается. А потом вернусь к вам на помощь. Ну как?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111111111">
		<text>Гм... Я вижу тебя впервые, а ты мне предлагаешь доверить тебе важную информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1131111111111">
		<text>Решать тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11311111111111">
		<text>Ну, с одной стороны, может ты и прав... Ладно, я дам тебе её, но! Помни, это очень важная информация, и она ни в коем случае не должна попасть в грязные лапы анархистов «Свободы»! \nЭту флешку я обещал передать Бармену из сталкерского бара. За флешку он отблагодарит тебя, если ты ему донесёшь её в целости и сохранности. \nЭто всё, Меченый. Я на тебя очень рассчитываю. И ещё, возвращайся скорее, помоги нам выбраться отсюда живыми. Сами мы навряд ли справимся. Мы же учёные, наше дело - научные экспедиции и лаборатории...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_113111111111111">
		<text>Хорошо. Я сделаю всё, что в моих силах!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Hurry, we have to get out of here quickly.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_211">
		<text>Я передумал. Давай, я вас вначале выведу, а потом отнесу флешку.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_212">
		<text>Я сожалею, профессор, но флешку сохранить не удалось, они отобрали её у меня. Но зато они разрешили вас отпустить. Пойдёмте, я вас выведу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_2121">
		<text>Жаль, что информация попала в их руки, но всё равно спасибо тебе сталкер, ты спас наши жизни. \nБоец из меня плохой, но я знаю дорогу, поэтому я буду вести, а ты прикрывай нас по пути.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_213">
		<text>Всё, я отнёс флешку Бармену. Теперь можем выбираться отсюда.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_214">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Phew! Have we really made it to safety? At last! Thank you so much for your help. I am in your debt but for now please accept this flash drive. It contains the results of my latest expedition. I am sure the Barkeep would pay well for it.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_32">
		<text>Фух. Неужели мы в безопасности? Наконец-то. Спасибо тебе за помощь. Я твой должник, флешку я тебе уже отдал. Это результаты последней экспедиции. Уверен, Бармен за эту информацию хорошо заплатит.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_33">
		<text>Фух. Неужели мы в безопасности? Наконец-то. Спасибо тебе за помощь. Я твой должник. Жалко, конечно, что результаты последней экспедиции попали в их руки. Ну что ж поделаешь, жизнь дороже.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Yes, we're here.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Marked One, if you visit our mobile laboratory, we will give you a scientific suit.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>We'll see.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Hello, stalker. Allow me to express my gratitude on behalf of global science!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Marked One, stop them or they'll kill us!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Sit tight. We'll deal with them.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Let's move. We'll try to break through...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Let's go.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Marked One, stop them or they'll kill us!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Sit tight. We'll deal with them.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>OK, I'll wait here.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Let's move. We'll try to break through...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>OK, let's hurry.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Be careful with the Burner, Marked One. My suit will protect me but you'd best avoid it.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Thanks for your advice.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Hurry, Marked One. Now is not the time to talk.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Stalker, talk to professor Kruglov, help him get out.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>It's over. They killed Kruglov!</text>
	</string>
	<string id="bar_svoboda_dialog_0">
		<text>Подойди к Волкодаву, нашему старшему, у него к тебе дело есть.</text>
	</string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_11">
        <text>Здaров, одиночка. Я - Волкодав, вожак этих псов. И мне кажется, ты можешь нам помочь.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_21">
        <text>Как успехи?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_31">
        <text>Мы помним твою помощь, Меченый. Зачем пришёл?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_41">
        <text>Да, Меченый, ты монстр. На досуге подумай о вступлении в мой отряд. Такие люди нам нужны.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_51">
        <text>Здaровa, мужик. Нам тут одна штука нужна, небольшая такая флешка. Ты случайно ее не находил?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_61">
        <text>А ты, мужик, откуда взялся? Вали отсюда, бегом!</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_71">
        <text>Здaровa! Гляжу, ты не из моего отряда, но всё равно готовься, скоро атаковать начнём.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_81">
        <text>Я занят, мне не до разговоров.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_91">
        <text>Хотел чего?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_0">
        <text>Почему я должен вам помогать?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1">
        <text>Ты в курсе, кто является виновным в появлении Зоны? Яйцеголовые засранцы, вот кто. И сейчас там валяется сбитый моими ребятами вертолёт как раз с такими засранцами. Опять везут какие-то секретные данные. Они могли бы не одному сталкеру спасти жизнь, но нет. Этих скотов я знаю хорошо, была б их воля, всех бы на опыты пустили. Жаль, оказался у них хороший пилот, сумел посадить сбитый вертолёт, да охрана выжила, неплохо вооруженная.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_11">
        <text>И что ты будешь делать?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111">
        <text>Я всё равно эту информацию добуду, у меня чёткий приказ. Но я не хочу зря проливать кровь своих ребят. Я тебе предлагаю пойти и кое о чём договориться. Они в ловушке и хорошо это понимают, но ночью тут будет всем не сладко. Так вот, скорее всего, тебе предложат отнести эту информацию кое-куда. Ну а ты сделаешь вид, что всё зашибись и прямиком притащишь её мне. Может быть, даже эти засранцы выживут.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111">
        <text>Допустим, они мне её не отдадут, что тогда? Или наоборот, что ты мне предложишь, если я принесу тебе эту информацию?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_11111">
        <text>Мне на самом деле всё равно, как ты её добудешь. Хоть перестреляй их всех там, мои ребята тебя даже прикроют. По поводу оплаты не беспокойся, рассчитаемся, как полагается, к тому же будешь на хорошем счету у Свободы, а такие возможности просто так не попадаются.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111111">
        <text>Хорошо, договорились. Я попробую достать информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111111">
        <text>Только учти, мы долго ждать не будем. И смотри не обмани нас, иначе быстро сыграешь в ящик. Свобода шутить не любит.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111112">
        <text>Подожду пока, вмешиваться не буду.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111121">
        <text>Тогда не путайся под ногами, скоро здесь будет жарко.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_0">
        <text>Я себя тоже люблю.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_1">
        <text>Итак, где информация?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_11">
        <text>Вот она. Держи, как договаривались.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_111">
        <text>Ты свою часть выполнил, теперь слушай сюда. Ценных вещей я в поле с собой не таскаю. Зайдёшь в бар и подойдёшь к типу, который информацией торгует. Он тебе и насыплет причитающееся. Свобода помнит тех, кто ей помогает.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_12">
        <text>Я трупы не шмонаю. Сам этим занимайся.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_kill_research_121">
        <text>Какие мы гордые. Ладно, будем считать, что ты свою часть выполнил, теперь слушай сюда. Ценных вещей я в поле с собой не таскаю. Зайдёшь в бар и подойдёшь к типу, который информацией торгует. Он тебе и насыплет причитающееся. Свобода помнит тех, кто ей помогает.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_0">
        <text>По поводу задания...</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_1">
        <text>Ну и?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_11">
        <text>Всё почти так, как ты предсказывал. Вот информация, которая тебя интересует.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_111">
        <text>Вот и ладненько. Меньше трупов - крепче и здоровее сон. Ты свою часть выполнил, теперь слушай сюда. Ценных вещей я в поле с собой не таскаю. Зайдёшь в бар и подойдёшь к типу, который информацией торгует. Он тебе и насыплет причитающееся. Свобода помнит тех, кто ей помогает.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_1111">
        <text>По рукам. А что с учёными?</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_11111">
		<text>А что с ними? Информация у нас, эти яйцеголовые нам больше не нужны... Хочешь, так выведи их отсюда. \nХех... я же говорил, что эти засранцы может и выживут. Вот, выжили.</text>
	</string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_111111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_12">
        <text>Пока ещё не достал.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_121">
        <text>Поторопись, времени мало.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_13">
        <text>У меня резко организовались срочные дела, так что извини, Волкодав, я тебе помочь не могу.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_131">
        <text>Ну ладно. Мы разгребём эту ситуацию, но ты упустил свой шанс добиться благосклонности Свободы.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_0">
        <text>Флешка?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_1">
        <text>Да, именно флешка, самая обычная, информацию на ней хранят. Ты не ответил на мой вопрос.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11">
        <text>Да, есть такая штука.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111">
        <text>Давай обмен. Ты мне даёшь флешку и спокойно отсюда топаёшь на своих двоих. А второй вариант тебе не понравится.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_112">
        <text>У меня задание от Лукаша доставить ему лично эту флешку.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_1111">
        <text>Договорились.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11111">
        <text>Какой умный сталкер. Считай, что сегодня ты заново родился.</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11112">
        <text>Спасибо тебе за помощь! Я передам Лукашу, что ты нам помог.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111111">
        <text>Какой ты добрый. Я это запомню.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_1112">
        <text>Нет, мужик, эта информация мне тоже нужна. Не пойдёт.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11121">
        <text>Это ты поступил необдуманно. Взять его!</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_11122">
        <text>Это ты поступил необдуманно.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111211">
        <text>Ах, ты сволочь!</text>
    </string>
	<string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_111221">
        <text>Ну и ладно.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_12">
        <text>Не находил, а что на ней?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_noquest_121">
        <text>Информация, которая интересует только нас. Тебя она не касается. В общем, не смею тебя задерживать. Счастливо.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_0">
        <text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1">
        <text>Узнать? Ну наглец. Ну давай, попробуй, спроси.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11">
        <text>Что из себя представляет группировка "Свобода"?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111">
        <text>Группировка "Свобода" - это сталкеры, которые считают, что Зона - это всеобщее достояние. А те же военные и учёные хотят монополизировать её, и стать единственными владельцами уникальной информации и материалов. Мы считаем это неправильным и всеми силами боремся против тех, кто пытается стать единоличным хозяином Зоны и информации о ней. На этой почве, кстати, и возник наш конфликт с Долгом.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1111">
        <text>Я бы хотел присоединиться к Свободе. Как это сделать?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11111">
        <text>Приходишь к нашему лидеру, и он решает, достоин ли ты стать бойцом Свободы. Может дать тебе какое-то задание, выполнив которое, тебя примут к нам.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111111">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1112">
        <text>Почему вы воюете с Долгом?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11121">
        <text>Они - те же монополисты. Но если учёные изучают Зону, то "долговцы" стараются закрыть Зону от всех, кроме себя, разумеется. По их словам, они хотят Зону уничтожить, дескать, это чистое зло, подлежащее искоренению, и как крестоносцы очищают мир от "заразы Зоны". И никаких разумных доводов слушать не хотят. Знаем мы таких гуманистов с красивыми лозунгами - попомни мои слова, всё себе заграбастать хотят.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111211">
        <text>Хм...</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_12">
        <text>Кто ты и чем занимаешься?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_121">
        <text>Как я говорил, зовут меня Волкодав, а здесь, в Зоне, я командую подразделением Свободы под названием «Псы». До Зоны наёмничал по всему миру, был высокооплачиваемым воякой. Был в Афгане, в Боснии, в Ираке, ещё в десятке горячих точек, где приобрёл бесценный жизненный опыт, десяток шрамов и два стальных ребра.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1211">
        <text>А чего в Зону ушёл?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_12111">
        <text>А подставили меня как-то работодатели. Еле живой выбрался, с тех пор у меня рёбра неродные и стоят. Вычухался, навестил их и после этого решил, что надо податься туда, куда они за мной не пойдут. А таких мест на свете мало - обидчивые они у меня, работодатели. А тут Зона подвернулась, здесь только такие психи, как я и мои «Псы» нормально себя чувствуют, остальные же пытаются слинять поскорее.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_121111">
        <text>Да, Зона - это место не для маменькиных сынков.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_13">
        <text>Кто такие «Псы»?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_131">
        <text>«Псы» - это моя гордость, отряд Свободы, для особых операций. Идут за мной в огонь и в воду, за нами только трупы и руины остаются. Каждого бойца лично отбирал. Если ты хочешь к нам податься, то сильно постараться придётся. Я кого попало в отряд не беру, только лучших из лучших.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1311">
        <text>Ясно.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_14">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_11">
        <text>Мужик, помоги, а?! Тут такое дело, в общем, мы нашли гору артефактов разных, а унести не можем. А у тебя, я гляжу, рюкзак есть. Давай, ты нам поможешь донести артефакты до нужного места, а мы тебе на выбор любой артефакт отдадим. Идёт?</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_21">
        <text>Артефакты там, где я отметил тебе на карте.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_111">
        <text>Хорошо, я согласен. Куда идти?</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_1111">
        <text>Отлично, я тебе отметил на карте.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_112">
        <text>Нет, не сейчас.</text>
    </string>
	<string id="ros_bandit_stranger_1121">
        <text>Надумаешь, подходи.</text>
    </string>

</string_table>
