<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>




      <string id="jiannar_0"> 
 <text>Профессор, я был в лаборатории под Тёмной долиной...</text> 
 </string> 
 <string id="jiannar_1"> 
 <text>Что!? Что Вы там видели? Вы что-нибудь нашли там?</text> 
 </string> 
 <string id="jiannar_2"> 
 <text>Несколько мёртвых ваших, судя по всему, сотрудников и некоторое оборудование. Вот, взгляните...</text> 
 </string> 
 <string id="jiannar_3"> 
 <text>Эх... Это моя вина... Что же, давайте, что у Вас есть... Вот, возьмите от меня лично.</text> 
 </string>




 <string id="jannar_0"> 
 <text>Здравствуйте, Профессор.</text> 
 </string> 

 <string id="jannar_1">
 <text>Мессер, неужели, я уже не надеялся встретить Вас живым! Наконец-то, наконец-то мы сможем организовать экспедиции вглубь Зоны. Сколько мы об этом мечтали! Держите, это благодарность от всей нашей экспедиции...</text>
 </string>

 <string id="jannar_1a">
 <text>Профессор, я...</text>
 </string>

 <string id="jannar_1b">
 <text>(Сообщение от охраны): Внимание, на бункер несётся огромная стая мутантов! Кабаны, плоти, ч-ч-чёрт. Профессор, укройтесь!</text>
 </string>

 <string id="jannar_2"> 
 <text>Кажется, вам нужна моя помощь...</text> 
 </string> 
 <string id="jannar_3"> 
 <text>Боже мой. Мессер, пожалуйста, помогите им! Мне нужно загерметизировать бункер.</text> 
 </string>

 <string id="jannar_4">
 <text>Хорошо, сейчас займусь.</text>
 </string>



 <string id="jpnnar_0"> 
 <text>Профессор, Вы в порядке?</text> 
 </string> 
 <string id="jpnnar_1"> 
 <text>Ох, кажется, да. Откуда они появились, проклятье...</text> 
 </string> 
 <string id="jpnnar_2"> 
 <text>Скорее всего, их привёл контроллёр, возможно, с города...</text> 
 </string> 
 <string id="jpnnar_3"> 
 <text>Ну, по крайней мере, стая уничтожена. Примите от нас этот подарок. Я думаю, он Вам будет очень кстати.</text> 
 </string>


<!--Диалоги с главным учёным-->
    <string id="yan_saharov_monsters_0">
	    <text>Профессор, можете что-нибудь поведать а мутантах Зоны?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_1">
	    <text>Какой вид конкретно Вас интересует? Предупреждаю: могу рассказать далеко не обо всех.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_11">
	    <text>Хорошо бы о контроллёрах послушать.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_12">
	    <text>Мне интересно узнать о зомби.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_13">
	    <text>Бюреры. Ненавижу бюреров.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_14">
	    <text>Поведайте о псевдогигантах.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_15">
	    <text>Псевдособаки, и обычные шавки.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_111">
	    <text>Существует много версий о происхождении этих мутантов. Самая распространенная гласит, что это жертвы неудачного эксперимента по воздействию на мозг человека. Очень опасны, подчиняют своему влиянию при зрительном контакте. Поэтому встреча на открытом пространстве - почти стопроцентная смерть.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_121">
	    <text>Здесь, на Янтаре, их особенно много. Они - просто оболочки, оставшиеся от людей после длительного воздействия пси-излучателя. На начальных стадиях разложения ещё могут владеть оружием, поэтому наиболее опасны. На более позднем этапе - просто ходячие трупы. Наиболее сложно расправиться с большой группой зомби.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_131">
	    <text>Карлики, происхождение которых неизвестно, но, скорее всего, что-то похожее на эксперименты с контроллёрами. Обладают кинетическими способностями, то есть, могут взаимодействовать с предметами на расстоянии. Очень опасные твари, обитают обычно в подземельях.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_141">
	    <text>Пожалуй, одни из самых ужасающих существ в Зоне. Своими размерами пугает даже матёрых сталкеров, зачастую попадаются особи, шкуру которых не пробить даже пулей автоматической винтовки. Тупые ходячие туши, которыми движут только инстинкты.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_151">
	    <text>Во время Второго взрыва многие животные, в том числе и собаки, попали под выплеск огромного количества энергии, в результате мы имеем мутантов. Псевдособаки обычно являются вожаками стаи слепых псов. Встреча с хорошо организованной группой обычно заканчивается гибелью.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_2">
	    <text>А ничего меня не интересует.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_3">
	    <text>Благодарю за информацию.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_4">
	    <text>Я хочу узнать ещё кое о ком.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_5">
	    <text>...</text>
	</string>
    <string id="bring_arts_thank">
	    <text>Вот Ваш гонорар, ещё что-то?</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_666">
	    <text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_0">
	    <text>Я кое-что принес.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_1">
	    <text>Что у Вас там?</text>
	</string>
    <string id="bring_arts_101">
	    <text>Магнит.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_102">
	    <text>Сильный гравитационный артефакт.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_103">
	    <text>Двойная пустышка.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_104">
	    <text>Черные капли.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_105">
	    <text>Электрический шар.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_106">
	    <text>Ртутный шар.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_107">
	    <text>Мочалка.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_108">
	    <text>Пустышка.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_109">
	    <text>Мёртвая голова.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_110">
	    <text>Иголки.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_111">
	    <text>Сильные иголки.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_no">
	    <text>Ой, я ошибся...</text>
	</string>
	<string id="what_do_in_zone_0">
	    <text>Чем вы тут занимаетесь?</text>
	</string>
	<string id="what_do_in_zone_1">
	    <text>Исследуем явления Зоны с научной точки зрения. Правда, я всё больше понимаю, что это невозможно. Но Вы можете помочь в этом непростом деле, принося нам артефакты.</text>
	</string>
	<string id="what_do_in_zone_2">
	    <text>Всё подряд таскать?</text>
	</string>
	<string id="what_do_in_zone_3">
	    <text>Нет, распространённых артефактов не нужно. Нам требуются только самые редкие, наградой не обидим.</text>
	</string>
	<string id="what_do_in_zone_4">
	    <text>Отлично, ждите.</text>
	</string>
<!---->

   <string id="o2_bar_0">
     <text>Я отвёз контейнер.</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_1">
     <text>Хорошо. Тебя встретили?</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_2">
     <text>Да, там был один сталкер. Кстати, что это за деревня?</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_3">
     <text>Там раньше жили рабочие этого комплекса. Вместе с детьми. Я слышал, что все они в один момент пропали.</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_4">
    <text>Это и я знаю. Ты что-нибудь можешь рассказать о Журналисте?</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_5">
    <text>Да, есть такой сталкер. Он пропал несколько месяцев назад, искал информацию о Зоне.</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_6">
    <text>Ясно.</text>
   </string>
  <string id="o2_bar_7">
    <text>Ещё раз спасибо, Мессер.</text>
  </string> 

   <string id="o_bar_0">
     <text>Что за работа?</text>
  </string>
   <string id="o_bar_1">
     <text>Нужно отвезти рафик с контейнером в деревню.</text>
  </string>
   <string id="o_bar_2">
     <text>Какой рафик?</text>
  </string>
   <string id="o_bar_3">
     <text>Здесь, на базе стоит. Держи ключ. Отвезёшь контейнер, машину тоже оставишь на месте.</text>
  </string>
   <string id="o_bar_4">
    <text>Меня кто-нибудь будет ждать на месте?</text>
  </string>
   <string id="o_bar_5">
     <text>Да, тебя встретит один человек. Мы тесно сотрудничаем с обычными сталкерами, но этот тип сноб. Если не захочет общаться, можешь связаться с ним по ПДА. Хотя это необязательно, основная задача - доставить груз на место.</text>
  </string>
   <string id="o_bar_6">
    <text>Хорошо.</text>
   </string>
  <string id="o_bar_7">
    <text>Сильно не гони только, Мессер.</text>
  </string> 

   <string id="sahs_bar_0">
     <text>Всё получилось, профессор. Замеры сделаны.</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_1">
     <text>Да, я получил результаты.</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_2">
     <text>Что же дальше?</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_3">
     <text>Картина проясняется. Действительно, под центральным комплексом находится некая лаборатория, и нечто в ней создаёт пси-барьер. По результатам исследования я определил, что до этой пси-установки можно добраться и отключить её. Но дело в том, что все входы заблокированы пси-полем. Однако, на основе принесённых Вами приборов, я сконструировал пси-блокиратор, который поможет Вам проникнуть в один из входов лаборатории.</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_4">
    <text>Итак, Вы предлагаете отключить эту установку?</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_5">
    <text>Именно. Держите блокиратор излучения. Вход находится в большом ангаре погрузки, разрушенного давлением моста. Однако, точных координат комнаты управления нет, и Вам придётся искать её самому.</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_6">
    <text>Я постараюсь.</text>
   </string>
  <string id="sahs_bar_7">
    <text>Отлично, я надеюсь на Вас, Мессер.</text>
  </string> 


   <string id="sah_bar_0">
     <text>Я от Бармена. Он сказал, что Вы можете помочь мне добраться до центра.</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_1">
     <text>Здравствуйте, Мессер. Да, Бармен связался с нами, мы обсудили с ним текущую обстановку дел. Теоретически, можно добраться до центра, но как известно, путь преграждают некие пси-установки.</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_2">
     <text>Что от меня требуется?</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_3">
     <text>Мы находимся на одной из научных баз Зоны, наша цель - изучение этого места. Дело в том, что здесь где-то под землёй находится локальная пси-установка неизвестного происхождения. Её структура очень похожа на ту, что находится на севере. Если бы мы смогли изучить эту установку, то мы смогли бы сконструировать пси-блокиратор, который помог бы пробраться к центру. Итак, во многих участках Зоны проводились исследования в области пси-излучения. И дело в том, что люди, которые работали над этим исчезли. Однако, должны остаться их научные работы. Вам необходимо достать прототипы разработанные нашими сотрудниками, а также два образца гравитационного оружия. Первый прототип находится в лаборатории под Тёмной долиной в закрытой комнате управления лабораторией. Код от двери - 4678. Второй прототип находится в одной из квартир в городке Светлый луч, что на севере. Точнее Вы сможете узнать у лидера группировки "Свобода", он поддерживал связь с учёными. Что же касается гравитационного оружия - точно сказать мы не можем. Однако, есть сведения, что есть некое святилище карликов в лаборатории под Тёмной долиной, и у них есть то, что нам нужно...</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_4">
    <text>Договорились, я добуду прототипы.</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_5">
    <text>Отлично, Мессер. Будьте осторожны, на озере много источников излучения. Дорога в Светлый луч находится за одной из антенн на юге. Да, поговорите с лидером Чистого неба, у него наверняка будет для вас работа.</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_6">
    <text>Обязательно поговорю.</text>
   </string>
  <string id="sah_bar_7">
    <text>После мы решим, что делать дальше.</text>
  </string>  


   <string id="sahh_bar_0">
     <text>Здравствуйте, профессор. Я добыл то, что Вы просили.</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_1">
     <text>Здравствуйте, Мессер. Давайте их сюда, сейчас посмотрим, что мы можем с этим сделать.</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_2">
     <text>Ну, что скажете, профессор?</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_3">
     <text>Довольно интересные образцы. Однако, к сожалению, данные, находящиеся здесь, нуждаются в расшифровке. К тому же, необходимо произвести замеры пси-полей.</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_4">
    <text>Замеры пси-полей? Но я не умею делать никаких замеров.</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_5">
    <text>От Вас требуется только обеспечение безопасности нашего сотрудника, который и будет делать замеры. Тут, напротив нашей базы находится стоянка машин, идите ко входу стоянки, и Вы заметите его. Он будет идти со стороны севшей на мель баржи.</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_6">
    <text>Уже выдвигаюсь.</text>
   </string>
  <string id="sahh_bar_7">
    <text>Будьте осторожны, в той местности замечена активность мутантов.</text>
  </string>  


<string id="zam_talk_0">
		<text>Это Вы должны произвести замеры пси-поля?</text>
	</string>
	<string id="zam_talk_1">
		<text>Да, всё верно. План таков - выдвигаемся в сторону башни, что находится в районе деревни, после идём к левой стороне стоянки машин.</text>
 
	</string>
	<string id="zam_talk_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="zam_talk_3">
		<text>Кстати, вон подмога для лагеря приехала на БТР, видимо профессору удалось договориться с местными сталкерами. Что ж, в путь!</text>
	</string>








<string id="sah_talk_0">
		<text>Скажите, что за выбросы энергии происходят здесь?</text>
	</string>
	<string id="sah_talk_1">
		<text>Мы не знаем природу этих выбросов, однако известно, что они идут из-под земли.</text>
 
	</string>
	<string id="sah_talk_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="sah_talk_3">
		<text>Однако, есть мнение, что их генерирует одна из пси-установок, что находится в лаборатории под главным комплексом.</text>
	</string>












<string id="oles_talk_0">
		<text>Привет, кто ты?</text>
	</string>
	<string id="oles_talk_1">
		<text>Мы - группа сталкеров «Чистое небо», своеобразные сталкеры-экологи. Изучаем Зону, ищем метод излечить мир от этой язвы. Ко всем группировкам относимся нейтрально.</text>
 
	</string>
	<string id="oles_talk_2">
		<text>Ясно. Я вижу, вы сотрудничаете с учёными?</text>
	</string>
	<string id="oles_talk_3">
		<text>Да. Нас, к сожалению, не так много. Мало кто разделяет наши взгляды.</text>
	</string>



<string id="ohr_talk_0">
		<text>Ты на базу? К учёным? Ну давай, проходи, только волыной не маши.</text>
	</string>
	<string id="ohr_talk_1">
		<text>Я смотрю, нанялся базу яйцеголовых охранять?</text>
 
	</string>
	<string id="ohr_talk_2">
		<text>Да. А что, работа не пыльная.</text>
	</string>
	<string id="ohr_talk_3">
		<text>Хм... Не думал, что здесь может быть спокойно...</text>
	</string>


<string id="za1">
		<text>Мессер! Тебе удалось. Чёрт, даже не знаю, что делать здесь дальше... Установка отключена. Думаю, есть смысл отправиться на север.</text>
	</string>
	<string id="za2">
		<text>Здравствуй. Да, это было непросто. Ты идёшь на север? Не против объединиться?</text>
 
	</string>
	<string id="za3">
		<text>Нет, извини. Скорее всего, нам не по пути... Но, может, ещё увидимся! Ещё раз - спасибо за твой вклад в благое дело, Мессер.</text>
	</string>
	<string id="za4">
		<text>Удачи тебе.</text>
	</string>



















































	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101">
		<text>Thank you... err... Marked One, right? You helped save our associate Kruglov and in order to show my sincere appreciation I would like to present you with one of our working suits. It comes in very handy, you should know that... Could I be of additional help to you?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1011">
		<text>Да, Вы как раз таки мне и нужны. Необходимо расшифровать одни очень важные документы. Мне посоветовали Вас.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10111">
		<text>Гм... Ну что ж, я помогу тебе, но только в том случае, если ты поможешь нам.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101111">
		<text>И чем же я могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1012">
		<text>We need information from Lab X16. Or, rather, information about the mechanism inside it that generates emissions which directly affects people's consciousness. I'm afraid I have to disappoint you: the place is impossible to penetrate without special psi-armor. The outcome is known in advance - even if you could evade the swarms of zombies that infest the laboratory entrance, you run the risk of becoming one of them. This is all very serious. However, we've designed a screening device to help shield the emission, but to fine-tune it we have to obtain additional measurements. If you help us with this task, we could probably provide you with a protective helm prototype.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1013">
		<text>Мне нужно сделать замеры, а потом в лаборатории найти информацию об этом устройстве. Так?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014">
		<text>Да, всё верно. Нам очень нужны эти данные. Возможно, благодаря им можно будет ликвидировать или хотя бы ослабить излучение. If you, together with our associate, take all the necessary measurements, I will prepare a fully workable prototype of the armor and will give it to you. It will most likely let you get inside the laboratory.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10141">
		<text>OK, I agree. Но при условии скорейшей расшифроки моей информации.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101411">
		<text>Разумеется, всё будет в лучшем виде. Talk to Kruglov and get going. He is already equipped with the necessary gear.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101412">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10142">
		<text>OK, I agree. Но при условии скорейшей расшифровки моей информации.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101421">
		<text>Разумеется, всё будет в лучшем виде. Talk to Semenov and get going. He's got everything you will need.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101422">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10143">
		<text>No.. right now I don't want to sign up for this.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101431">
		<text>That's too bad, a real pity... I don't know how or when we could carry out this measurement expedition on our own.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10144">
		<text>К чёрту замеры! Скажите, где Х-16, я пойду так и принесу вам документы.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101441">
		<text>Вы не понимаете, там очень сильное излучение. Ближе полукилометра никто не мог подобраться, оно зомбирует всех без исключения. Это же настоящее самоубийство, лезть туда без защиты.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014412">
		<text>Хмм... Это меняет дело.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014413">
		<text>Хмм... Это меняет дело.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014411">
		<text>Плевать, просто скажите всё, что знаете.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10144111">
		<text>Ладно. Но я Вас предупреждал! Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они, вместе со сталкером по кличке Призрак, попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение пропало, ещё через час получили сигнал от Васильева, сигнал шёл со стороны болот, но потом пропал. По всей видимости, вместе со смертью Васильева. Попробуй найти труп Васильева, у него была точная информация по лаборатории, где находится, и как туда попасть. Возможно, есть информация, и как отключить излучение. Вход в лабораторию, скорее всего, скрыт в подвале одного из зданий на заводской территории.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101441111">
		<text>Вот и отлично. Держите документы.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11">
		<text>Yes, Sir? What might you be looking for?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_111">
		<text>Необходимо расшифровать одни очень важные документы. Бармен сказал, что Вы можете помочь.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1111">
		<text>Ну что ж, я вам помочь в этом деле, но только в том случае, если Вы поможете нам.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11111">
		<text>Интересно. И чем же я могу помочь?</text>
	</string>
	;оригинал
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12">
		<text>Thank you, Marked One, for rescuing Kruglov. Take this pressurized suit as a reward for your troubles. Also, I suspect you didn't come here for a simple reward, am I right?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121">
		<text>I'm looking for Lab X16. The Barkeep told me that you might have info about its location.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1211">
		<text>We have been studying the emission in Lab X16 for a long time, but you won't get in there without special equipment. We've developed a psi-protection device that can help shield you from the emission, but needs some fine-tuning. If you could help us with that, I could give you a working prototype that you can use to get inside the laboratory.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121111">
		<text>Excellent, talk to Kruglov and get going. He's got everything you'll need.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12112">
		<text>No, I'm not up for this yet.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121122">
		<text>That's a real pity. So far we've been unable to send a measurement expedition of our own.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21">
		<text>Yes, Sir? What might you be looking for?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211">
		<text>Yes, we know about the laboratory. However, we don't know its exact coordinates.</text> <!-- test -->
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111">
		<text>Go on.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21111">
		<text>We have been studying the emission in Lab X16 for a long time, but you won't get in there without special equipment. We've developed a psi-protection device that can help shield you from the emission, but needs some fine-tuning. If you could help us with that, I could give you a working prototype that you can use to get inside the laboratory.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21112">
		<text>OK, I agree.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211121">
		<text>Excellent! Talk to Kruglov and get going. He is already equipped with the necessary gear.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21113">
		<text>OK, I agree.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211131">
		<text>Excellent! Talk to Semenov and get going. He's got everything you will need.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211132">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21114">
		<text>К чёрту замеры! Скажите, где Х-16, я пойду так.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211141">
		<text>You don't understand, there's an emitter. No one has been able to come closer than half a kilometer - it makes a zombie out of anyone. Going there without a suit is just like suicide, get it?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111411">
		<text>Hmm. That changes things.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111412">
		<text>Hmm. That changes things.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211142">
		<text>To hell with it, just tell me all you know.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211143">
		<text>OK, but don't say I didn't warn you. Vasiliev worked on the laboratory problem. About a week ago, he and stalker by the name of Ghost attempted to get inside the laboratory. After several hours we felt a shake and emissions stopped; after another hour, we got a signal from Vasiliev, it was coming from the swamp but then vanished. By the looks of things, Vasiliev is gone. Try to find his body: he had accurate information about the laboratory - where it is and how to get in. He might have also known how to turn off the emissions. The laboratory entrance is most likely hidden in the basement of one of the buildings in the power plant area.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211144">
		<text>There we go, great. Take the documents.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21115">
		<text>No.. right now I don't want to sign up for this.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211151">
		<text>That's too bad, a real pity... I don't know how or when we could carry out this measurement expedition on our own.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_221">
		<text>Thank you... mmm... Marked One, right? You helped save our associate Kruglov and in order to show my sincere appreciation I would like to present you with one of our working suits. It comes in very handy, you should know that...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_231">
		<text>You did a splendid job, Marked One! Now that the emissions are turned off, we will be able to order new expeditions and explore previously inaccessible territories. And also... from now on we will conduct a most favorable pricing policy toward you. \nКстати, я расшифровал те документы, которые Вы мне передали. В них содержится очень интересная информация. Вот, держите расшифровку, тут всё подробно изложено.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_241">
		<text>Yes, Marked One? What are you looking for?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_251">
		<text>Yes, Marked One? Did you want something?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31">
		<text>You did an excellent job. If the measurements are correct, the prototype should provide you with maximum protection from emission.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311">
		<text>Glad to hear that.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_3111">
		<text>Now your path to the laboratory is clear... except that if the source of the emission isn't destroyed and doesn't lose its power, you may not have enough time to get back. So, my dear Sir, here is the deal. Our calculations have produced an estimated location of the source as well as the fact that it is under ground. With your permission, I have already marked the spot on your map.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31111">
		<text>How exactly does one get inside Lab X16? Where is the entrance?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311111">
		<text>Vasiliev was working on the lab issue. About a week ago he and a stalker called Ghost tried to get inside. A couple of hours later we felt a major tremor, and after another hour we picked up a signal from Vasiliev coming from the swamp, but it died away. And Vasiliev died away with it, it would seem. Try to find his corpse. He had the exact information on the lab and the way to get into it. There may even be info on deactivating that source of the emission. I've uploaded you all the data we have.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311112">
		<text>Ahem...It would be very interesting to take a look at these documents. So, you think Vasiliev has them?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311113">
		<text>Perhaps. At any rate, you must start by finding Vasiliev's body - that is the only chance of obtaining accurate information about the lab's location. The body of your colleague, Ghost, must be somewhere there as well. You know, it seemed to me like he knew a lot more about X16 than he admitted to us. Had he somehow survived... Well, it's no use holding on to that hope, of course.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311114">
		<text>OK, I'll try. Take the documents.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41">
		<text>Why did he die? You were supposed to protect him!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411">
		<text>Kruglov got killed by the zombies... I couldn't help it, there were too many of them.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111">
		<text>Oh, man...how could this happen? How could this happen??! Damn it, everything is going wrong again. Now we'll have to call for more people... We've got enough problems as it is... Damn...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111">
		<text>Listen... Kruglov is gone, but I'm alive. Give me the prototype. I will fight my way inside X16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411111">
		<text>Here is a prototype, be careful with it. It's not calibrated properly, but that's your fault - you failed to save our colleague. The device won't provide maximum protection, but at least it will lower the emission's intensity. So, stalker, you'll have to move fast on your way to the source.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111111">
		<text>How does one get inside Lab X16? Where exactly is the entrance?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111111">
		<text>Vasiliev was working on the lab issue. About a week ago he and a stalker called Ghost tried to get inside. A couple of hours later we felt a major tremor, and after another hour we picked up a signal from Vasiliev coming from the swamp, but it died away. And Vasiliev died away with it, it would seem. Try to find his corpse. He had the exact information on the lab and the way to get into it. There may even be info on deactivating that source of the emission. I've uploaded you all the data we have.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41112">
		<text>Anything else?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41113">
		<text>You must start by finding Vasiliev's body - that is the only chance of obtaining accurate information about the lab's location. The body of your colleague, Ghost, must be somewhere there as well. You know, it seemed to me like he knew a lot more about X16 than he admitted to us. If he has survived somehow... Well, it's no use holding on to that hope, of course.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41114">
		<text>OK, I'll try. Take the documents.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51">
		<text>Why did he die? Weren't you supposed to protect him?!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511">
		<text>Semenov got shot by the zombies... I couldn't help it, there were too many of them.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111">
		<text>Oh, man...how could this happen? How could this happen??! Damn it, everything is going wrong again. Now we'll have to call for more people... We've got enough problems as it is... Damn...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51111">
		<text>Listen... Semenov is gone, but I'm alive. Give me the prototype. I will fight my way inside X16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111">
		<text>Here is a prototype, be careful with it. It's not calibrated properly, but that's your fault - you failed to save our colleague. The device won't provide maximum protection, but at least it will lower the emission's intensity. So, stalker, you'll have to move fast on your way to the source.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111111">
		<text>How does one get inside Lab X16? Where exactly is the entrance?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111111">
		<text>Vasiliev was working on the lab issue. About a week ago he and a stalker called Ghost tried to get inside. A couple of hours later we felt a major tremor, and after another hour we picked up a signal from Vasiliev coming from the swamp, but it died away. And Vasiliev died away with it, it would seem. Try to find his corpse. He had the exact information on the lab and the way to get into it. There may even be info on deactivating that source of the emission. I've uploaded you all the data we have.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51112">
		<text>Ahem...It would be very interesting to take a look at these documents. So, you think Vasiliev has them?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51113">
		<text>Perhaps. At any rate, you must start by finding Vasiliev's body - that is the only chance of obtaining accurate information about the lab's location. The body of your colleague, Ghost, must be somewhere there as well. You know, it seemed to me like he knew a lot more about X16 than he admitted to us. Had he somehow survived... Well, it's no use holding on to that hope, of course.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51114">
		<text>OK, I'll try. Take the documents.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_61">
		<text>Yes, Marked One?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_71">
		<text>Yes, Marked One?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81">
		<text>It's too bad that Kruglov died... Alas, nothing can bring him back. It's most important that you bring us the measurement data. Did you?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_811">
		<text>Yeah. Here.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8111">
		<text>Ok, let me adjust the prototype. Wait for me here.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81111">
		<text>Gotcha.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_812">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8121">
		<text>Then get them, and quick! I cannot calibrate the prototype properly without them.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_91">
		<text>You did an excellent job. If the measurements are correct, the prototype should provide you with maximum protection from emission. </text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_911">
		<text>Can you be a little more clear?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9111">
		<text>Stalker, now you will be able to break through to the laboratory, but unless you turn off the emitter, you won't last long even with the psi-protection on. We've estimated an approximate location of the emitter; it is located in an underground facility. I have marked the spot on your map.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9112">
		<text>How do I get inside X16? Where exactly is the entrance?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9113">
		<text>Vasiliev was working on the lab issue. About a week ago he and a stalker called Ghost tried to get inside. A couple of hours later we felt a major tremor, and after another hour we picked up a signal from Vasiliev coming from the swamp, but it died away. And Vasiliev died away with it, it would seem. Try to find his corpse. He had the exact information on the lab and the way to get into it. There may even be info on deactivating that source of the emission. I've uploaded you all the data we have.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9114">
		<text>Ahem...It would be very interesting to take a look at these documents. So, you think Vasiliev has them?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9115">
		<text>Perhaps. At any rate, you must start by finding Vasiliev's body - that is the only chance of obtaining accurate information about the lab's location. The body of your colleague, Ghost, must be somewhere there as well. You know, it seemed to me like he knew a lot more about X16 than he admitted to us. Had he somehow survived... Well, it's no use holding on to that hope, of course.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9116">
		<text>OK, I'll try. Take the documents.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_deadcity_map_0">
		<text>Профессор, Вас карта Светлого луча не интересует?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_deadcity_map_1">
		<text>Интересует. Я готов заплатить за неё 15000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_deadcity_map_11">
		<text>Идёт. Карта Ваша.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_deadcity_map_12">
		<text>Как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_101">
		<text>There's no time...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11">
		<text>Yes, Marked One?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111">
		<text>The professor asked me to take a trip to the measurement site.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111">
		<text>Now you're talking business! Let's move out immediately. It was no use getting there alone, but with you it's different... I think we'll manage quickly - just make sure not to let those cadavers get too close. So, you ready?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11111">
		<text>Yeah.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111111">
		<text>You know what... Why don't you go first. You've got a whole lot of experience, unlike me. And those cadavers are starting to move again...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_21">
		<text>Wow! Marked One here on a personal visit! Finally you've made it to our parts. Talk to the Professor - he wants to thank you for rescuing me.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_31">
		<text>Later, later!</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_41">
		<text>Hey, Marked One! How are things going?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_51">
		<text>Yes, Marked One?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_511">
		<text>Professor asked me to take a trip to the measurement site.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_512">
		<text>Now you're talking business! Let's move out immediately. It was no use getting there alone, but with you it's different... I think we'll manage quickly - just make sure not to let those cadavers too close to you. So, you ready?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_513">
		<text>Yeah.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_514">
		<text>You know what... Why don't you go first. You've got a whole lot of experience, unlike me. And those cadavers are starting to move again...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_515">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_61">
		<text>I'm sorry, I have no time for this right now.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_71">
		<text>Hey, Marked One! How's life?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_81">
		<text>Wait a little bit... We need to finish talking.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_91">
		<text>Wait! I'm not done taking measurements!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_11">
		<text>Yipe!. Ouch... argh..</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_111">
		<text>You alive? C'mon, get up... Get up slowly. It's all over. It's behind us now.</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_21">
		<text>Hey, Marked One. How are you?</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_211">
		<text>Done! Pack the camera, time to get going!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_31">
		<text>Hey, Marked One! How's life?</text>
	</string>
</string_table>
