<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>




   <string id="kdenb_head_1">
    <text>Привет... Ты чего тут делаешь?</text>
   </string>

   <string id="kdenb_head_2">
    <text>Сталкер, помоги, а... Я тут по Кордону гулял, и в общем... встретил двух... со Свалки. Бандюки, ветераны. Сразу видно, матёрые... У меня калаш был, обычный 74й. Да прикинь, взяли и отобрали! Хорошо хоть не грохнули, только под ноги пальнули, ну я и дал дёру...</text>
   </string>

   <string id="kdenb_head_3">
    <text>Так чем помочь то?</text>
   </string>

   <string id="kdenb_head_4">
    <text>Я за ними проследил немного, они за завод ушли... Слушай... Я видел, ты туда-сюда носишься, как угорелый... Может, заодно устроишь им "тёплый" приём? Мне только автомат нужен, и всё... Хотя, не знаю, есть ли он ещё у них... Ну достань мне обычный 74й калаш, я в долгу не останусь...</text>
   </string>



   <string id="skdenb_head_1">
    <text>Ну держи калаш...</text>
   </string>

   <string id="skdenb_head_2">
    <text>Что, нашёл всё же? Ну спасибо, удружил... Я всем скажу, что ты мне помог... </text>
   </string>

   <string id="skdenb_head_3">
    <text>Нет проблем...</text>
   </string>

   <string id="skdenb_head_4">
    <text>Я в деревню пойду... Ты заскакивай как-нибудь...</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_start">
    <text>Привет...</text>
   </string>

   <string id="pjaba_esli_alarm_0">
    <text>Ёлки, ты ещё кто?</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_1">
    <text>Это наше место... А что ты тут делаешь?</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_2">
    <text>Ну дела... У меня задание, документы.</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_3">
    <text>Бумаги? Хм, они ни к чему нам совершенно. Но у нас есть кое-что. Дробовик... Тут рядом лежит... Это наша работа... Можешь забрать себе, но только если поможешь... Какой-то сталкер забрёл сюда к нам в лабораторию, прямо в то место, где мы хотим построить наше новое святилище... Но там склад больших ящиков, мы не сможем их перенести... Мы создали кое-что - гравиартефакт, он поможет переносить тяжести.</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_4">
    <text>Ну так и что тебе от меня нужно конкретно?</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_5">
    <text>Разбери завал и прогони сталкера. Отметка теперь отображается в твоём компьютере.</text>
   </string>




   <string id="zdenb_head_1">
    <text>Ну, я думаю, всё готово.</text>
   </string>

   <string id="zdenb_head_2">
    <text>Да... Теперь всё в порядке. Что ж, мы сдержим своё слово.</text>
   </string>

   <string id="zdenb_head_3">
    <text>Сталкер сказал, что попал сюда через НИИ "МедПрибор"...</text>
   </string>

   <string id="zdenb_head_4">
    <text>Вот, забирай. А теперь оставь нас. Хотя, стой, вот ещё кое-что... Этот кулон для нас имеет большую ценность... Береги его, и с тобой всегда будет удача.</text>
   </string>







   <string id="denb_head_1">
    <text>Здарова, ну как, жив-здоров?</text>
   </string>

   <string id="denb_head_2">
    <text>Мессер, фух! Да, всё нормально! Добрался до Бара потихоньку... Народу, если что, сказал, что ты парень не промах. Да, кстати, видел троих каких-то чуваков в синих комбезах, когда с лабы выходил. Вроде меня не заметили. Да, и у входа какого-то гопника увидел, пришлось ему отдать кровных за выход из лабы, прикинь? Ну вообще бандиты охренели!</text>
   </string>

   <string id="denb_head_3">
    <text>Ладно, ладно, не стоит благодарности. А вот про троих в синем спец. снаряжении интересно. Нужно будет навести справки.</text>
   </string>

   <string id="denb_head_4">
    <text>Спасибо тебе. Поверь, репутация у честных сталкеров стоит здесь больше, чем хабар.</text>
   </string>





   <string id="den_head_1">
    <text>Ну здарова. Я к тебе... В гости!</text>
   </string>

   <string id="den_head_2">
    <text>Что за? Сталкер! Чёрт! Я думал, ужё всё, кранты... Ты прикинь, на НИИ "МедПрибор" нашёл вход в туннель, шёл долго по нему, может день-два, не помню... И каким-то макаром наткнулся на люк, думал всё, спасён. А тут тебе - на! Непонятно что! Я как залез сюда, люк шкафом завалило, будто специально! А комната эта замурована оказалась. Чёрт, где мы вообще?</text>
   </string>

   <string id="den_head_3">
    <text>Не важно. Важно то, что тебе стоит как можно быстрее отсюда убраться, если жить охота. Короче, можешь считать, что сегодня твой день. Выход из лаборатории находится наверху. Проход наверх я зачистил, завал разобран, можешь идти.</text>
   </string>

   <string id="den_head_4">
    <text>Да... Век не забуду, приятель... Спасибо. Я сейчас в Бар двину, ты туда подтягивайся, если что! Я всем расскажу, что ты помог мне.</text>
   </string>

   <string id="fuck_you_asshole_grehone">
    <text>Да пошёл ты!</text>
   </string>

   <string id="blyaaa_head_1">
    <text>...голова...</text>
   </string>

   <string id="blyaaa_head_2">
    <text>Что, ты ещё тут?</text>
   </string>

   <string id="blyaaa_head_3">
    <text>...</text>
   </string>

   <string id="blyaaa_head_4">
    <text>Где мой ящик? Бегом давай!</text>
   </string>



   <string id="jaba_esli_alarm_0">
    <text>Фух, вроде достал.</text>
   </string>


   <string id="jaba_esli_alarm_1">
    <text>Мессер! Какого хрена!</text>
   </string>


   <string id="jaba_esli_alarm_2">
    <text>В чём дело то?</text>
   </string>


   <string id="jaba_esli_alarm_3">
    <text>Твою мать... У меня могут быть серьёзные проблемы из-за тебя теперь! Я же просил, не шуметь! В общем, с тебя компенсация, и не отпирайся, выхода у тебя нет.</text>
   </string>


   <string id="jaba_esli_alarm_4">
    <text>Ну вышло так, понимаешь...</text>
   </string>


   <string id="jaba_esli_alarm_5">
    <text>Твою мать... Похоже, придётся сворачивать лавочку.</text>
   </string>




   <string id="huli_tebe">
    <text>Чё надо?</text>
   </string>


   <string id="hooo_zzz">
    <text>Да! Он самый! Слушай, этот глаз мне один сталкер сделал, один из первых тут в Зоне. Он до сих пор ещё жив и живёт на Болоте. Я смутно помню его дом, но точно знаю, что был там. Он всем помогает... Буквально по кусочкам сталкеров и мутантов собирает... Ну это так, конечно, больше на легенду смахивает... Но я там был. Спасибо тебе, сталкер! Наконец, хоть смогу нормально в рейд на НИИ сходить!</text>
   </string>


   <string id="hooo_zzzza">
    <text>Слушай, этот глаз мне один сталкер сделал, один из первых тут в Зоне. Он до сих пор ещё жив и живёт на Болоте. Я смутно помню его дом, но точно знаю, что был там. Он всем помогает... Буквально по кусочкам сталкеров и мутантов собирает... Ну это так, конечно, больше на легенду смахивает... Но я там был.</text>
   </string>


   <string id="hooo_zzzz">
    <text>Да не за что, друг.</text>
   </string>


   <string id="hooo_baby">
    <text>Интересно... И что ты от меня хочешь?</text>
   </string>


  <string id="hooo_baby_2">
    <text>Нужно забрать его у него. Я и сам пробовал, когда он здесь был. Говорит, мало денег предлагаю, больше просит. Я бы заработал, благо артефакты здесь на Свалке есть, но... Слушай, сбегай к нему, а? Он тут на севере Свалки на блокпосту Долга ошивается. Надави на него как следует. Думаю, с тобой он будет более сговорчив.</text>
  </string> 




<!--Simulation-->
 <string id="sim_dialog9_0">
    <text>Не подскажешь, где артефактов можно поискать?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_1">
    <text>А ключи от дома и номер счета в банке не нужно?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_2">
    <text>Было бы неплохо.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_3">
    <text>Остришь? Ну остри, остри... мало сейчас артефактов, мало! Вот помню, месяц назад, когда тут вообще почти никого не было, лежали повсюду - бери, не хочу. А сейчас понабежало зеленых... да ещё и подешевело.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_4">
    <text>Ну а если хорошо подумать?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_5">
    <text>Ну, я такую странность заметил - они появляются в укромных местах, где людей нет, ищи где-нибудь в закоулках, домах, подвалах, стройках.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_6">
    <text>Вот уж спасибо, так спасибо.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_0">
    <text>Чем так шокирован?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_1">
    <text>А? А, да не... ничего.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_2">
    <text>Да ладно тебе, колись.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_11">
    <text>Ну нет, так нет.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_3">
    <text>Да ё... тут история такая приключилась. Как-то говорю с одним мужиком, ну слово за слово, и тут он выдает: "как вообще можно не заметить электру?"</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_4">
    <text>Ну и? Действительно, как можно не заметить?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_5">
    <text>Так вот. Поговорили, я остался на месте, а он пошёл, скрылся за кучей мусора. Через несколько секунд слышу звук разряда, подбегаю туда, а там только труп обугленный, и электра рядышком.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_6">
    <text>Как так вышло то?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_7">
    <text>Так вот, к чему я это всё... Зона порой может такие штуки провернуть, так что не груби ей. Как-никак, ну уж слышит она, поверь.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_8">
    <text>Тогда беру свои слова назад, если уже не поздно.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_9">
    <text>Да брехня это всё. Не повезло мужику, да и всё...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_0">
    <text>Чем занимаешься?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_1">
    <text>А тебя это вообще волнует?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_2">
    <text>На жизнь пытаюсь заработать, как и почти все тут. Ну а что ещё то делать, на природу любоваться, грибочки собирать?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_21">
    <text>А что, отварить и нормально будет, наверное...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_211">
    <text>Ага, а потом от язвы страдать. Нет уж...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_2111">
    <text>Хех. Ну ладно, пойду грибочков пособираю, ха-ха.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_11">
    <text>Буйный сильно, что ли?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_111">
    <text>Отвали по-хорошему, сталкер!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_1111">
    <text>Ну ладно, я ухожу.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_1112">
    <text>А я хочу по-плохому.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_11121">
    <text>Ну всё, ты меня достал! Сейчас я тебя по земле раскатаю!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_111211">
    <text>Всё, я ухожу, остынь.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_111212">
    <text>Ну попробуй.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_0">
    <text>Байку какую-нибудь не расскажешь?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_1">
    <text>Это ты прямо по адресу обратился! Вот ты призраков видел?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_2">
    <text>Нет.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_666">
    <text>Да.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_6661">
    <text>Ч-ч-т-то?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_66611">
    <text>Шучу я, не видал.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_666111">
    <text>Шутничек, блин! А я вот видел! Шёл как-то вдоль лесополосы, вижу: домик стоит заброшенный, ну туда и направился для ночлега. Зашёл внутрь, всё проверил - чисто. Только хотел к трапезе приступить, тут слышу, дверь открывается! У меня сердце в пятки ушло мгновенно, схватил ствол, направил на дверной проем. Чувствую, холодом таким отвратным веет, что аж дрожь пробирает. Херак, из другой комнаты выплывает прозрачная фигура старика какого-то. ЭТО потопталось, и улетело. Мне, естественно, такой ночлег подавно не сдался, хватанул вещи да рванул подальше. Теперь, блин, в такие лачуги вообще не суюсь...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_3">
    <text>А я вот видел! Шёл как то вдоль лесополосы, вижу: домик стоит заброшенный, ну туда и направился для ночлега. Зашёл внутрь, всё проверил - чисто. Только хотел к трапезе приступить, тут слышу, дверь открывается! У меня сердце в пятки ушло мгновенно, схватил ствол, направил на дверной проем. Чувствую, холодом таким отвратным веет, что аж дрожь пробирает. Херак, из другой комнаты выплывает прозрачная фигура старика какого-то. ЭТО потопталось, и улетело. Мне, естественно, такой ночлег подавно не сдался, хватанул вещи да рванул подальше. Теперь, блин, в такие лачуги вообще не суюсь...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_4">
    <text>Фига себе. Интересно всё же, что это за сила такая неведомая...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_5">
    <text>Да гонишь ты, сказочник.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_0">
    <text>Ты чего такой вялый?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_1">
    <text>Таблеточки не найдется? Голова капец раскалывается...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_2">
    <text>Да, должна быть. Вот, держи.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_10">
    <text>Есть, но я тебе не дам, и так дефицит.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_101">
    <text>Жмотяра... Ну ничего, Зона тебе всё припомнит.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_3">
    <text>Спасибо, сталкер. Нет, ну ты прикинь, а: собирались мы в рейд с другом, так нас прямо в схроне и шибанули. Друга по башке, но ему повезло - не отрубился, так он и притворился отключившимся. А мне и притворяться не прошлось. Всё подчистую выгребли, уроды! Теперь вот, млин, не знаю, что делать. Вчера последнюю сотку на жратву спустил...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_31">
    <text>Держи вот ещё сотыгу, а там придумаешь уж, как заработать.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_4">
    <text>Да, печально это всё. Ну ты это... в общем, удачного хабара, сталкер.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_311">
    <text>Ух ты, вот уж спасибо, так спасибо! Блин, ну ты крут! Клондайка тебе, да удачи, сталкер!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_11">
    <text>Извиняй, ничего нет.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_111">
    <text>Млин... хреново. Ну, на нет и суда нет.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_0">
    <text>Здарова.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_1">
    <text>Хаюшки! За что пить будем?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_2">
    <text>А мы собирались пить?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_3">
    <text>Э-э-э-э... нет. Ну ты не стесняйся, я угощаю! Так за что пьем?</text>
 </string>

 <string id="sim_dialog4_3a">
    <text>Э-э-э-э... нет. Ну ты не стесняйся, я угощаю!</text>
 </string>

 <string id="sim_dialog4_3b">
 <text>А за что пьем?</text>
 </string>

 <string id="sim_dialog4_4">
    <text>Чтобы у водки исчез её единственный недостаток - её недостаток, хе-хе.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_5">
    <text>Эт ты хорошо сказанул. Ну, накатили!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_6">
    <text>Эххх, хорошо пошла! А вот смотри, знаешь что-нибудь о бандитах? А то мне один сталкер про мэнов каких-то темных рассказывал, так я ему не поверил, а проверять, знаешь ли, не тянет.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_6a">
    <text>Эххх, хорошо пошла!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_7">
    <text>Ну ты нашёл, млин, кого спросить! Думаешь, мне хотелось проверять, да?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_8">
    <text>Не, я тебя понимаю. Знакомый говорил, что они вообще козлы, да и не люди вовсе. На Свалке обосновались они, так что смотри там, аккуратнее!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_9">
    <text>Ладно, разберемся. За водочку спасибо, ну а мне надо далее идти, удачи.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_9a">
    <text>За водочку спасибо, ну а мне надо дальше идти, удачи.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_9b">
    <text>Ещё по маленькой?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_9c">
    <text>Эххх, гулять, так гулять!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_0">
    <text>С чего так радуешься? Аж светишься, прям как яблоко после саркофага.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_1">
    <text>Да фортануло мне по крупному с артефактами, сталкер! Интересно?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_2">
    <text>Ну, в какой-то мере, хе-хе, да.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_3">
    <text>И ведь это ещё не клондайк был, а аномалия!..</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_4">
    <text>Что, какая-такая аномалия? Ну-ка, поподробнее с этого момента.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_5">
    <text>Да, блин, обычная гравитационка, трамплин или воронка, я проверять не стал, как ты понимаешь. В общем, нашёл я её на Свалке рядом с дорогой на Бар. Иду себе такой, иду... Тут оп-па - смотрю, лежит куча артов, и все светятся, как новогодняя ёлка. Ну, я собрал аккуратненько, Бармену загнал. Через пару часов решил сходить проверить, а там ещё арты! Я вот себе нормальный комбез и купил. А то в рваной куртке ходить по Зоне, мягко говоря, не комфортно.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_6">
    <text>Да ты ж меня разводишь.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_7">
    <text>Зуб даю, есть там такая!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_8">
    <text>Хорошо, посмотрим...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_0">
    <text>Ты чего такой помятый?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_1">
    <text>Ёпте... сталкер, уйди, а... и так башка раскалывается...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_2">
    <text>Ну лады, не буду мешать.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_3">
    <text>Хотя стой... Прикинь, иду такой себе спокойненько по Тёмной долине, тут оп-па - в глазах резко потемнело. Очнулся, смотрю - уже в баре... Что это за хрень такая, не в курсах?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_4">
    <text>Может и знаю, а может и нет. Слышал я где-то про контроллёров - так это они такое могут сделать. Ничего другого и предположить то не могу.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_5">
    <text>Про ко-ко-чего?..</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_6">
    <text>Контроллёров.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_7">
    <text>Во! Надо будет у мужиков узнать, что за сволота такая... ик...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_8">
    <text>Водочка то это, не поможет тебе, наверное. Ну это ты уже сам решишь, бывай.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_0">
    <text>Чего интересного поведаешь?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_1">
    <text>Сталкер, ты о карликах чего-нибудь слыхал, не?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_2">
    <text>Слыхал-слыхал... как же.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_3">
    <text>Вот ко мне недавно знакомый вернулся. Говорит, что в рейде своём пытался с отрядом в лабу проникнуть какую-то заброшенную. Ну кое-как влезли через вентиляционные шахты, ну и почти сразу наткнулись на этих тварей.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_4">
    <text>С чего бы им было лезть в лабораторию, а?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_5">
    <text>Ну, этого я не знаю, да и не в том суть то. Ты дальше слушай: они там бродили-бродили, и натолкнулись на какой-то зал. Смотрят, а там куча хлама лежит, на вершине которой один такой восседает, а другие вокруг топчутся, бормочут.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_6">
    <text>Жуть... Стоп, а как же они из лабы вылезли, неужели эти мутанты их не учуяли?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_7">
    <text>Ещё как учуяли! Они как вдарили обратно, уж и не помнят, как вылезли!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_8">
    <text>Интересненько...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_9">
    <text>Да чего ты заливаешь то?!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_10">
    <text>Ей-богу не вру, сталкер. Вот те крест!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_11">
    <text>Всё равно, пока сам не увижу - не поверю! Бывай.</text>
 </string>




   <string id="derzzx_dialog_0">
     <text>Слушай, а ничего ещё из заданий нет?</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_1">
     <text>Есть... В общем, слушай. Тут на Кордоне хоть и относительно спокойно, аномалий не так уж и много, в основном мясорубки да комариные плеши...</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_2">
     <text>Продолжай.</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_3">
     <text>Так вот, дело в том, что возле завода, в котором контроллёр поселился, Диггер видел странную аномалию...</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_4">
    <text>Так что ты от меня хочешь?</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_5">
    <text>Всё просто. Вот, держи прибор. Он измеряет активность аномальных полей. Значит, подходишь к аномалии, активируешь прибор, ждёшь немного, после чего тащишь его обратно с результатами. Всё понял?</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_6">
    <text>Ну хорошо.</text>
   </string>
  <string id="derzzx_dialog_7">
    <text>Вот и славно. Принесёшь результаты, получишь награду.</text>
  </string> 




        <string id="olr_jaba_kill_contrlr">
            <text>Убить контроллёра</text>
        </string>
        <string id="text_olr_jaba_kill_contrlr">
            <text>Откуда только гадость такая - контроллёры? Узнаем как-нибудь, а сначала избавимся от них, хе-хе. На заводе завёлся "экземпляр". Справишься?</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_jaba_kill_contrlr">
            <text>Жаба заказал убийство контроллёра</text>
        </string>


        <string id="olr_jaba_one_monstr">
            <text>Убить Кровососа</text>
        </string>
        <string id="text_olr_jaba_one_monstr">
            <text>Кровосос один появился, недалеко от моста. Вообще никого не боится, нападает на всё подряд, уже кучу сталкеров в клочья изорвал. Прибей его как-нибудь, и мы в расчёте.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_jaba_one_monstr">
            <text>Жаба заказал убийство бешеного кровососа</text>
        </string>


 <string id="pr99_0"> 
 <text>Ну что, ты тут надолго?</text> 
 </string> 
 <string id="pr99_1"> 
 <text>Ха, не знаю. Вояки вон шастают тут прям под носом. Стрёмно тут, короче говоря. Пойду на Свалку, может. Кстати, слышал там группа спецназа пропала какая-то... Да! И прикинь, бюрера на Свалке видели, он иногда возле ангаров трётся. Говорят, какими-то трупаками жонглировал, прикинь? Я слышал, они из подземелий лезут, тех, что в Тёмной долине. Наши туда не ходят, боятся. Но, вроде как, сталкеры там есть, но я мало что об этом знаю.</text> 
 </string> 
 <string id="pr99_2"> 
 <text>Бюрер? Хорошо, буду знать.</text> 
 </string> 

 <!--NEW-->
 <string id="esc_about_art_spiral_0">
    <text>Слушай, а вот штука, которую я тебе принес, "спираль" вроде... Что за шняга такая?</text>
 </string>
 <string id="esc_about_art_spiral_1">
    <text>Если честно, то я и сам не знаю. Но на Большой земле есть много богатых идиотов, которые отвалят за неё огромные деньги. И их не заботит, что от цацки фонит. Это торговца, то есть меня, уже не интересует.</text>
 </string>
 <string id="esc_about_art_spiral_2">
    <text>Меньше знаешь - крепче спишь, Мессер. И вообще, надо ли оно тебе, или так зашёл, лясы точнуть?</text>
 </string>
 <string id="esc_about_art_spiral_21">
    <text>Эээ... ну да, до встречи.</text>
 </string>

 <string id="esc_about_art_spiral_11">
    <text>Эээ... ну да, до встречи.</text>
 </string>

 <string id="esc_about_bar_0">
    <text>А что-нибудь поподробнее о Баре рассказать можешь?</text>
 </string>
 <string id="esc_about_bar_1">
    <text>А по тому, как окрестили то место, не ясно, да? Ну, так и быть, для особенных я поясню. В общем, Бар - территория рядом с заводом "Росток", где стоят дома некогда работавших на производстве людей. Ну, как ты понимаешь, их там сейчас нет. В домах расположено само заведение "Бар", где многие могут затариться необходимым, поговорить, выпить. Также там располагается база группировки "Долг" - строгие ребята.</text>
 </string>
 <string id="esc_about_bar_2">
    <text>Выпить, говоришь? Это, конечно, всё очень хорошо, но я туда иду не для бухла, а по делу. Смогу ли я что-нибудь полезного там узнать?</text>
 </string>
 <string id="esc_about_bar_3">
    <text>Само собой.</text>
 </string>
 <string id="esc_about_bar_4">
    <text>Тогда прощай, мой... в меру упитанный друг.</text>
 </string>
 <string id="pr122_0"> 
 <text>Ну что, ты узнал что-нибудь о тех документах, что я нашёл?</text> 
 </string> 
 <string id="pr122_1"> 
 <text>Да, это был отчёт группы военных, выбиравшихся из центра. Дело в том, что после первого крупного взрыва, после которого началась вся эта чертовщина, военные решили провести крупномасштабную операцию за станцией, на севере. Операция насчитывала более тысячи солдат и несколько дивизий техники. Тут говорится о том, что после того, как вся эта армада подошла к некой местности с неизвестными установками, произошёл второй взрыв... Отчёт содержит доклад о том, что остатки этой группировки осели по всей Зоне. Также документы имеют расписание аномальных полей, это очень ценная информация. Держи своё. </text> 
 </string> 
 <string id="pr122_2"> 
 <text>Хорошо.</text> 
 </string> 


 <string id="pr1_0"> 
 <text>Я тут одни любопытные документы нашёл. Говорил с Жабой - он сказал, что надо к тебе обратиться.</text> 
 </string> 
 <string id="pr1_1"> 
 <text>Так, что тут у нас... Ого! Эта информация имеет большую ценность. Информация о прорыве военных к станции... Оставь их у меня - я покажу их своему информатору, он скажет, что можно будет с ними сделать.</text> 
 </string> 
 <string id="pr1_2"> 
 <text>Держи.</text> 
 </string> 


 <string id="pr_0"> 
 <text>Жаба, в том ангаре, что на Свалке, я нашёл какие-то документы. В них говорится о крупномасштабной операции военных в центре Зоны.</text> 
 </string> 
 <string id="pr_1"> 
 <text>Что?! Тебя никто не видел?! Они у тебя с собой?  Чёрт, если военные узнают - у меня и у тебя могут быть проблемы... Послушай, мне эти документы ни к чему, а вот Бармену из заведения "Сталкер" они могут быть интересны. Поговори с ним, как будешь в баре.</text> 
 </string> 
 <string id="pr_2"> 
 <text>Ладно.</text> 
 </string> 




   <string id="der_dialog_0">
     <text>Нашёл я арт.</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_1">
     <text>Отлично, ты видел ещё что-нибудь необычное?</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_2">
     <text>Были несколько трупов военных. Судя по всему, они что-то искали там.</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_3">
     <text>Это интересно... Я слышал о том, что военные устраивали некий прорыв к центру.</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_4">
    <text>А подробнее можешь рассказать?</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_5">
    <text>Нет, я об этом мало что знаю. Но, думаю, в баре тебе смогут рассказать об этом больше.</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_6">
    <text>Посмотрим... Держи артефакт.</text>
   </string>
  <string id="der_dialog_7">
    <text>Молодец, Мессер! Хорошая работа.</text>
  </string> 





   <string id="stader_dialog_0">
     <text>Что со мной? Голова раскалывается... Где я? Сколько я тебе должен?</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_1">
     <text>Ну что, очнулся?  А что с тебя можно взять... Да к тому же, ты ни черта не помнишь: ни кто ты, ни где ты… А вокруг, мой мальчик, Зона!</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_2">
     <text>Да, а кто ты?</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_3">
     <text>Торговец я местный, Жабой кличут. Купи-продай, - это по моей части. Принёс тебя сталкер один с "грузовика смерти". Тебя как звать то?</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_4">
    <text>Не помню. При мне были какие-либо вещи?</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_5">
    <text>Из вещей - только ПДА c заданием "Убить Стрелка" и нож... Ну если не помнишь ничего, то, наверное, и представления не имеешь, где сейчас находишься. Ты в ЗОНЕ, приятель. Ничего не напоминает? Да нет, это не та зона, где "реальные пацаны" срок мотают. Ладно, перейдём к делу, понемногу освоишься. Я тебя спас, и ты мне должен за своё спасение. Выполнишь для меня несколько заданий, и можешь топать на все стороны. Выбора у тебя нет, ибо без снаряжения ты тут и дня не протянешь. А так, за работу, какую-никакую снарягу тебе подгоню, да и инфой поделюсь... Ну и ладно... Для начала, сгоняй-ка к блокпосту... Отнесёшь запаянный металлический ящичек, оставишь под колючей проволокой, место отмечено на карте. А оттуда заберешь другой... Солдатикам глаза не мозоль, они обязательно попробуют твою шкуру на крепость... Ну что, согласен?</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_6">
    <text>А у меня есть выбор?</text>
   </string>
  <string id="stader_dialog_7">
    <text>Пожалуй, что нет... И учти, на блокпост вояк не суйся, они хоть и делают вид, что ничего не замечают, но если всё-таки увидят - пристрелят на месте. Да... и стой, раз имя своё не знаешь, пусть ты будешь Мессером. Ибо с одним ножом, и в Зоне очутиться - это что-то интересное... Ящик за тобой стоит, на лавочке.</text>
  </string>  


 <string id="stader_0"> 
 <text>Вот, держи свой кейс.</text> 
 </string> 
 <string id="stader_1"> 
 <text>Отлично. Значит, чего-то ты стоишь. Думаю, мы с тобой сработаемся.</text> 
 </string> 
 <string id="stader_2"> 
 <text>Я понял тебя...</text> 
 </string> 
 <string id="ds_kvest"> 
 <text>Конечно, это только начало, приятель!</text>  
 </string>











<string id="bar_ohran_propusk_0">
<text>Что-нибудь ещё?</text>
</string>
<string id="bar_ohran_propusk_1">
<text>Так, первое задание ты выполнил, отлично. Задание следующее: тут на вышке, которая на железнодорожном мосту стоит, уже давно один забавный арт лежит. Сталкеры туда лезть не хотят - довольно сильная активность аномалий там. Но я же вижу, что ты парень лихой, поэтому тебе это будет по плечу.</text>
</string>
<string id="bar_ohran_propusk_2">
<text>И что надо делать?</text>
</string>
<string id="bar_ohran_propusk_3">
<text>Принеси мне этот артефакт. Вот, возьми антирад на всякий случай, мало ли... А, ну и детектор, я думаю, тебе будет как раз кстати.</text>
</string>


<string id="bar_friend_propusk_0">
<text>Я достал артефакт.</text>
</string>
<string id="bar_friend_propusk_1">
<text>Так, хм, всё же выжил. Да ты, парень, определённо не новичок здесь, в Зоне.</text>
</string>
<string id="bar_friend_propusk_2">
<text>Возможно, но я ничего не помню, так что...</text>
</string>
<string id="bar_friend_propusk_3">
<text>Ладно, не будем философствовать. Возьми заслуженное.</text>
</string>





<string id="3_dialog_0">
     <text>Мне нужно оружие, что ты хочешь за нормальный ствол?</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_1">
     <text>Ствол? Хм, ну такое у нас имеется. Что, зверьё местное надумал пострелять?</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_2">
     <text>Ну, знаешь ли, с одним ножом тут как-то стрёмно.</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_3">
     <text>Ха, что, псов, что ли, испугался? Или ворон?</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_4">
    <text>Слушай, давай ближе к делу.</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_5">
    <text>Ладно, тут Диггер со Свалки вернулся. В Зоне два месяца всего, а проявил себя хорошо, и заказы на арты исполняет отлично. Так вот, я сейчас с ним свяжусь, пускай он тебе небольшие стрельбы устроит. Вот, держи ПМ, для начала сойдет. Диггер ждёт тебя тут в подземном переходе, что под дорогой.</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_6">
    <text>Уже отправляюсь к нему.</text>
   </string>
  <string id="3_dialog_7">
    <text>Вот и славно.</text>
  </string> 



 <string id="3_tader_0"> 
 <text>Я от Жабы. Он сказал, что ты можешь мне местную фауну показать.</text> 
 </string> 
 <string id="3_tader_1"> 
 <text>Привет. Допустим, могу. Ну, слушай, тут у завода плоть маячит. Подкрадёмся тихонько, а потом валим её, понял?</text> 
 </string> 
 <string id="3_tader_2"> 
 <text>Да.</text> 
 </string> 
 <string id="3_tader_3"> 
 <text>Просто иди за мной, а как подойдем ближе к мутанту - стреляй.</text>  
 </string>





 <string id="33_tader_0"> 
 <text>Встретил я Диггера. У завода плоть появилась. Тут ПМ оказался кстати.</text> 
 </string> 
 <string id="33_tader_1"> 
 <text>Молодец. Значит, со стволом обращаться можешь.</text> 
 </string> 
 <string id="33_tader_2"> 
 <text>Знаешь, одного "Макара" как-то мало для меня. Что ещё ты можешь мне предложить?</text> 
 </string> 
 <string id="33_tader_3"> 
 <text>Есть одно дело...</text>  
 </string>





<string id="4_dialog_0">
     <text>Что за дело?</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_1">
     <text>Тут вояки рейды устраивают, местность иногда прочёсывают, и дело в том, что последний патруль пропал буквально пару часов назад в районе завода.</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_2">
     <text>Ты ведь не хочешь сказать, что мне придётся сходить проверить?</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_3">
     <text>Ну ты ведь не хочешь голышом по Зоне ходить. Я получаю сигнал СОС от их командира... Сходи и посмотри, выжил ли кто.</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_4">
    <text>Хорошо, ствол дашь посолиднее?</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_5">
    <text>Ну ты уж словно на свадьбу рядишься, посолиднее ему... Ладно, держи ТОЗ. Знаешь, там в районе завода стали зомби появляться в последнее время. Скорее всего, ими кто-то управляет, так что будь предельно осторожен.</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_6">
    <text>Управляет ими?</text>
   </string>
  <string id="4_dialog_7">
    <text>Возможно. Слушай, если поможешь в этом деле с вояками, уж поверь, я буду тебе благодарен.</text>
  </string> 




<string id="44_tader_0"> 
 <text>Это ты, командир? Что случилось?</text> 
 </string> 
 <string id="44_tader_1"> 
 <text>Аа, чёрт, сталкер... Как он здесь появился?</text> 
 </string> 
 <string id="44_tader_2"> 
 <text>Кто появился?</text> 
 </string> 
 <string id="44_tader_3"> 
 <text>Он здесь! На втором этаже!</text>  
 </string>






<string id="444_tader_0"> 
 <text>Командир вояк на базе.</text> 
 </string> 
 <string id="444_tader_1"> 
 <text>Да, я получил подтверждение по рации. Спасибо.</text> 
 </string> 
 <string id="444_tader_2"> 
 <text>Слушай, а ты обещал поделиться инфой.</text> 
 </string> 
 <string id="444_tader_3"> 
 <text>Хорошо, но сначала ещё одно небольшое дельце.</text>  
 </string>







<string id="55_tader_0"> 
 <text>Я слушаю.</text> 
 </string> 
 <string id="55_tader_1"> 
 <text>А теперь, пожалуй, можно сгонять к мосту, это будет посложнее, это уже вглубь Зоны... Там должен объявится Хорёк, вроде он вернулся из рейда, а может просто спер у кого... Так или иначе, он принесет долг. Клювом не щелкай, Хорёк парень ушлый, зазеваешься, и он мигом тебя пристроит обратно в грузовичок, в котором тебя нашли... Но в этот раз, тебя уже вряд ли кто сумеет откачать... Нужно передать ему патроны, а взамен забрать у него артефакт и принести мне.</text> 
 </string> 
 <string id="55_tader_2"> 
 <text>Ладно, разберусь.</text> 
 </string> 
 <string id="55_tader_3"> 
 <text>Он сейчас в домике, что за мостом.</text>  
 </string>




<string id="555_tader_0"> 
 <text>Toad sent me; he gave me some rounds to give you for some artifact. What is that dead soldier doing here?</text> 
 </string> 
 <string id="555_tader_1"> 
 <text>He was someone from one of the patrols - he apparently got lost. So many stalkers killed in cold blood by these bastards. Someone should tell the army how to organize their criminal operations better. Here, here's that artifact Toad wanted. Tell me, is it true that you are the only one from the Death Truck who survived?</text> 
 </string> 
 <string id="555_tader_2"> 
 <text>I am.</text> 
 </string> 
 <string id="555_tader_3"> 
 <text>Alright. Go finish your business with Toad. Good luck.</text>  
 </string>




<string id="5555_tader_0"> 
 <text>I've got the artifact you want.</text> 
 </string> 
 <string id="5555_tader_1"> 
 <text>Great, now I can share the information you want with you. Your debt is paid off.</text> 
 </string> 
 <string id="5555_tader_2"> 
 <text>Are there any jobs?</text> 
 </string> 
 <string id="5555_tader_3"> 
 <text>Of course! I've got one more job for you, then you can go wherever you want.</text>  
 </string>






<string id="6_dialog_0">
     <text>What's the job?</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_1">
     <text>I have received information about the Medpribor Institute. Someone told me about some documents there that may be helpful in reaching the center of the Zone. I'll pay you if you get them from there.</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_2">
     <text>Can you tell me about the center of the Zone?</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_3">
     <text>It's said to be a legendary place. There's an El Dorado of artifacts and other miracles there, and the Wish Granter is said to be there. It's rumored that Strelok reached the center and disappeared.</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_4">
    <text>Strelok made it to the center?</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_5">
    <text>Yes, although personally I don't believe it. I'm giving you your first major task. You need to get into Medpribor and find these documents. Am I clear?</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_6">
    <text>Not really, but I think I can handle it.</text>
   </string>
  <string id="6_dialog_7">
    <text>I like your attitude. Alright, if you go north, you'll get to the Garbage. It's been pretty quiet there for now, though some bandits have been reported in that area. Be careful. From the Garbage to Medpribor, there are two routes to the west. One is a hole in a fence - the other is the main road, which is a little further north. All of the transitions for that area have marked on your minimap. Best of luck, stalker!</text>
  </string> 







<string id="6_propusk_0">
<text>Hey, I found some kind of suitcase from Medpribor.</text>
</string>
<string id="6_propusk_1">
<text>You've found the documents. Let me review them for a minute.. hmm, this says this is the first part; the second is at the blockpost here in the Cordon.</text>
</string>
<string id="6_propusk_2">
<text>What do you suggest?</text>
</string>
<string id="6_propusk_3">
<text>You haven't figured it out? You have to steal a second suitcase from the blockpost station that leads into the Cordon. I suggest you wait until night, when most of the soldiers are asleep. The case should be with the commanding officer. I want you to do this carefully - do not make any noise and or confusion, because I will put my foot up your ass if you do. I don't want any trouble with the army.</text>
</string>




<string id="7_propusk_0">
<text>I'll try to get the other suitcase.</text>
</string>
<string id="7_propusk_1">
<text>>Perfect. Even though soldiers patrol that area, some of them do their job while drunk as a skunk - so it might be hard for some of them to see you. Still, I strongly suggest that you do this at night.</text>
</string>
<string id="7_propusk_2">
<text>Got it.</text>
</string>
<string id="7_propusk_3">
<text>Okay. Only shoot back as a last resort. Like I said: I don't need any more problems with the army.</text>
</string>


<string id="77_propusk_0">
<text>Here, take this suitcase.</text>
</string>
<string id="77_propusk_1">
<text>Perfect! It's all starting to come together. The army is clearly looking for something here.. yeah, they've collected a lot of scientific papers and maps. I think you have to show these documents to Barkeep.</text>
</string>
<string id="77_propusk_2">
<text>'Barkeep'? Where can I find him?</text>
</string>
<string id="77_propusk_3">
<text>You can find him at the "Stalker" bar. You can get to it through the northern checkpoint at the Garbage. Go out there and show him the papers. He understands what they mean better than I do.</text>
</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__00">
		<text>Hello.</text>
	</string>



<string id="escape_talk_about_escape__0">
		<text>Can you tell me anything about this place?</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__10">
		<text>This is the path to the Zone. In the the lit basement that isn't blocked off here, you will find the local trader. I advise you not to approach the blockpost and fight the soldiers - they're instructed to shoot without warning. Killing military soldiers is not recommended, unless if it's a last resort. Every time you kill a soldier, the trader has to pay compensation, so he won't be happy with you if you make trouble. Novices must be careful here, there's herds of blind dogs moving around. You can find other mutants if you take the time to look for them.</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__1">
		<text>Alright. Thank you for taking the time to share some important info with me.</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__2">
		<text>Tell me, what's up north?</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__21">
		<text>The Garbage, that’s what. Now there's a depressing place. So much contaminated shit in some spots that swimming would be easier than walking.</text>
	</string>















	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>This area is off limits, stalker.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>But I need to go there.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Tough luck. Unless if you REALLY need to go, then the price is 500.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Here, take this money.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Now listen up. We'll pretend for a moment it's nothing but mosquitoes and butterflies around here. What happens beyond this point is your own damn business.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Alright, keep moving! Get your ass outta here, before we change our mind.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>I don't have that kind of money.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Then go back where you came from and get it. And don't you try and sneak past us, you hear? Trust me, it's not worth dying for.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Get out of here, Messer. Walk away or crawl away; the choice is yours.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>What's got into you?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Hello! Do you need anything?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Our boss here wanted to see you. But that doesn't make you a welcome guest. Keep moving.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Hello, brother.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Guide, I need to see Doctor.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>How do you know about Doctor?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Ghost sent me. Help me get in touch with Doctor. It's urgent.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Well, why didn't you say so! Doctor is in Strelok's hiding place. If you are who you say you are, you probably know where it is.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Hello, brother.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Could you tell me more about this place?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>This is the road to the Zone. If I were you, I wouldn't get too close to the army outpost or let those soldiers see you - they've got orders to shoot on sight. Further up North there's a broken bridge, but they've set up an outpost there too. Open areas are crawling with wild dogs, so it's not a safe place for rookies. Oh, and a pack of mutants shows up every now and then.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>What about the soldiers at the bridge? I've got to get past them somehow.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Alright, you've got two options. If Kuznetsov is on duty, keep in mind that he is quite fond of money. Good chance he'll let you through for a bribe. But if you're low on cash or if it's someone else's shift, there is a different way. Go on the left side of the bridge, along the railway. Just make sure they don't see you! You'll come across a small tunnel that goes through the embankment. And another thing: you might also land a date with some zombies down there.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>What's further up North beyond the army outpost?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>The Garbage, that’s what. Now there's a depressing place. So much contaminated shit in some spots that swimming would be easier than walking.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Hello. Wolf has already sent word of you. You got any questions?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Yes. How many bandits in the camp?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Seven or eight people. Two by the gate, two more in the building to the right near the fire, and another two in the one to the left - that's where they're keeping Nimble. Someone usually hangs around the yard as well. That's  about it. Shall we say a prayer and go?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Let's go. Round up your men.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311111">
		<text>No, we do not risk their asses, and we never will. Just don't think we're afraid. We're not afraid of anything. Well, maybe sometimes.. perhaps it won't go well Okay, we are afraid of how hellish this fight is going to be. Would you be afraid to take on the bandits? You know, if you on rely on vodka for courage, please share some.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111111">
		<text>Keep the bottle. And be ready to attack at any moment!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111111">
		<text>We can attack now. Just give the command!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311111111">
		<text>Here we go. Gather your men!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311111112">
		<text>No, wait a minute.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111112">
		<text>I don't have any vodka!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111121">
		<text>We'd be fools to fight sober!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311111211">
		<text>Okay, wait, I'll bring a bottle.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311111212">
		<text>To hell with you! I will try to clean up the park myself!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>No. We'd make too much noise. I'll go on my own.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Well, do as you please. Shout if something is up... To hell with you, Rambo wannabe!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_11">
		<text>Let's go, it's time to kill some bandits!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_21">
		<text>You brought vodka?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_211">
		<text>Not yet.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_22">
		<text>Ho-ho, you've brought some firewater! With this, we'll be able to not just clear out the bandits from the factory, but the whole Zone!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_222">
		<text>No, wait. This firewater is not for you.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_223">
		<text>I changed my mind. I'll try to clear out the park myself.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>We went hunting and hunt we did. I bet Wolf will be pleased.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>There's more of 'em! Find the bastards and take them down!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Whoa, man! Now that was something! You wiped them out and left nothing for us. I'd never believe it if I hadn't seen it with my own eyes! That blew me away, man...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>So, where are the piles of enemies you killed? You talk the talk, but you don't walk the walk. Get lost!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_711">
		<text>Wait, it's not evening yet!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Sorry, brother, but could you go somewhere else? I'm waiting here to meet someone.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>I've got a couple of questions.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>Ok, ask away.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>What can you tell me about the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>That's all you wanna know? Take a week off and then come back to see me. Look, my time ain't cheap and I'm kinda busy right now. Here are the basics and then you're on your own. About three kilometers north of here, you'll find the Garbage. That's the place they used to dump all the radioactive waste from the station. High radiation levels, anomalies all over the place, so there are loads of artifacts to be found there... but not very valuable. Just beware of the gangs and don't cross the Duty patrols. West of the Garbage is the former Medpribor Research Institute. Little in terms of artifacts there, so you can skip it. And to the east, there's the Dark Valley. Who knows... That's a pretty weird place. It seems quiet enough, apart from a bunch of gangsters roaming around. But I got a feeling there's more to it than meets the eye. Oh, and there's the Rostok factory right beyond the Garbage. That's stalker territory. You'll find lots of clued-in folks there, they'll tell you the rest.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211111">
		<text>What's there to be wary of in the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111111">
		<text>Do you look for experienced stalkers and ask them stupid questions? You need to beware of everything here. It is the Zone after all, got it? Anyway, at night, in the Garbage, there's some unique artifacts that have began appearing recently. Previously no one had seen these so far from the center. Rare stuff. They're difficult to notice during the day, but even more so at night!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111111">
		<text>Thanks for the information.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>I've changed my mind. Thanks.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Thanks. Ok, now I'm listening very carefully.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Toad told me you might know something about Strelok.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>Why is everyone taking such a keen interest in him lately? Ok, I can't say I know him personally. We did "communicate" though: my guys took some shots at him once. No one got hurt - it was clear his party had been waiting for someone else, so we parted in peace. Cussed each other out across a ravine and went on our separate ways. Seriy, my brother, is now in the hangar at the Garbage - I'll dish you his coordinates so you two can have a chat. He knows more about Strelok. Be careful at the exit, a small gang has settled down in those parts. By the way, I got a few monsters chasing me and it doesn't look like they've given up yet. You mind helping me deal with them? It's a walk in the park really.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Thanks for the info, I appreciate it.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_111">
		<text>Thank you buddy! How did you get here?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_1111">
		<text>Toad sent me, apparently you have something for him.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_11111">
		<text>Oh, it's you. Yes, the dealer told me you'd come. I have to hold this spot and try not to lose it. This is very important. One more thing, some mutants are after me, they've probably been hunting me down for hours. Can you help me kill them? I'll answer all of your questions if you do!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_111111">
		<text>Deal.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>A medkit! Gimme a medkit!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Here you are.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Don't have one. Sorry.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Hey, man, you saved me twice, and that's not something I forget. Take this, that's all I got!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_71">
		<text>I think that the mutants are approaching! Be alert!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Our boss here wanted to see you. But that doesn't make you a welcomed guest. Keep moving.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Wait, Messer! No one at the camp is gonna to talk to you right now.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Why?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>What kind of idiot would chat with a former passenger of the "death truck"? First, you gotta prove you're OK to deal with.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>What "death truck?" What are you talking about?</text>
		</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Ah, hell only knows what it really is. But whatever it is, it's bad, about as bad as it gets. Why am I talking to you about this anyway! Maybe I'm just superstitious, but you, Messer, should really take a hike before something happens to you.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>What can I do to make people believe me?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Pass Toad's test while we watch. If you're alright - if you're not trigger-happy and you use your head - then we'll definitely find some common ground. Don't you worry.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Alright, so be it.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Hello, Messer. What do you want?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>>Hold your fire, stalker!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>What the?! Who are you? Are you alive?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>'Alive'.. heh. I don't know what to tell you. I can't tell if this is the Zone, or the afterlife.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>What happened to you?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>I only remember a bright flash.. It happened about two, maybe three months ago. Perhaps even more. I woke up in the Doctor's shack in the swamps. I was with him for two weeks. He said I was caught by a powerful blowout, and I was miraculously saved by something, or someone. Now I'm hiding here. There are very few people here; ordinary stalkers seldom look in here, and besides a few dogs, there’s nothing here except... There was a good man here in the city: Journalist. I visited him a couple of times. He was looking for something here; he carried some documents on him.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Can you tell me more about Doctor?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Look, I've been here a week, and I haven't eaten anything but rats. If you bring me real food, say: two loaves of bread, I'll tell you everything I know. I would do this myself, but the Freedomers here don’t like me, you know?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Alright.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Bye.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>That’s sad. Well, come back sometime..</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Well?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>You're a real killer, Messer! I wouldn't want to stand in your way. Ever!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Yup, something like that.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Here, I hope you won't forget about us. And by the way... a million thanks for the help. We saved the young ones, Messer.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Hello, Messer. Good to see you!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>Hello to you.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>Do you know where Wolf went?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Oh, he got a message from a stalker who was passing by. He packed his things, grabbed a box of dynamite and went deep in the Zone. I'm still getting back in shape after the wounds I got at the Cordon so he asked me to look after the kids.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>I've got questions.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Go ahead, I'll try to help.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>What do you know about the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>I know many things. Can you be more specific?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>What's in the center of the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Ahem, that's a question alright... I've been looking for the answer for two years! I still haven't found a way to the center, at least not one I could take and come back alive. My friends and I tried to break through a couple of times. I barely made it back, but my friends - well, some did, some didn't...  You'll ask why we went there at all. We were chasing our dreams, trying to make them come true.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Can dreams come true?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>There is this beautiful story about a Wish-Granting Machine. They say there is a spot in the center of the Zone where any desires can come true, no matter how bizarre. But you know what? I know for a fact there's lots of ways to kick the bucket in the center of the Zone, and I don't believe in the Wish-Granting Machine anymore. Don't take that risk. I wouldn't.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>How did the Zone come to be?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>There was another explosion here in 2006. That's how it came about. I know that's not a real answer. Very few know the whole truth, if anyone at all.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>What brought you to the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>I used to work in a mine before they closed it down. I had no money and nothing to look forward to. Then I heard some rumors about the fabulous riches hidden inside the Zone. I had some experience under my belt, so I thought, "What the hell?". Can't say I've become rich, but some cash came my way, that's for sure. This is a typical story; most of us got here the same way.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>What's the most dangerous thing in the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Hard to say. There are so many dangers and surprises, you just can't run into all of them. There's more than enough for one person anyway. I got one toe bitten off, my hair is falling out from the radiation, and half my leg got fried in a Scorcher... Things there are real bad. Another time I happened to come face to face with a bloodsucker - there's a meeting I'd like to forget. So, we can talk all you like, but until you''ll never kow until you experience it on your own. The only advice I can give is beware - everywhere and always.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Have you heard about a guy called Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>I seem to remember he's one of the tough ones. Never actually met the man. Well, I haven't come close to the center in a while and all we get here is rookies. You should find someone who hangs out deep in the Zone and have a chat with him.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>What do you know about "death trucks"?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>I know nothing and that's fine by me, thank you!  Sorry, I know about your situation. Too much mysticism about it. You spend a month in these parts and you can't help but become superstitious about life. Dead people in the trunk, dead people behind the wheel... Who are they, where did they come from and why? I can only hope they didn't rise up from the grave.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Hi. Why are you here?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Hi. I need to see Nimble. Would you know where I could find him?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>Nimble got a raw deal. His group was attacked by some bandits a little ways from here. All he could do was send me an SOS message. It looked like his pals went under. My guys told me these bastards are now at the old car park, the one across the road.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>You don't rescue your own people from prison? Not what I would call friendly. Or is it that you're just too weak to do it?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>I'd bop you one, but what's the use? It's not that simple. I got too few people, and even those I got are mostly rookies. I can't take that risk. If we lose this camp, things will get even worse for all the stalkers out there. And what about yourself? If you aren't too scared, I won't let my pride make me say no to a helping hand. So, will you help me deal with these thugs?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Think I could do it alone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Nah, you stand no chance on your own. My scouts are good soldiers and right now they're right behind those freaks. Together you can make a run for it. What do you think? You got the guts?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>I'll try.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Way to go! Alright, I gave you the guys' coordinates. I'll let them know about you right now.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>I got the guts, but I won't go.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Yeah, like hell you do. Fine, get lost!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_12">
		<text>Hello. I was told that you rescued one of ours. Thank you. As a token of gratitude accept this artifact.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_121">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_13">
		<text>You didn't help my boys out? You can't stay in the camp, Messer. Leave while you still can.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>So, how's it going?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Your guys and I made it a-ok at the car park.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>That's awesome, man! Here, take this. That's my personal reward for you.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>We went over the car park with a fine-toothed comb. It's all clear now.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Wow! My men tell me you gave them a real beating! Here, take this money.. Just a memento, not counting our huge gratitude. Plus, I got something else for you here...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Hey.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>I'm working on it.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Keep me posted, ok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>I can't waste time on idle chit-chat. Take a hike.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>I got that, I'm not stupid.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Hello, Messer. What's the occasion?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Tell me something new, stalker.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>What can I tell you. There were bandits at the car park, so we did some cleaning up. That's about it.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>You aren't the bragging kind, are you? Look, since you've dealt with these thugs, I can't just let you go like that...</text>
	</string>
    <string id="escape_lager_volk_job_0">
        <text>Got any work you need doing?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_1">
        <text>I've been in the Zone for a long time. I'm fed up with all of it. I've decided to quit my line of work, and I have things to do in the "outside world" as well. The last thing I want to do here is to leave a gift for one of my friends. My guys were on their way here, bringing him to me, but the bandits did away with them. So we have to return them the favor. I don't want to risk my hide right before going back home. But you… You're a newbie. You probably want to earn some money. And I'm paying a couple thousand for this. So… The bandits have settled down in the factory.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_11">
        <text>Okay. We have a deal. Just tell me what I need to bring them.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_111">
        <text>It's settled, then. As for their gift… Nothing special. Just a pack of dynamites… If you need help, my guys are next to the factory, keeping watch on the bandits and waiting to start an ambush. Go meet up with them; they'll help you out. You have a weapon, so go. Get moving.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_112">
        <text>It's settled, then. As for their gift… Nothing special. Just a pack of dynamites… If you need help, my guys are next to the factory, keeping watch on the bandits and waiting to start an ambush. Go meet up with them; they'll help you out. Here's a pistol and some ammo for you. Now go. Get moving.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_12">
        <text>Hand them the "gift" by yourself.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_121">
        <text>What, are you scared? Well, all right. I won't blame you.</text>
    </string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Thanks, brother! You did us a great service! I don't even know how to thank you…</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Don't get too excited; just doing my job. Hey, how did you end up here?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>I was getting a stash for Wolf with the other guys, and these assholes… They were already waiting for us. I have no idea how they found out about us. And after that, you can guess where it went: we had a shootout, and I ended up here.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>I see. What will you do now?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>I'm gonna head back to the camp. I wanna see my guys. I'm tired, I have no energy, and I wanna sleep. It's not every day that you get taken hostage by bandits. By the way, I told the thugs a nice little story about a cache full of artifacts, and they ordered one guy to go there. The cache exists, but it's only got one artifact. I can give you its coordinates if you want.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Have a safe trip, stalker!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Sure, thanks.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>But don't forget: there's lots of wild animals there. Besides, the gangster they sent is armed with more than a scoop and a shovel, so be careful. Thanks, man.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Thanks to you, too.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Sure, no problem. Good luck!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_41">
		<text>Help me, stalker...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_411">
		<text>Wait! There are bandits here!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_51">
		<text>Help... I'm dying...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_511">
		<text>Take this medkit.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_5111">
		<text>Thanks!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_512">
		<text>Sorry. I can't help you.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_deadcity_map_0">
		<text>Toad, would a map of Shining Path interest you?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_deadcity_map_1">
		<text>Of course it would! I'll pay you 25,000 for it.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_deadcity_map_11">
		<text>Deal. Take the map.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_deadcity_map_12">
		<text>Nah. Some other time.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Mission complete. Here's the box from the army outpost.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Good! You were a great help. But, of course a "thank you" won't buy you a piece of bread. Here's three... wait, two thousand pieces of eight and we're square!  By the way, the soldiers will certainly notice something missing, so things are going to heat up. You better get going, and the faster, the better.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Got any special missions for me?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Nope, not a thing.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>What special missions? You haven't even finished the last one!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Well, here's the deal... A box containing the reports made by an expedition that went deep North into the Zone has been taken to the army outpost. By day, it's guarded as if it was filled with pure plutonium, but for some reason at night they only leave two guards.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Go on.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Sneak into the outpost quietly and "recover" the box. Do that and I'll pay you anything...within reason. Will you do it?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>I'll try.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>I'll get the cash ready - you haven't let me down once. Just one other thing... keep it low profile. If the military gets pissed off we're all in for a lot of trouble..</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>No, I can't take it on yet.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>C'mon man, it's not as bad as it sounds. A bunch of drunk recruits green as grass with a single NCO...Well, OK, but I was really counting on you, Marked One...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Listen, Marked One... I've done some thinking, and here's what I'd like to offer... Generally speaking, what you really need is to find Strelok. Right?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Let's assume I do.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>Anyway, here's the thing about Strelok. There's a stalker that goes by this name. They say he's found a path to the northern reaches of the Zone. And that is a virgin area, a real goldmine for artifacts... Yeah... Anyway, I can help you find him... However... As you can imagine, it won't be a free ride. You'll have to work it off... But in the long run we will both benefit: You're going to waste that Strelok fella and find out what's happened to you... And I'll find... well, I mean... I'll get my share of our mutual profit, he-he... So what do you say? Deal?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Go on.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Alright, listen... You mean business, I can see that... And I... I mean, we need guys like you. We're doing sort of an investigation with some other traders. We want to open up the path to the North, to the center of the Zone. And near the center someone or something is trying to hamper our progress... How the heck this Strelok managed to sneak through, I don't know... You see, there's this one area where your brain starts boiling. An eerie place... Anyway, to cut a long story short - a couple of guys have been spying on them grunts for me, not far from here. Apparently, the ones at the MedPribor Research Institute, have dug up something. Something major. I'm positive it has something to do with the center of the Zone. Anyway, whatever they've dug up, it's secured somewhere on the third floor of the Institute. And we really need this stuff. You see what I mean?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>I think so.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Once you have the briefcase, don't bring it here. Take it straight to the Barman. He runs the Stalker bar. I'll upload the coordinates and all the data you need to your PDA. Clear?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Gotcha.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>You'll have to go North through the Garbage, then turn West. You'll end up at the MedPribor Research Institute after a few kilometers. And be careful, the radiation level is way too high at the Garbage. So I suggest you cough up for some antirad or vodka. Well, good luck.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6112">
		<text>No, thanks. I'll do better on my own.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61121">
		<text>Understand that you'll disappear on your own here in the Zone. And if you don't disappear, then you certainly won't find out about your past anytime soon. And I have networks; informers. And you should know that I'm not suggesting you work for free; I've got some good stuff to offer! So think twice. You've got nothing to lose. And I'm a man of my word! Trust me! If I wasn't, I wouldn't be doing what I do.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611211">
		<text>That changes things.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611212">
		<text>No. I've made my decision, and I don't need any of your help.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6112121">
		<text>Всё с тобой понятно, Меченый. Я тебе наводку на Лиса дал, а ты и рад стараться, узнал про своего Стрелка, а меня кинуть решил! Ну-ну... Топай, Зона ещё скажет своё слово, поверь. Вмиг ко мне прибежишь!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61121211">
		<text>То есть, как это, кинуть?! Ты, кажется, говорил, что за моё спасение я должен выполнить пару заданий для тебя, поправь, если я ошибаюсь! Артефакт - раз. Флешка Лиса - два. Ты что, считать разучился?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611212111">
		<text>Топай, топай! Умничать в другом месте будешь. А здесь, к твоему сведению, Зона отчуждения, полная всякой нечисти! Ну ничего, ещё узнаешь что это такое и каково здесь одному живётся, сразу по-другому заговоришь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_0">
		<text>What kind of work?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_1">
		<text>I've heard that there's a stash of dynamites somewhere in the vehicle station. See, you need to bring that stash to me.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_11">
		<text>OK, I agree.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_111">
		<text>Great. I've marked it on your map. Bring me the dynamite and you'll get a reward.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_12">
		<text>No. Some other time.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_dynamite_121">
		<text>Well, okay. Your choice. If you change your mind, talk to me.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_dynamite_0">
		<text>Mission complete. Here's the dynamite.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_dynamite_1">
		<text>Great job, Marked One! Here's your reward.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Got a job for you, Marked One... I want you to find a stalker called Nimble, he was carrying some very important information. He disappeared somewhere near the bridge. Find him, dead or alive - I don't care, I need the flash drive with the info. Visit Wolf from the local camp, and ask him. He certainly knows where that guy can be.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Is that it?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Hey Marked One, what's up?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Меченый, ты чего здесь делаешь? Я же тебе ясно сказал - дуй к вагончику!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1811">
		<text>Ну что, держи мой "первый" артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_18111">
		<text>Меченый, в следующий раз внимательно слушай мои сообщения! За артефакт спасибо, но немедленно дуй к раненому. Держи аптечку, смотри не потеряй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_18112">
		<text>С артефактом справился, молодцом. Дуй быстрей к раненому. Там один Толик пока дышит. Остальные, судя по всему, уже в мире ином. И ещё, в следующий раз слушай мои приказы по рации!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1812">
		<text>Не знаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_18121">
		<text>Меченый!!! Быстро дуй к вагончику возле дороги... Там раненые... Это сталкеры из лагеря - возвращались с моего задания. Чёрт их дернул вертолет обстрелять... Теперь, вон, SOS орут... Держи аптечку быстрей... И ещё, в следующий раз внимательно слушай мои сообщения по риции!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_18122">
		<text>Блин, ну ты тупой! Давай бегом к раненым!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Ну что, был в Х18? Документы принёс?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Был. Вот они, документы.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Та-ак... ага... А вот это очень даже интересно! Расскажу - не поверят. Хм-м... угу... о как! Ты смотри! Даже и не предполагал такого... как всё запущено-то... Ну, ладно. Держи обратно. Это всё нужно отдать Бармену, а тебе за труды причитается!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Стой. Вот, держи пистолет и патроны. Ты что, без оружия в Зоне на раз пропадёшь! Кстати, когда тебя приволокли, у тебя при себе нож был. Я его прибрал, а то мало ли - вдруг у тебя с башкой нехорошо? Теперь вижу, что всё вроде в норме, так что получай свою собственность обратно.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Ну что, Меченый? По нашим делам ничего не продвинулось?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_211">
		<text>Ну, Меченый, с чем пожаловал? Забыл, куда идти?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_2111">
		<text>Задание выполнил. Вот артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_21111">
		<text>Ничего себе! Быстрый ты, однако. Ну, я тебе, пару секунд назад сообщение отправил, скоро должно прийти. Слушай внимательно!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_221">
		<text>Ну что, принёс артефакт?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_2211">
		<text>Нет пока.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_22111">
		<text>Значит, пока не принесёшь, говорить нам не о чем. Уяснил?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_222">
		<text>Ну что нового расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_2221">
		<text>Задание выполнил. Вот артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_22211">
		<text>Отлично, Меченый. Ещё одна мелкая услуга - и мы с тобой в расчёте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_222111">
		<text>Какая услуга?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_223">
		<text>Меченый, я тебе уже всё сказал. Чеши отсюда! И без артефакта не возвращайся!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_231">
		<text>Привет, Меченый. Тут как раз есть дельце одно для тебя.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_2311">
		<text>Что за дельце?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_23111">
		<text>Я тут провожу кое-какое расследование. Позже расскажу. Короче, ты должен встретить человека, который несёт мне важную информацию. Зовут его Лис. Светиться у меня он не хочет, так что встретитесь с ним на хуторе за мостом. Координаты я тебе скину. Кстати, Меченый, человек этот далеко не новичок, много знает, так что можешь расспросить его о своём Стрелке. Всё, дуй к нему.</text>
	</string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_231111">
        <text>Ну, я побёг.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2311111">
        <text>Стой. Ты что, без оружия в Зоне на раз пропадёшь! Вот, держи пистолет и патроны. Кстати, когда тебя приволокли, у тебя при себе нож был. Я его прибрал, а то мало ли - вдруг у тебя с башкой нехорошо? Теперь вижу, что всё вроде в норме, так что получай свою собственность обратно.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2311112">
        <text>Стой. Гляжу, оружием ты уже обзавёлся. В общем, когда тебя приволокли, у тебя при себе нож был. Я его прибрал, а то мало ли - вдруг у тебя с башкой нехорошо? Теперь вижу, что всё вроде в норме, так что получай свою собственность обратно.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_23111111">
        <text>Спасибо! Ну я пошёл.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_231111111">
        <text>Давай. Удачи!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_231112">
        <text>Ага... Уже... Метнулся кабанчиком. Ты меня совсем уже за шестёрку держишь? В другой раз.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2311121">
        <text>Ну как знаешь, я думал тебе действительно важно узнать, кто ты, и что с тобой стряслось.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_241">
        <text>Ты что тут забыл?! Давай бегом к Лису!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_251">
        <text>Флешка с информацией где?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2511">
        <text>Нету её у меня.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_25111">
        <text>Это жаль, Меченый. Это очень даже жаль. Учти, пока ты мне её не принесешь, серьёзного разговора не будет...</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_261">
        <text>Приветствую Меченого! Как успехи?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2611">
        <text>Вот, тебе Лис передал.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_26111">
        <text>Отлично, теперь картина начала проясняться.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_261111">
        <text>Что там такого важного? Я, если честно, ничего не понял.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2611111">
        <text>Да ладно, забей. Придёт время, и ты сам всё узнаешь. А пока могу сказать вот что: военные что-то раскопали в заброшенном НИИ "МедПрибор". Я не знаю, что там, но если это заинтересовало армию, то это интересно и мне. Детали я тебе сообщу позже, как только сам пойму, что к чему. А пока можешь идти, прогуляться.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_271">
        <text>Меченый, я ещё с флешкой не разобрался, иди, погуляй. Как только пойму, что к чему, я тебя позову.</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Значит, выбирай, как мы с тобой поступим: либо я тебе сейчас мозги буду парить, как обычно всем новичкам делаю, либо, как с опытным сталкером - получаешь задание, и вперёд.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Привет, Меченый. Тут как раз есть дельце одно для тебя.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Давай как с новичком. Нихрена не помню.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Давай как с опытным, мне ещё не совсем память отшибло.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_151">
		<text>Твоё первое задание: \n Тут рядом - поле аномалий "Мясорубка". Артефакт в его центре. Местные новички из лагеря за ним лезть бояться. Вот он и валяется там уже неделю. А у тебя на морде написано, что ты не новичок, хоть и не помнишь нихрена. Так что, даже с отшибленными мозгами ты его добудешь. \nВсё. За работу. Координаты места задания я скинул на твой КПК вместе с информацией по мясорубке и её артефактам... Да, кстати, в лагерь тебя пускать не хотят. Не доверяют они тебе, да и я, в общем-то, тоже. Посмотрим, какой ты в деле. Если с головой у тебя всё в порядке, то замолвлю за тебя словечко. А пока даже и не пытайся зайти в лагерь - пристрелят!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>О! Это по-нашему. Значит, слушай: \n Тут рядом - поле аномалий "Мясорубка". Артефакт в его центре. Местные новички из лагеря за ним лезть бояться. Вот он и валяется там уже неделю. А у тебя на морде написано, что ты не новичок, хоть и не помнишь нихрена. Так что, даже с отшибленными мозгами ты его добудешь. \nВсё. За работу. Координаты места задания я скинул на твой КПК вместе с информацией по мясорубке и её артефактам... Да, кстати, в лагерь тебя пускать не хотят. Не доверяют они тебе, да и я, в общем-то, тоже. Посмотрим, какой ты в деле. Если с головой у тебя всё в порядке, то замолвлю за тебя словечко. А пока даже и не пытайся зайти в лагерь - пристрелят!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Договорились. Что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Да всё пока. Принесёшь мне артефакт, и будем считать, что частично за своё спасение ты расплатился. \nХотя, стой. Возьми этот детектор, он поможет тебе достать артефакт. Но потом вернёшь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>Хорошо, жди.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Здарова, Меченый. Рад видеть тебя живым.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Приветствую Меченого! Как успехи?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Задание выполнил. Вот артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Отлично, Меченый. Ещё одна мелкая услуга - и мы с тобой в расчёте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Какая услуга?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Ситуация прояснилась.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Флешка-то с информацией где?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Вот она.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Нет у меня её.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Это жаль, Меченый. Это очень даже жаль. Учти, пока ты мне её не принесешь, серьёзного разговора не будет...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Вот она, держи.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Хорошо... Будем считать, что проверку ты прошёл. В лагерь новичков заявляться не рекомендую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Пока никак.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Ну что, принёс артефакт?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Нет пока.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Значит, пока не принесёшь, говорить нам не о чем. Уяснил?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Меченый, я тебе уже всё рассказал. Чеши отсюда!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Ну, Меченый, что новенького расскажешь?</text>
	</string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_161">
        <text>Меченый, я тебе уже всё сказал, дуй на задание!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_162">
        <text>Меченый, вали на задание, не теряй время!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_163">
        <text>Меченый, ты, часом, не зомбирован? Какой-то ты странный, ей богу! Я же тебе сказал: "Дуй искать артефакт!".</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Мне нужны ответы на кое-какие вопросы.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Спрашивай, только я ведь всего не знаю. Сам понимаешь, сижу тут целыми днями, а жизнь - она вся там, снаружи, в Зоне. Могу рассказать о Зоне вообще, а могу немного о ближайших окрестностях, где сам ходил.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Расскажи мне в общих чертах о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Что в Зоне делают военные?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Охраняют, что ж ещё! То ли саму Зону, то ли остальной мир от неё - непонятно. Иногда сюда целые экспедиции проходят, ищут что-то... \nНо я тебе вот что скажу. Военные Зону не уважают, так она их за это тоже не любит. То и дело цинковые гробы увозят. Ну, что ещё сказать... Смотрят на всех свысока, как будто богами тут заделались. Сталкеровские законы не чтут, на помощь никогда не придут, хоть на глазах у них погибать будешь. Пристрелить могут - это да, запросто, не наказывают их за это... Правда, кое с кем я нашёл общий язык. Нужно же людям водку, журнальчики там разные где-то доставать? Ну, ты понимаешь, о чём я. Но попусту их не зли - смахнут и не заметят.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Расскажи мне о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Зона... Это, понимаешь, не просто круг в сколько-то там километров диаметром с центром у атомной станции... Это что-то странное. Очень странное. Знаешь, вряд ли кто-нибудь в нашем мире ответит тебе на этот вопрос. Я думаю, Зона - вообще не часть его. Отдельный, сам по себе, мир - опасный, странный... и чертовски привлекательный. А знаешь, почему? Да потому, что здесь каждый, если повезёт, может быстро разбогатеть. Причём, чем ближе к центру Зоны проберёшься, тем быстрее по деньгам поднимешься.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>Чем опасен этот "отдельный мир"?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Кхм... Да, в общем, ничем - вот только подохнуть здесь можно на каждом шагу. И не только от пули тупого зольда, хотя военных сейчас много нагнали... Смерть от пули - это, считай, самая приятная смерть в Зоне. А вот аномалии - это, знаешь... Такая смерть - это да, это страшно. Их даже мутанты стороной обходят. Кстати, о мутантах: тоже дрянь редкостная, "дети" Зоны, так что без оружия тут лучше не ходить. А вообще, по поводу всяких опасностей, лучше других сталкеров тебе никто не расскажет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Как здесь можно разбогатеть?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Ну, дружище, и крепко же тебя приложило! Забыл?!\nАртефакты - вот основа всего. За всякие непонятные игрушки из Зоны многие с Большой земли готовы отвалить целое состояние. Артефакты ценнее золота, бриллиантов и чистого плутония. Почему? Да потому, что ни одна драгоценность в мире не обладает такими сверхъестественными возможностями и делится ими со своим хозяином. Только прикинь: вешаешь ты, скажем, себе на пояс некую хрень - и пули начинают обходить тебя стороной! Что ещё? Ну, всякую мелочь можно часто встретить даже здесь, под боком. А вот за ценными экземплярами ходят только ближе к центру.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Кто-нибудь знает, что происходит в центре Зоны?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Да разное болтают. Тебе потом столько всякой всячины расскажут... только я во всю эту потустороннюю чушь не верю. Вот во что я точно верю, так это в то, что в центре Зоны полно ценных артефактов. Только вот людей, которые смогли бы оттуда вернуться, пока не встречал.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Не знаешь, что со мной случилось?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Ну, брат, спросил! Тёмное это дело, понимаешь... \nНашли тебя в "грузовике смерти" - есть такие... труповозки, что ли? Время от времени из центра Зоны появляются, телами нагружены... Куда едут - никто толком не знает. Так один грузовик разбился, а тебя рядом нашли. И вот это дело - самый разудивительный факт. Разбитые труповозки находили и раньше, а вот живых рядом - ни разу... Извини, больше ничем помочь не могу. Разбираться тебе придётся самому.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Кто такой Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Да вроде есть такой сталкер. По слухам, один из немногих, что к центру Зоны ходили и вернулись. Хотя чего-чего, а легенд про сталкеров-героев тут у нас предостаточно, поэтому гарантировать ничего не могу. Во всяком случае, лично я с ним дел не вёл - видно, у него свои каналы для сбыта... В общем, спрашивай у народа в Зоне - глядишь, кто-нибудь да и подскажет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Какого сталкера называют Призраком?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>О, это ещё один человек-легенда. \nДавно о нём ничего не слышно. Наверное, сгинул где-то в глубине Зоны.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>Что тут поблизости творится?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>А! Ну, это предбанник Зоны. Армейский кордон. Относительно спокойно, разве военные иногда развлекаются, шмон наводят. Опытные сталкеры тут в редкость, только новички засиживаются, а кто и навечно остаётся, мда... Вот рядом совсем, на хуторе, лагерь новичков приютился. Смотри, нажимать на курок они тоже умеют, так ты не задирайся попусту. \nЧто ещё? Ну, хорошего хабара здесь не сыщешь. За дорогой - заброшенная фабрика какая-то. На севере, за железнодорожной насыпью - остатки деревни, а на юге - блокпост. Кстати, кое-где вояки мины расставили, так что поосторожнее. Ещё в центре мост был, да повалило его. Вот, вроде, и всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Несколько солдат с приказом стрелять без предупреждения, потому лучше обходи его стороной. Если их обидеть, то могут вызвать спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наведут, что у меня потом месяц клиентов нет... Командира зольдов знаю немного: любит он за воротник заложить. Вот благодаря ему и держусь пока здесь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Расскажи побольше об мосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Да тут два шага в северном направлении - сразу и увидишь. Не знаю точно, но заметил, что сталкеры матёрые по железной дороге ходят иногда. Возможно, тропа у них там..</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>А о фабрике поподробнее можно?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Как дорогу перейдёшь, там сразу её и увидишь - кирпичное такое здание. Что смогли украсть оттуда, уже давно украли, осталась одна коробка. Излюбленное место бандюков. Не знаю, есть ли они сейчас там, но на всякий случай поосторожнее. С тебя взять, конечно, пока нечего... только оно тебе надо - морока эта?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Расскажи мне о деревне.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Ох ты и нудный! Ну деревня себе, как деревня. Алкаши все там ещё до перестройки все передохли.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Спасибо, это всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Я бы хотел ещё кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Расскажи мне об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>А! Ну, это предбанник Зоны. Армейский кордон. Относительно спокойно, разве военные иногда развлекаются, шмон наводят. Опытные сталкеры тут в редкость, только новички засиживаются, а кто и навечно остаётся, мда... Вот рядом совсем, на хуторе, лагерь новичков приютился. Смотри, нажимать на курок они тоже умеют, так ты не задирайся попусту.\nЧто ещё? Ну, хорошего хабара здесь не сыщешь. За дорогой - заброшенная фабрика какая-то. На севере, за железнодорожной насыпью - остатки фермы, а на юге - блокпост. Кстати, кое-где вояки мины расставили, так что поосторожнее. Ещё в центре мост был, да повалило его. Вот, вроде, и всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Ладно, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Несколько солдат с приказом стрелять без предупреждения, так что лучше обходи его стороной. Если их обидеть, то могут вызвать спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наведут, что у меня потом месяц клиентов нет... Командира зольдов знаю немного: любит он за воротник заложить. Вот благодаря ему и держусь пока здесь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Расскажи побольше об упавшем мосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Да тут два шага в северном направлении - сразу и увидишь. Раньше там мост над дорогой был, а потом взял да и упал во время одного из выбросов. Военные там пост сделали и, вроде как, никого не пускают... Но подмазать если, вполне пропустят. Вообще, там лучше не светиться, разве только нагружен сильно или ранен.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>А о фабрике поподробнее можно?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Как дорогу перейдёшь, там сразу её и увидишь - кирпичное такое здание. Что смогли украсть оттуда, уже давно украли, осталась одна коробка. Излюбленное место бандюков. Не знаю, есть ли они сейчас там, но на всякий случай поосторожнее. С тебя взять, конечно, пока нечего... только оно тебе надо - морока эта?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Расскажи мне о ферме.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Ох ты и нудный! Ну ферма себе, как ферма. Свиньи там ещё до перестройки все передохли.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Пока да... кровь хлещет. Аптечку дай, а?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Спасибо, брат!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Спасибо, друг. Ещё б чуток, и... Я твой должник.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Что вообще стряслось? Вам что, жить надоело?! Вы зачем по вертолёту стрелять-то начали?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Да с задания Жабы шли... Подумали, что это за нами погоня. Вот и начали по нему стрелять. Кто ж знал, что он просто с базы летел? Хотя... Не со стороны блокпоста появился...\nЕщё эти чёртовы вояки, со своими способами "оплаты" нахождения в Зоне. Отобрали последнее, суки.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Ничего себе! Это ж, какое должно быть задание, что аж могли вертолёт в погоню послать? И что вояки отобрали?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Ох, друг... Рассказчик из меня сейчас, как из портянки. Я тебе инфу на КПК скину, сам потом почитаешь. А сейчас оклемаюсь чуток, да в лагерь почапаю. Я народу обязательно расскажу, что ты мне помог! Спасибо ещё раз.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Ну, давай тогда. Поправляйся.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Извини, брат. Нету аптечки.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>На телах посмотри... У ребят из нашей группы должны... должны быть.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Помалу. Жить буду. Ёлки, до сих пор на бронежилет не накопил. А без него вглубь Зоны идти - дохлый номер.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Ч-чёрт, хреново-то как... помираю...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Ты как, живой?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Уф-ф...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Ну, как ты?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_9">
		<text>Да ты всё равно подохнешь, чё на тебя аптечку тратить.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_91">
		<text>Ну и сволочь же ты. Разве не понимаешь, что в следующий раз на моём месте можешь быть ты?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_0">
		<text>Привет! С чем пожаловал? Сломалось что-то?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_1">
		<text>А ты, что ли, механик?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_11">
		<text>Да, механик. Могу оружие починить, но только уникальное, обычного сейчас и так полно, купить можно у любого торговца, а уникального нигде не купишь.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_2">
		<text>Почини оружие из первого слота.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_21">
		<text>Починю. Так, дай-ка глянуть... Хм... Ремонт обойдётся тебе в тыщу рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_22">
		<text>Починю. Так, дай-ка глянуть... Мда... Совсем оно у тебя потрёпанное! Ремонт обойдётся тебе в три тысячи рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_2111">
		<text>Так-с... Ну-ка... Хрясь - брясь... Всё, как новенькое, держи!</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_3">
		<text>Почини оружие из второго слота.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_31">
		<text>Починю. Так, дай-ка глянуть... Хм... Ремонт обойдётся тебе в три тысячи рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_32">
		<text>Починю. Так, дай-ка глянуть... Мда... Совсем оно у тебя потрёпанное! Ремонт обойдётся тебе в девять тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_4">
		<text>А броньку не починишь?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_41">
		<text>Починю, да вот только беда, инструментов у меня нет подходящих. Если поможешь, то починю тебе броньку, но только уникальную!</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_411">
		<text>Хорошо, согласен, что нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_4111">
		<text>Один человек уже брался принести мне этот чемоданчик с инструментами, но куда-то пропал... Последний раз сигнал от него шёл со Свалки. Я тебе отметил на карте.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_41111">
		<text>Я мигом.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_412">
		<text>Нет, извини, времени совсем нет.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_4121">
		<text>Дело твоё.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_42">
		<text>Починю. Так, дай-ка глянуть... Хм... Ремонт обойдётся тебе в пять тыщ рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_43">
		<text>Починю. Так, дай-ка глянуть... Мда... Совсем она у тебя потрёпанная! Ремонт обойдётся тебе в пятнадцать тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_421">
		<text>Согласен, вот деньги.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_4211">
		<text>Так-с... Ну-ка... Хрясь - брясь... Всё, как новенькая, держи!</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_42111">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_421111">
		<text>Носи на здоровье!</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_422">
		<text>Извини, с деньгами туго. Как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_4221">
		<text>Ну ничего, в другой раз заглянешь.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_44">
		<text>Починю, а ты чемодан принёс?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_441">
		<text>Принёс, вот держи!</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_442">
		<text>Нет, ещё не принёс.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_dialog_5">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
</string_table>
