<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>  
<string_table>


	<string id="Weapons1/Ammo">
		<text>Оружие/Боеприпасы</text>
	</string>



	<string id="wpn-addon-grenade-launcher_oka74protoo">
		<text>ГП-25П "Костёр"</text>
	</string>

	<string id="oka74protoo_podstvol">
		<text>Подствольный гранатомёт для прототипа АКС-74P.\n \n Боеприпасы:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25П.</text>
	</string>

	<string id="oka74protoo">
		<text>Прототип автомата АКС-74P. Часто встречается у военных сталкеров.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм FMJ,\n бронебойный 5,45x39 мм AP.</text>
	</string>



	<string id="enc_weapons1_wpn-akm74">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45 мм.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм FMJ,\n бронебойный 5,45x39 мм AP.</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn-rpk74">
		<text>5,45 мм ручной пулемёт Калашникова (РПК-74, Индекс ГРАУ — 6П18) — ручной пулемёт, разработанный для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62 мм в рамках системы стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45 мм. Принят на вооружение в 1974 году вместе с автоматом АК-74.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм FMJ,\n бронебойный 5,45x39 мм AP.</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn-akm74m">
		<text>7,62-мм Автомат Калашникова модернизированный. Принят на вооружение в 1959 году взамен автомата АК и являющийся его дальнейшим развитием.\n \n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>

	<string id="wpn-igla">
		<text>ПЗРК "Игла"</text>
	</string>
	<string id="wpn-igla_desc">
		<text>ПЗРК третьего поколения "Игла" успешно работает в условиях естественных (фоновых) и искусственных помех (ложных тепловых целях), по сей день оставаясь одним из лучших комплексов в своем классе. \n \n Применение:\n Включить источник питания.\n В течение 5 секунд происходит приведение ракеты в боевую готовность - охлаждение головки самонаведения (ГСН) до рабочей температуры и раскрутка гироскопа следящего координатора цели.\n Навести пусковую установку на цель. При появлении цели в поле зрения ГСН поток теплового излучения попадает в координатор. Если мощность потока больше минимальной чувствительности координатора, раздается звуковой сигнал. Цель захвачена, и блокировка пуска снимается. \n При наличии звукового сигнала производится пуск ракеты. Источник питания после включения сохраняет работоспособность около 40 секунд. Если в течение этого времени пуск не был произведен, ракета непригодна к дальнейшему использованию. Захват цели при угле между целью и Солнцем меньше 20 градусов невозможен. \n \n Боеприпасы:\n Управляемая ракета "Игла".</text>
	</string>


	<string id="ammo-igla">
		<text>Управляемая ракета "Игла".</text>
	</string>
	<string id="ammo-igla_s">
		<text>УР "Игла"</text>
	</string>
	<string id="ammo-igla_desc">
		<text>Управляемая ракета "Игла". В ракете применяется двухканальная инфракрасная ГСН, обеспечивающая высокую помехозащищенность ракеты на фоне естественных и искуственных тепловых помех. Взрыватель обеспечивает подрыв боевой части как при прямом попадании, так и при пролете в непосредственной близости от цели. Для повышения эффективности вместе с БЧ подрываются и остатки топлива ракеты.</text>
	</string>

    <string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_anom">
        <text> По слухам, этот ствол нашли в груде ржавчины на Свалке. На том самом месте, где три месяца находилась гравитационная аномалия. Удивительно, что сам ствол не проржавел. Наоборот - уже сколько из него выстреляли, а износ так и не заметен.\n
			   Особенности: сильно уступает обычному Калашникову в точности и повреждении, но более лёгок и подвижен. \n
        По своим габаритам и массе, АКС-74У близок к пистолетам-пулемётам, однако, в силу применяемого патрона и механизмам считается всё-таки укороченным автоматом. К достоинствам АКС-74У относятся высокая мобильность в стеснённых условиях, возможность скрытого ношения, довольно высокая пробивная способность патрона. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокое останавливающее действие пули, склонность к быстрому перегреву при стрельбе. Ёмкость магазина 30 патронов.\n \n Боеприпасы:\n 5,45x39 мм FMJ,\n бронебойный 5,45x39 мм AP.</text>
    </string>    

    <string id="enc_weapons1_wpn-gauss_m">
        <text>Образец Гаусс-винтовки с увеличенным магазином.\n \n Боеприпасы:\n 2-миллиметровые гаусс-патроны.</text>
    </string>

    <string id="enc_weapons1_wpn-knife_m1">
        <text>Личный нож сталкера по кличке Лом. Рукоять знатно потёрта, однако нож отлично сидит в руке.</text>
    </string> 

    <string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m2">
        <text>Галогеновый фонарь. Экспериментальный образец, возможны неисправности в работе.</text>
    </string> 

    <string id="weapon_addon_scope_m">
        <text>Оптический прицел ПСО-1 Стрелка</text>
    </string> 

    <string id="weapon_addon_scope_susat_m">
        <text>Бриллиантовый оптический прицел</text>
    </string>     

    <string id="enc_weapons1_wpn-svu_m1">
        <text>Особенности: с помощью модификации затвора удалось увеличить скорострельность СВУ, к сожалению пострадала точность.	\n
        Более современный вариант винтовки Драгунова выполненный по схеме "булл-пап". Очень удобный для путешествий по Зоне, компактный вариант мощной автоматической снайперской виновки. Достать сложно. Разве что в бою у военного сталкера отобрать. Ёмкость магазина 10 патронов.\n \n Боеприпасы:\n 7,62Х54 мм 7h1,\n бронебойный 7,62Х54 мм ар,\n снайперский боеприпас с улучшенными характеристиками 7,62Х54 мм 7h14.</text>
    </string> 

    <string id="enc_weapons1_wpn-g36_m">
        <text>Особенности: На ствол напылён порошок, полученный из гравиартефакта.  \n
        Штурмовая винтовка G36 представляет собой первоклассный образец современного германского оружия - она лёгкая, надёжная и удобная в обращении. Оружие ветерана или мастера. Ёмкость магазина 30 патронов.\n \n Боеприпасы:\n 5,56Х45 мм SS109,\n бронебойный 5,56Х45 мм АР.\n \n Боеприпас для подствольника:\n граната M209.</text>
    </string>   

    <string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
        <text> Слабая надёжность.  		\n
			  Особенности: Винторез с дарственной надписью. Кроме надписи произведены подгонки, повысившие точность стрельбы.  \n
        Винтовка снайперская-специальная. Предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы. Винтовка имеет интегрированный глушитель. Очень «уважаемый» ствол в Зоне. С 400 метров пробивает любой бронежилет, который реальный человек может носить без посторонней помощи. При этом, сделать это можно практически бесшумно. Оружие опытного сталкера и ветерана. Ёмкость магазина 10 патронов.\n \n Боеприпасы:\n 9x39 мм PAB-9,\n бронебойный 9x39 мм AP,\n снайперский 9х39 мм СП-5.</text>
    </string> 

    <string id="enc_weapons1_wpn-beretta_m1">
        <text> Хорошая надёжность.  		\n
			   Особенности: модифицированный вариант популярного пистолета. Создан в бункере учёных специально для самозащиты экспедиций.	\n
          Красавица Беретта состоит на вооружении ВС США, многих других военизированных и правоохранительных формирований, полиции, как в США, так и в других странах. Калибр 9 мм. Ёмкость магазина 15 патронов.\n \n Боеприпасы:\n 9х19 мм FMJ,\n боеприпас с улучшенными характеристиками 9х19 мм PBP.</text>
    </string>  

	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>11,43x23 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>11,43x23 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>11,43x23 мм «Гидрошок»</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>11,43x23 hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>12х70 мм дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>12x76 мм дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>12x76 мм жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>5,45x39 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>5,45x39 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5,56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56х45 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62x54 7h1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>7,62х54R мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>7,62x54 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>9x18 мм PMM</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 PMM</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp">
		<text>9x18 мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp_s">
		<text>9x18 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 мм Parabellum</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 Parab.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>9х19 мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-патроны</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов Кольт M1911, Sig-Sauer P220, USP Compact, Desert Eagle. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Так называемый «Гидрошок». Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Кольт M1911, Sig-Sauer P220, USP Compact, Desert Eagle. Экспансивная пуля, обладающая хорошим останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый 6-мм дробью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-16, Winchester-1300, SPAS-12. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперённая пуля, стабилизирующаяся в полёте, что положительно сказывается на точности. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-16, Winchester-1300, SPAS-12. Увеличенные дальность и бронебойность - эффективен на дальностях до 150 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-16, Winchester-1300, SPAS-12. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов АКС-74, АКС-74У. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартный патрон для автоматов АКС-74, АКС-74У. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей для штурмовых винтовок L85, LR-300, Sig-550, G36, FN-2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартный натовский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS109. Используется в штурмовых винтовках L85, LR-300, Sig-550, G36, FN-2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемёта ПКМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский патрон для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемёта ПКМ. Обладает улучшенными характеристиками по точности и дальности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей. Для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемёта ПКМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12. Простой сердечник, оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон с улучшенными баллистическими характеристиками для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12. За счёт более высокой начальной скорости пули намного эффективнее обычного патрона. Более выраженный бронебойный эффект.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pbp">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12. Мощный патрон с экспансивной пулей и бронебойным сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов HPSA, Walther P99, Beretta92FS и пистолет-пулемёта HK MP5. Оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов HPSA, Walther P99, Beretta92FS и пистолет-пулемёта HK MP5. Мощный патрон с экспансивной пулей и бронебойным сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Более поздняя и дешёвая в изготовлении модификация бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперский патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт тяжёлой пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для винтовки Гаусса. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для подствольного гранатомёта М203. Используется в штурмовых винтовках LR-300, G36, Sig-550, L85 и для интегрированного гранатомёта у FN-2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколочно-фугасная граната для РПГ-7В. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированной техники.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Стандартная граната для подствольного гранатомёта ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомёта РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для подствольного гранатомёта ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомёта РГ-6. Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Автомат АН-94 "Абакан" был создан в рамках армейского конкурса «Абакан» на замену АК-74. Был разработан с целью заменить старые автоматы Калашникова под распространенный патрон 5,45 более новыми штурмовыми винтовками.\n \n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Автомат, снабжённый модифицированным оптическим прицелом для ведения снайперского огня. Вмонтированная в корпус оптика обладает большей кратностью, чем стандартные прицелы.\n \n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Данный автомат снабжён интегрированным подствольным гранатомётом, что делает эту модель ещё более универсальным оружием.\n \n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.\n \n Боеприпас для подствольника:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Подствольный гранатомёт для автоматов, используемых в странах Варшавского договора. \n \n Боеприпасы:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомёт для винтовок НАТО.\n \n Боеприпасы:\n гранаты M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства. Для установки на оружие используется стандартное для стран Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптический 4-кратный прицел, производимый в странах НАТО. Устанавливается на стандартное натовское крепление - так называемую планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Эффективный глушитель, собранный в Зоне какими-то умельцами. С ним в комплекте идёт набор переходников под оружие любого калибра.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Автомат складной образца 1974 года под патрон 5,45x39 мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешевизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм FMJ,\n бронебойный 5,45x39 мм AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Модифицированный затворный механизм увеличивает скорость стрельбы.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм FMJ,\n бронебойный 5,45x39 мм AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>По своим габаритам и массе АКС-74У близок к пистолетам-пулемётам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. К достоинствам относятся малые габариты, что крайне полезно при ведении боя в городских условиях, и довольно высокая пробивающая способность патрона. Главные недостатки - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм FMJ,\n бронебойный 5,45x39 мм AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Модифицированный автомат. Снабжён несъёмным глушителем.\n \n Боеприпасы:\n 5,45x39 мм FMJ,\n бронебойный 5,45x39 мм AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Состоит на вооружении вооружённых сил и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. Столь же популярна и у представителей преступного мира благодаря мощному патрону и большой ёмкости магазина.\n \n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Parabellum,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков.\n \n Боеприпасы:\n 12х70 мм дробь,\n 12x76 мм жекан,\n 12x76 мм дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Оружие наёмных убийц. Старый добрый надёжный Кольт, снабженный несъёмным глушителем.\n \n Боеприпасы:\n обычный 11,43x23 мм FMJ,\n улучшенный 11,43x23 мм «Гидрошок».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Классический автоматический "Кольт", с честью прошедший все вооружённые конфликты XX века и уверенно вошедший в новое столетие. Невысокая ёмкость магазина в определённой степени компенсируется использованием мощного патрона.\n \n Боеприпасы:\n обычный 11,43x23 мм FMJ,\n улучшенный 11,43x23 мм «Гидрошок».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Настоящая пушка для настоящих героев. Большая, тяжёлая и чрезвычайно убойная. Из-за цены и габаритов особой популярностью в Зоне не пользуется, всё-таки не каждый день охотишься на слона.\n \n Боеприпасы:\n обычный 11,43x23 мм FMJ,\n улучшенный 11,43x23 мм «Гидрошок».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>И без того, мощный пистолет переработан под винтовочный патрон. Поистине убийственная штука для ближнего боя.\n \n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём и 40-миллиметровым гранатомётом.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.\n \n Боеприпас для подствольника:\n граната M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Пистолет полицейского назначения украинского производства, пришедший на смену ПМ. Обладает лучшими по сравнению с последним точностью боя, эргономикой и более вместительным магазином, однако менее надёжен.\n \n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм,\n улучшенный 9x18 мм PMM,\n улучшенный 9x18 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Экспериментальный прототип пистолета Форт-12. Увеличена ёмкость магазина.\n \n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм,\n улучшенный 9x18 мм PMM,\n улучшенный 9x18 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмовая винтовка немецкого производства, представляющая собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Сверхточное оружие, которое собрали конструкторы в Зоне. Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на коллосальную мощность выстрела, отдача у Гаусс-пушки очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие.\n \n Боеприпасы:\n 2-миллиметровые гаусс-патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс - очень удачный в условиях Зоны вариант штурмовой винтовки: компактный, надёжный, и в то же время универсальный и мощный. "Грозу" очень любят военные сталкеры.\n \n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5.\n \n Боеприпас для подствольника:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza-old">
		<text>Экспериментальный прототип комплекса ОЦ-14 Гроза. Увеличенный магазин, возможность стрельбы с отсечкой по 3 патрона, несъёмный глушитель.\n \n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5.\n \n Боеприпас для подствольника:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Данный ствол - отличная работа одного из сталкеров-умельцев, которому удалось переделать винтовку под более распространенный патрон 5,45 мм.\n \n Боеприпасы:\n 5,45x39 мм FMJ,\n бронебойный 5,45x39 мм AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Браунинг Хай Пауэр заслуженно считается одним из лучших пистолетов XX века. Надёжный, мощный, с хорошей кучностью стрельбы. Ёмкость магазина 13 патронов.\n \n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Parabellum,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Охотничий штык-нож.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>После того, как эта винтовка была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>С помощью нескольких модификаций удалось уменьшить эффект подкидывания ствола.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Оружие снабжено интегрированным глушителем. Многие детали заменены на более лёгкие аналоги, что существенно уменьшает вес оружия.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров. Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Модификация штурмового оружия под стрельбу одиночными выстрелами. Предполагалось, что она будет использоваться, как дешёвый аналог снайперской винтовки.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Одно из самых лучших в классе пистолетов-пулемётов оружие. В течение последних десятилетий XX века был принят на вооружение спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. С началом постепенной его замены более современными моделями стал часто появляться на чёрном рынке, откуда массово попал и в Зону.\n \n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Parabellum,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Лёгкий, компактный, а теперь ещё и переделанный под распространённый калибр, этот пистолет-пулемёт является настоящей находкой для начинающих сталкеров.\n \n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм,\n улучшенный 9x18 мм PMM.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Модификация базовой модели. Добавлен несъемный глушитель.\n \n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Parabellum,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Пистолет с интегрированным глушителем, некогда использовавшийся советским спецназом. Морально устарел, но в умелых руках по-прежнему довольно эффективен.\n \n Боеприпасы:\n основной 9х18 мм,\n улучшенный 9х18 мм PMM,\n улучшенный 9x18 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Наиболее распространённый в Зоне пистолет - наследие советской эпохи. Достаточно надёжный и дешёвый, отличается невысокой ёмкостью магазина при недостаточной мощности и неудовлетворительной кучности патрона. Основное оружие сталкера-новичка.\n \n Боеприпасы:\n основной 9х18 мм,\n улучшенный 9х18 мм PMM,\n улучшенный 9x18 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Гранатомёт револьверного типа. Иногда просто незаменим, в частности, при очистке больших площадей от мутантов, нападении на охраняемые стационарные объекты, в бою с особо живучими тварями.\n \n Боеприпасы:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Модификация револьверного гранатомёта. Данная модель приспособлена для ведения огня гранатами западного образца.\n \n Боеприпасы:\n граната M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Гранатомёт образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Редкое для сталкеров оружие: внушительные габариты и большой вес делают его не слишком популярным, хотя для некоторых заданий он просто незаменим.\n \n Боеприпасы:\n граната ОГ-7B.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Оружие создавалось для ведения боёв в условиях города. Чтобы облегчить вес, были убраны или заменены некоторые компоненты. В результате, на оружие больше нельзя повесить ни прицел, ни подствольный гранатомёт. Зато и вес снизился почти вдвое.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Модификация для ведения снайперского огня. Оружие снабжено несъёмным оптическим прицелом повышенной кратности.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы; вторым плюсом является использование мощного кольтовского патрона.\n \n Боеприпасы:\n обычный 11,43x23 мм FMJ,\n улучшенный 11,43x23 мм «Гидрошок».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Одна из относительно новых швейцарских штурмовых винтовок под патрон 5,56x45 мм SS109. Точность, мягкая отдача и высокая надёжность данного оружия быстро завоевали ему самую широкую популярность.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольное ружьё SPAS-12 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения; с другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого. Пожалуй, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне не найти.\n \n Боеприпасы:\n 12х70 мм дробь,\n 12x76 мм жекан,\n 12x76 мм дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Модифицированный на уменьшение дисперсии, этот SPAS-12 плохо подходит для стрельбы дробью, зато идеально - для стрельбы жеканом или дротиком.\n \n Боеприпасы:\n 12х70 мм дробь,\n 12x76 мм жекан,\n 12x76 мм дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Снайперская винтовка. Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х. Зарекомендовала себя, как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В Зоне её особенно предпочитают опытные сталкеры группировки «Долг».\n \n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Модифицирована оптика, за счет чего увеличена кратность зума. Улучшен баланс оружия, в результате уменьшена отдача.\n \n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Более современный вариант винтовки, выполненный по компактной схеме "булл-пап". Очень хорош в дальних путешествиях по Зоне.\n \n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Широко распространённое и ничем особым не примечательное охотничье ружьё-"вертикалка".\n \n Боеприпасы:\n 12х70 мм дробь,\n 12x76 мм жекан,\n 12x76 мм дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Солидный ствол. Немецкое качество и надёжность. Компактное оружие ближнего боя. Пользуется особой популярностью среди ветеранов Зоны. Вариант под калибр 0,45ACP. Ёмкость магазина 8 патронов.\n \n Боеприпасы:\n обычный 11,43x23 мм FMJ,\n улучшенный 11,43x23 мм «Гидрошок».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Создан на базе бесшумной снайперской винтовки «Винторез», от которой отличается складным прикладом, возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы.\n \n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>От базовой модели отличается возможностью добавлять оптический прицел ПСО-1.\n \n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Винтовка снайперская специальная предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным глушителем. С расстояния 400 метров пробивает бронежилет любой степени защиты. Очень ценимое сталкерами любого уровня оружие.\n \n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Отличный пистолет немецкого производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином и хорошей точностью боя, особенно в данном варианте - под 9-миллиметровый патрон Parabellum.\n \n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Parabellum,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Модификация пистолета для ведения огня боеприпасами калибра 9x18 мм.\n \n Боеприпасы:\n основной 9х18 мм,\n улучшенный 9х18 мм PMM.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Гладкоствольное помповое ружьё американского производства, созданное для применения в самых неблагоприятных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.\n \n Боеприпасы:\n 12х70 мм дробь,\n 12x76 мм жекан,\n 12x76 мм дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hunters_toz">
		<text>Фамильный ТОЗ-34. Отлично сохранился благодаря тщательному уходу и изменениям, внесённым в ударно-спусковой механизм, снижающим износ оружия при стрельбе.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pri_lom_ak74">
		<text>Сталкер по прозвищу Лом работал раньше механиком на слесарном заводе. В конструкцию своего АК-74М он  внёс небольшие изменения, за счёт которых увеличилась скорострельность оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-deserteagle_coll">
		<text>Desert Eagle Гордона Фримена. Основные детали этого пистолета сделаны из более прочного сплава, который меньше изнашивается при стрельбе.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_coll">
		<text>Винтовка снайперская специальная модернизированная предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным глушителем. В ударно-спусковой механизм были внесены изменения, за счёт которых уменьшился износ оружия при стрельбе. Также был увеличен магазин до 20-ти патронов.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Ф-1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>РГД-5</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgo1">
		<text>РГО-1</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>FN HPSA</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>USP</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>AKM</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>AKM Снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>AKM Штурмовой</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 "Костёр"</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Скорострельный АКС-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74У "Спецназ"</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>БМ-16</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Кольт</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Eagle-m1</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN-2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Форт-12М</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>Гроза</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza-old">
		<text>Гроза экспериментальная</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza-old-s">
		<text>Гроза экс.</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>Гроза 5,45</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR300</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>HK MP5 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>HK MP5</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПММ</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>РГ-6 М203</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>Sig-550 "Штурм"</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>Sig-550 "Снайпер"</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>P220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>Sig-550</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>Toз-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>АС "Вал"</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>"Вал"</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walther 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Winchester-1300</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300_short">
		<text>Winchester</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_coll">
		<text>Улучшенный "Винторез"</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_bm16_full">
		<text>БМ-16</text>
	</string>
    <string id="enc_weapons_wpn_bm16_full">
		<text>Неукороченная версия ружья БМ-16. От Обреза отличается большей настильностью и точностью. Подходит для охоты на кабанов и более крупных животных. Часто можно увидеть у новичков и в продаже у торговцев.\n \n Боеприпасы:\n 12х70 мм дробь,\n 12x76 мм жекан,\n 12x76 мм дротик.</text>
    </string>
	
	<string id="wpn-p90_name">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-p90">
		<text>Бельгийский пистолет-пулемет, разработанный в 1980-х годах фирмой FN Herstal. Несмотря на необычный внешний вид, довольно эффективен. В Зоне FN P90 был довольно быстро переконструирован под специальный патрон 5,56x45 мм, обладающий большей пробивной мощностью, чем другие пистолетные патроны. Оружие удобно в применении, имеет крайне слабую отдачу.\n \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	
	<string id="wpn-pkm_name">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pkm">
		<text>Подобным оружием обычно оснащаются тяжеловооруженные отряды военных сталкеров. В Зоне встречается крайне редко, в силу больших габаритов и веса, требующего иногда ношения экзоскелета для стрельбы с рук.\n \n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="wpn-aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-aps">
		<text>Автоматический пистолет системы Стечкина. Эффективная дальность стрельбы 100 метров. Ёмкость магазина 20 патронов.\n \n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм,\n улучшенный 9x18 мм PMM,\n улучшенный 9x18 мм PBP.</text>
        </string>

	<string id="new_vgm-93">
		<text>ВГМ-93</text>
	</string>

	<string id="new_aks-74">
		<text>АКC-74P</text>
	</string>

	<string id="new_gsh-18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>

        <string id="enc_weapons1_wpn-ghsa">
		<text>ГШ-18 российский пистолет, разработанный в конце 1990-х годов в Тульском Конструкторском Бюро приборостроения. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов, под руководством которых проектировался (Грязева Василия Петровича и Шипунова Аркадия Георгиевича) и числа «18», означающего ёмкость магазина.\n \n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Parabellum,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>

	<string id="new_rpk-74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>

	<string id="new_vsk-94">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>

	<string id="new_gm-94">
		<text>ГМ-94</text>
	</string>

	<string id="grena_gm94">
    		<text>Термобарическая граната ВГМ-93 калибра 43 мм для гранатомёта ГМ-94</text>
   	</string>


   	<string id="wp_grr94">
    		<text>Ручной многозарядный гранатомёт ГМ-94 был разработан в Тульском КБ Приборостроения в начале 1990х годов. Основным назначением нового оружия стало обеспечение огневой поддержки пехоты в условиях ближнего боя, особенно в городе, а также проведение милицейских спецопераций. Специально для ГМ-94 был разработан целый ряд 43 мм унитарных выстрелов, включающих фугасные безосколочные гранаты, гранаты со слезоточивым газом и выстрелы с резиновой "пулей". \n \n Боеприпасы:\n термобарическая граната ВГМ-93.</text>
   	</string>


       <string id="enc_weapons1_grenade-zara">
		<text>Служит для психофизического воздействия путём отвлекающего и ошеломляющего светозвукового эффекта в ходе операций по освобождению заложников и пресечении массовых беспорядков.</text>
	</string>

        <string id="grenade-zara">
		<text>Заря-2</text>
	</string>

        <string id="grav_shot_wpn_desc_ammo_posi">
		<text>Коробка с болтами</text>
	</string>

        <string id="grav_shot_wpn_desc_ammo_short">
		<text>Болты</text>
	</string>

        <string id="grav_shot_wpn_desc_ammo">
		<text>Обычный набор болтов 5х25 мм. Может пригодиться в хозяйстве.</text>
	</string>

        <string id="grav_shot_wpn">
		<text>Гравитационный дробовик</text>
	</string>

        <string id="grav_shot_wpn_short">
		<text>Грав.дроб.</text>
	</string>

        <string id="grav_shot_wpn_descr">
		<text>Аномальное оружие, использующее энергию гравитационных артефактов. Может заряжаться самым различным металлическим хламом, не превышающим определённых габаритов. Создано разумными карликами.\n \n Боеприпасы:\n 5х25 мм болт.</text>
	</string>

	<string id="wpn-striker">
		<text>Протекта</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn-striker">
		<text>Африканский средний дробовик. Применяется в охоте на крупного зверя на сафари. Компактный и удобный.\n \n Боеприпасы:\n 12х70 мм дробь,\n 12x76 мм жекан,\n 12x76 мм дротик.</text>
	</string>

	<string id="wpn-bizon">
		<text>Бизон</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn-bizon">
		<text>ПП-19 «Бизон» — пистолет-пулемёт, разработанный в 1993 году. Это оружие создано на основе модернизированного механизма автомата АК. Отличительной особенностью этого ПП является цилиндрический подствольный магазин ёмкостью до 64 патронов.\n \n Боеприпасы:\n основной 9х18 мм,\n улучшенный 9х18 мм PMM,\n улучшенный 9x18 мм PBP.</text>
	</string>

	<string id="wpn-m_134">
		<text>M-134</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn-m_134">
		<text>Крупнокалиберный вертолётный пулемёт М-134.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-art_name">
		<text>Гравитационный Арт</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-art">
		<text>Гравитационное оружие и элемент питания грави-дробовика.</text>
	</string>
</string_table>
