<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>What are you guys guarding?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">Fur
		<text>Behind us is our territory - the "Duty" base. We're very strict when picking who we let through to our home. Remember that.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>I see.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Those are our rules.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>I need to go through, I have business with Barkeep.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Ah, Barkeep told us about you, you can pass through.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>No, I'd rather pay the toll to go through. Here, take it.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Alright, now go. It's best if your thing for Barkeep really is that important. Be careful, there are many anomalies ahead.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Do I owe you anything?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Just one trivial thing. Not far from here a herd of boars wander about, they need to be dealt with. Clean them up, and you can say, that you paid the fee.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Alright.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Good hunting, stalker.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>I don't have any money.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Then save up some.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>I don't have any cash.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Then you also don't have a path to the Bar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Thank you that you helped us fight off those boars, take this well-deserved reward for the work.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Thanks!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>So, did you manage to kill the boars?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Not yet.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>When you will be making soup out of them, get me a bowl too.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Killed 'em.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Fine, go on now. Tell Barkeep I said Hi.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>When you get to the Barkeep, tell him I said Hello. Oh, and don't forget, there's a lot of anomalies ahead, so be careful.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Thanks, my friend, you helped me a lot. I won't forget about it.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>What is happening over here?!?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>We are trying to rid the Garbage of bandits. Right now my friends are waiting for a bandit raid not so far from here, so that they could stop them. If the bandits gain control of this landfill, then noone will a path deep into the zone. Talk with out commander, he's close by, near the car graveyard with his soldiers. I'm going there to talk with him right now, so you can tag along.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Let's go.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Could you tell me something about the Garbage?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Well there isn't really anything to say about it. The Garbage is garbage, a total dump. The northern road to the Bar is guarded by soldiers of the "Duty" faction. It's better not to get involved with them, it's full of dreary and gloomy guys. To the right are passages to the Dark Valley, but the radiation there is really strong. Slightly closer is the "Grimpen Bog", a swamp full of anomalies. They say it's not a bad source for artifacts, however it's really easy to get yourself in trouble there. The only good thing about that place is that Baskerville dogs don't show up there.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Is there anything else.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>To the right of the swamp is a stash. You'll see a metal structure that hangs just above one of the puddles. Right under it lies said stash. I hid some loot over there when I had some spare time, but you saved my life, and I think it'll help you out. So feel free to take the stuff from there.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Thanks, gramps. Good to know.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Interesting, thanks.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>'Sup stalker, you're just in time! We really need your help now. Bandit scum are trying to take over the Garbage. There was a fight over here half an hour ago. We managed to ice three of them, the rest of them retreated. They're obviously going to retreat back with more reinforcements. There's only a few of us and an extra gun is always helpful! </text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Мы тут устроили им засаду. Они пойдут со стороны НИИ "МедПрибор", с запада. Если поможешь нам уничтожить их подкрепление, то я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Хорошо, я помогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Это не мое дело, и вмешиваться я не буду.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Как хочешь, потом сам будешь локти кусать, когда будешь платить пошлину отморозкам.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Я их уже пострелял.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Да, ты крут. Но я всё же подстрахуюсь. Мало ли что.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Мне не о чем с тобой говорить.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Спасибо, друг, ты нам очень помог. Деньгами возьмёшь благодарность?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Возьму.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Держи, на поправку здоровья.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Меня зовут Бес. Я пришёл сюда три года назад. Как и многие здесь - беглец. На мне висит два убийства и тяжкие телесные. Несколько лет назад моего друга сильно избили в чужом районе. Его по кускам в реанимации собирали. Пришлось нанести визит вежливости. Когда меня пришли задерживать менты, пришлось пристрелить одного из них и выпрыгнуть с третьего этажа. С тех пор я обретаюсь здесь. И счет свой, и набор статей увеличил прилично. А здесь по мере сил борюсь с беспределом. Как и на Большой земле. Тренирую и организовываю молодняк, учу их здесь выживать.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>А чего в Долг не пойдешь с такими убеждениями?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>Долг борется против Зоны, а я борюсь за людей. Кроме того, они слишком сильно связаны с правительством и армией. Не горю желанием в одно прекрасное утро проснуться в КПЗ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Свалка. Место, где нам самое место. Видишь кучи всякого хлама? Туда лучше не ходи, там радиоактивные отходы, счетчик Гейгера как соловей поет. Тут единственный удобный проход вглубь Зоны. И последнее время здесь стали активизироваться бандиты. Дальше, куда ходят опытные сталкеры, где территория \nДолга, они сунуться бояться. А здесь шакалить, обдирая молодняк - милое дело. Так что, если всем наплевать, приходится опять браться за оружие.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Это моя жизненная позиция. Везде, а тем более здесь, необходимо оставаться человеком, а не скотом, у которого только одна цель - жажда наживы.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Какие-то крупные постройки на Свалке есть?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Спасибо, мне от тебя ничего не надо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Я достаточно много знаю, могу поделиться информацией.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Дело ещё не сделано, болтать будем потом.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Привет, Меченый.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Блин, чувак, какой свистёж, на хрен?! Тут сейчас только пули свистеть будут. Поможешь отбиться, тогда и побазарим.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Спасибо, что помог, было жарко. Ты, вообще, откуда нарисовался?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, у Лиса узнал о тебе. Вот и пришёл.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Кротом кличут. Он раскопал нычку Стрелка. Не знаю, нашёл он там что-либо или нет. Вот тебе координаты места встречи с ним, и скажи ему, что ты от меня. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот, кстати, денюжка в благодарность за помощь.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, может ты что-нибудь знаешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Кротом кличут. Он раскопал нычку Стрелка и вытащил на свет божий одни документы, которые на многое проливают свет. Но так как у него на хвосте бандюки сидели, то он их не взял с собой, просто место запомнил. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот тебе координаты места встречи с ним, и скажи ему, что ты от меня. Я тебе кое-какие материалы на КПК закачаю. Вот, кстати, денюжка в благодарность за помощь.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Привет, чувак, тут только что такая веселуха была, было жарко. А ты, вообще, откуда нарисовался?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Прямой дороги тебе, сталкер, мимо аномалий, через артефакты.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Что на Свалке можно найти интересного?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Ну если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там особо ничего интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдёшь по этим рельсам, то они приведут тебя в туннель. Там много аномалий, может есть ещё что-то интересное - не знаю, я особо там не шарился. О блокпосте Долга на севере, я думаю, ты знаешь. Вот, в общем-то и всё, что я знаю об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Слушай, старик, а что тут, на этой Свалке, можно найти интересного?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Ну если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там особо ничего интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдёшь по этим рельсам, то они приведут тебя в туннель. Там много аномалий, может есть ещё что-то интересное - не знаю, я особо там не шарился. О блокпосте Долга на севере, я думаю, ты знаешь. Вот, в общем-то и всё, что я знаю об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Спасибо, полезная информация, учту.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Можешь рассказать о здешних местах?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Ну, в общем, слушай. Мы с тобой сейчас находимся на большой вонючей свалке. Сюда после аварии в 1986 году свозили радиоактивный мусор, краны, разбитую технику. В общем, кругом хлам разбитый, да и аномалий среди обломков достаточно. Артефакты встречаются, правда, не сильно хорошие. Потому тут в основном новички и встречаются. А где новички, там и бандитов хватает. Так что, лучше здесь не задерживаться. Дальше к востоку много радиационных очагов, без защиты туда нельзя. Если идти на юг, то выйдешь границе Зоны. Если пойдешь на север, то выйдешь к заброшенному заводу "Росток", недалеко бар "Сталкер", найти его не составит труда. На востоке - Тёмная долина, мрачное, вечно туманное место. На западе территория НИИ "МедПрибор". Я отмечу у тебя на карте места, где можно безопасно перебраться.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>По центру стоит большой заброшенный ангар, там, в принципе, достаточно тихо. В крайнем случае можно и переночевать. Если пойти на запад, в сторону "МедПрибора" - там лагерь бандитов, именно оттуда и шли эти отморозки, которых мы недавно постреляли, но я чувствую, что это далеко не всё.</text>
	</string>
</string_table>
