<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>




      <string id="jiannar_0"> 
 <text>Профессор, я был в лаборатории под Тёмной долиной...</text> 
 </string> 
 <string id="jiannar_1"> 
 <text>Что!? Что Вы там видели? Вы что-нибудь нашли там?</text> 
 </string> 
 <string id="jiannar_2"> 
 <text>Несколько мёртвых ваших, судя по всему, сотрудников и некоторое оборудование. Вот, взгляните...</text> 
 </string> 
 <string id="jiannar_3"> 
 <text>Эх... Это моя вина... Что же, давайте, что у Вас есть... Вот, возьмите от меня лично.</text> 
 </string>




 <string id="jannar_0"> 
 <text>Здравствуйте, Профессор.</text> 
 </string> 

 <string id="jannar_1">
 <text>Мессер, неужели, я уже не надеялся встретить Вас живым! Наконец-то, наконец-то мы сможем организовать экспедиции вглубь Зоны. Сколько мы об этом мечтали! Держите, это благодарность от всей нашей экспедиции...</text>
 </string>

 <string id="jannar_1a">
 <text>Профессор, я...</text>
 </string>

 <string id="jannar_1b">
 <text>(Сообщение от охраны): Внимание, на бункер несётся огромная стая мутантов! Кабаны, плоти, ч-ч-чёрт. Профессор, укройтесь!</text>
 </string>

 <string id="jannar_2"> 
 <text>Кажется, вам нужна моя помощь...</text> 
 </string> 
 <string id="jannar_3"> 
 <text>Боже мой. Мессер, пожалуйста, помогите им! Мне нужно загерметизировать бункер.</text> 
 </string>

 <string id="jannar_4">
 <text>Хорошо, сейчас займусь.</text>
 </string>



 <string id="jpnnar_0"> 
 <text>Профессор, Вы в порядке?</text> 
 </string> 
 <string id="jpnnar_1"> 
 <text>Ох, кажется, да. Откуда они появились, проклятье...</text> 
 </string> 
 <string id="jpnnar_2"> 
 <text>Скорее всего, их привёл контроллёр, возможно, с города...</text> 
 </string> 
 <string id="jpnnar_3"> 
 <text>Ну, по крайней мере, стая уничтожена. Примите от нас этот подарок. Я думаю, он Вам будет очень кстати.</text> 
 </string>


<!--Диалоги с главным учёным-->
    <string id="yan_saharov_monsters_0">
	    <text>Профессор, можете что-нибудь поведать а мутантах Зоны?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_1">
	    <text>Какой вид конкретно Вас интересует? Предупреждаю: могу рассказать далеко не обо всех.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_11">
	    <text>Хорошо бы о контроллёрах послушать.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_12">
	    <text>Мне интересно узнать о зомби.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_13">
	    <text>Бюреры. Ненавижу бюреров.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_14">
	    <text>Поведайте о псевдогигантах.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_15">
	    <text>Псевдособаки, и обычные шавки.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_111">
	    <text>Существует много версий о происхождении этих мутантов. Самая распространенная гласит, что это жертвы неудачного эксперимента по воздействию на мозг человека. Очень опасны, подчиняют своему влиянию при зрительном контакте. Поэтому встреча на открытом пространстве - почти стопроцентная смерть.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_121">
	    <text>Здесь, на Янтаре, их особенно много. Они - просто оболочки, оставшиеся от людей после длительного воздействия пси-излучателя. На начальных стадиях разложения ещё могут владеть оружием, поэтому наиболее опасны. На более позднем этапе - просто ходячие трупы. Наиболее сложно расправиться с большой группой зомби.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_131">
	    <text>Карлики, происхождение которых неизвестно, но, скорее всего, что-то похожее на эксперименты с контроллёрами. Обладают кинетическими способностями, то есть, могут взаимодействовать с предметами на расстоянии. Очень опасные твари, обитают обычно в подземельях.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_141">
	    <text>Пожалуй, одни из самых ужасающих существ в Зоне. Своими размерами пугает даже матёрых сталкеров, зачастую попадаются особи, шкуру которых не пробить даже пулей автоматической винтовки. Тупые ходячие туши, которыми движут только инстинкты.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_151">
	    <text>Во время Второго взрыва многие животные, в том числе и собаки, попали под выплеск огромного количества энергии, в результате мы имеем мутантов. Псевдособаки обычно являются вожаками стаи слепых псов. Встреча с хорошо организованной группой обычно заканчивается гибелью.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_2">
	    <text>А ничего меня не интересует.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_3">
	    <text>Благодарю за информацию.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_4">
	    <text>Я хочу узнать ещё кое о ком.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_monsters_5">
	    <text>...</text>
	</string>
    <string id="bring_arts_thank">
	    <text>Вот Ваш гонорар, ещё что-то?</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_666">
	    <text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_0">
	    <text>Я кое-что принес.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_1">
	    <text>Что у Вас там?</text>
	</string>
    <string id="bring_arts_101">
	    <text>Магнит.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_102">
	    <text>Сильный гравитационный артефакт.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_103">
	    <text>Двойная пустышка.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_104">
	    <text>Черные капли.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_105">
	    <text>Электрический шар.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_106">
	    <text>Ртутный шар.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_107">
	    <text>Мочалка.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_108">
	    <text>Пустышка.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_109">
	    <text>Мёртвая голова.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_110">
	    <text>Иголки.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_111">
	    <text>Сильные иголки.</text>
	</string>
	<string id="bring_arts_no">
	    <text>Ой, я ошибся...</text>
	</string>
	<string id="what_do_in_zone_0">
	    <text>Чем вы тут занимаетесь?</text>
	</string>
	<string id="what_do_in_zone_1">
	    <text>Исследуем явления Зоны с научной точки зрения. Правда, я всё больше понимаю, что это невозможно. Но Вы можете помочь в этом непростом деле, принося нам артефакты.</text>
	</string>
	<string id="what_do_in_zone_2">
	    <text>Всё подряд таскать?</text>
	</string>
	<string id="what_do_in_zone_3">
	    <text>Нет, распространённых артефактов не нужно. Нам требуются только самые редкие, наградой не обидим.</text>
	</string>
	<string id="what_do_in_zone_4">
	    <text>Отлично, ждите.</text>
	</string>
<!---->

   <string id="o2_bar_0">
     <text>Я отвёз контейнер.</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_1">
     <text>Хорошо. Тебя встретили?</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_2">
     <text>Да, там был один сталкер. Кстати, что это за деревня?</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_3">
     <text>Там раньше жили рабочие этого комплекса. Вместе с детьми. Я слышал, что все они в один момент пропали.</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_4">
    <text>Это и я знаю. Ты что-нибудь можешь рассказать о Журналисте?</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_5">
    <text>Да, есть такой сталкер. Он пропал несколько месяцев назад, искал информацию о Зоне.</text>
  </string>
   <string id="o2_bar_6">
    <text>Ясно.</text>
   </string>
  <string id="o2_bar_7">
    <text>Ещё раз спасибо, Мессер.</text>
  </string> 

   <string id="o_bar_0">
     <text>Что за работа?</text>
  </string>
   <string id="o_bar_1">
     <text>Нужно отвезти рафик с контейнером в деревню.</text>
  </string>
   <string id="o_bar_2">
     <text>Какой рафик?</text>
  </string>
   <string id="o_bar_3">
     <text>Здесь, на базе стоит. Держи ключ. Отвезёшь контейнер, машину тоже оставишь на месте.</text>
  </string>
   <string id="o_bar_4">
    <text>Меня кто-нибудь будет ждать на месте?</text>
  </string>
   <string id="o_bar_5">
     <text>Да, тебя встретит один человек. Мы тесно сотрудничаем с обычными сталкерами, но этот тип сноб. Если не захочет общаться, можешь связаться с ним по ПДА. Хотя это необязательно, основная задача - доставить груз на место.</text>
  </string>
   <string id="o_bar_6">
    <text>Хорошо.</text>
   </string>
  <string id="o_bar_7">
    <text>Сильно не гони только, Мессер.</text>
  </string> 

   <string id="sahs_bar_0">
     <text>Всё получилось, профессор. Замеры сделаны.</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_1">
     <text>Да, я получил результаты.</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_2">
     <text>Что же дальше?</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_3">
     <text>Картина проясняется. Действительно, под центральным комплексом находится некая лаборатория, и нечто в ней создаёт пси-барьер. По результатам исследования я определил, что до этой пси-установки можно добраться и отключить её. Но дело в том, что все входы заблокированы пси-полем. Однако, на основе принесённых Вами приборов, я сконструировал пси-блокиратор, который поможет Вам проникнуть в один из входов лаборатории.</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_4">
    <text>Итак, Вы предлагаете отключить эту установку?</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_5">
    <text>Именно. Держите блокиратор излучения. Вход находится в большом ангаре погрузки, разрушенного давлением моста. Однако, точных координат комнаты управления нет, и Вам придётся искать её самому.</text>
  </string>
   <string id="sahs_bar_6">
    <text>Я постараюсь.</text>
   </string>
  <string id="sahs_bar_7">
    <text>Отлично, я надеюсь на Вас, Мессер.</text>
  </string> 


   <string id="sah_bar_0">
     <text>Я от Бармена. Он сказал, что Вы можете помочь мне добраться до центра.</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_1">
     <text>Здравствуйте, Мессер. Да, Бармен связался с нами, мы обсудили с ним текущую обстановку дел. Теоретически, можно добраться до центра, но как известно, путь преграждают некие пси-установки.</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_2">
     <text>Что от меня требуется?</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_3">
     <text>Мы находимся на одной из научных баз Зоны, наша цель - изучение этого места. Дело в том, что здесь где-то под землёй находится локальная пси-установка неизвестного происхождения. Её структура очень похожа на ту, что находится на севере. Если бы мы смогли изучить эту установку, то мы смогли бы сконструировать пси-блокиратор, который помог бы пробраться к центру. Итак, во многих участках Зоны проводились исследования в области пси-излучения. И дело в том, что люди, которые работали над этим исчезли. Однако, должны остаться их научные работы. Вам необходимо достать прототипы разработанные нашими сотрудниками, а также два образца гравитационного оружия. Первый прототип находится в лаборатории под Тёмной долиной в закрытой комнате управления лабораторией. Код от двери - 4678. Второй прототип находится в одной из квартир в городке Светлый луч, что на севере. Точнее Вы сможете узнать у лидера группировки "Свобода", он поддерживал связь с учёными. Что же касается гравитационного оружия - точно сказать мы не можем. Однако, есть сведения, что есть некое святилище карликов в лаборатории под Тёмной долиной, и у них есть то, что нам нужно...</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_4">
    <text>Договорились, я добуду прототипы.</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_5">
    <text>Отлично, Мессер. Будьте осторожны, на озере много источников излучения. Дорога в Светлый луч находится за одной из антенн на юге. Да, поговорите с лидером Чистого неба, у него наверняка будет для вас работа.</text>
  </string>
   <string id="sah_bar_6">
    <text>Обязательно поговорю.</text>
   </string>
  <string id="sah_bar_7">
    <text>После мы решим, что делать дальше.</text>
  </string>  


   <string id="sahh_bar_0">
     <text>Здравствуйте, профессор. Я добыл то, что Вы просили.</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_1">
     <text>Здравствуйте, Мессер. Давайте их сюда, сейчас посмотрим, что мы можем с этим сделать.</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_2">
     <text>Ну, что скажете, профессор?</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_3">
     <text>Довольно интересные образцы. Однако, к сожалению, данные, находящиеся здесь, нуждаются в расшифровке. К тому же, необходимо произвести замеры пси-полей.</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_4">
    <text>Замеры пси-полей? Но я не умею делать никаких замеров.</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_5">
    <text>От Вас требуется только обеспечение безопасности нашего сотрудника, который и будет делать замеры. Тут, напротив нашей базы находится стоянка машин, идите ко входу стоянки, и Вы заметите его. Он будет идти со стороны севшей на мель баржи.</text>
  </string>
   <string id="sahh_bar_6">
    <text>Уже выдвигаюсь.</text>
   </string>
  <string id="sahh_bar_7">
    <text>Будьте осторожны, в той местности замечена активность мутантов.</text>
  </string>  


<string id="zam_talk_0">
		<text>Это Вы должны произвести замеры пси-поля?</text>
	</string>
	<string id="zam_talk_1">
		<text>Да, всё верно. План таков - выдвигаемся в сторону башни, что находится в районе деревни, после идём к левой стороне стоянки машин.</text>
 
	</string>
	<string id="zam_talk_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="zam_talk_3">
		<text>Кстати, вон подмога для лагеря приехала на БТР, видимо профессору удалось договориться с местными сталкерами. Что ж, в путь!</text>
	</string>








<string id="sah_talk_0">
		<text>Скажите, что за выбросы энергии происходят здесь?</text>
	</string>
	<string id="sah_talk_1">
		<text>Мы не знаем природу этих выбросов, однако известно, что они идут из-под земли.</text>
 
	</string>
	<string id="sah_talk_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="sah_talk_3">
		<text>Однако, есть мнение, что их генерирует одна из пси-установок, что находится в лаборатории под главным комплексом.</text>
	</string>












<string id="oles_talk_0">
		<text>Привет, кто ты?</text>
	</string>
	<string id="oles_talk_1">
		<text>Мы - группа сталкеров «Чистое небо», своеобразные сталкеры-экологи. Изучаем Зону, ищем метод излечить мир от этой язвы. Ко всем группировкам относимся нейтрально.</text>
 
	</string>
	<string id="oles_talk_2">
		<text>Ясно. Я вижу, вы сотрудничаете с учёными?</text>
	</string>
	<string id="oles_talk_3">
		<text>Да. Нас, к сожалению, не так много. Мало кто разделяет наши взгляды.</text>
	</string>



<string id="ohr_talk_0">
		<text>Ты на базу? К учёным? Ну давай, проходи, только волыной не маши.</text>
	</string>
	<string id="ohr_talk_1">
		<text>Я смотрю, нанялся базу яйцеголовых охранять?</text>
 
	</string>
	<string id="ohr_talk_2">
		<text>Да. А что, работа не пыльная.</text>
	</string>
	<string id="ohr_talk_3">
		<text>Хм... Не думал, что здесь может быть спокойно...</text>
	</string>


<string id="za1">
		<text>Мессер! Тебе удалось. Чёрт, даже не знаю, что делать здесь дальше... Установка отключена. Думаю, есть смысл отправиться на север.</text>
	</string>
	<string id="za2">
		<text>Здравствуй. Да, это было непросто. Ты идёшь на север? Не против объединиться?</text>
 
	</string>
	<string id="za3">
		<text>Нет, извини. Скорее всего, нам не по пути... Но, может, ещё увидимся! Ещё раз - спасибо за твой вклад в благое дело, Мессер.</text>
	</string>
	<string id="za4">
		<text>Удачи тебе.</text>
	</string>



















































	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101">
		<text>Благодарю Вас... э-э-э... Меченый, так? Вы помогли моему коллеге Круглову спастись, и в знак признательности я хотел бы вручить Вам наш рабочий костюм... очень удобная штука, знаете ли... Возможно, я мог бы ещё чем-нибудь быть Вам полезен?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1011">
		<text>Да, Вы как раз таки мне и нужны. Необходимо расшифровать одни очень важные документы. Мне посоветовали Вас.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10111">
		<text>Гм... Ну что ж, я помогу тебе, но только в том случае, если ты поможешь нам.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101111">
		<text>И чем же я могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1012">
		<text>Нам нужна информация из лаборатории Х-16. Точнее, документы об устройстве внутри лаборатории, которое генерирует излучение, непосредственно влияющее на сознание людей. Вынужден разочаровать Вас: туда не пробиться без специальной пси-защиты. Результат будет заведомо трагичен - даже, если удастся избежать полчищ зомби вокруг входа в лабораторию, Вы рискуете превратиться в одного из них. Всё это очень серьёзно. Правда, мы разработали устройство, которое помогает экранировать излучение. Но для более точной настройки необходимо провести ряд дополнительных замеров. Если Вы поможете нам в этом, через некоторое время мы сможем предоставить прототип защитного шлема.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1013">
		<text>Мне нужно сделать замеры, а потом в лаборатории найти информацию об этом устройстве. Так?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014">
		<text>Да, всё верно. Нам очень нужны эти данные. Возможно, благодаря им можно будет ликвидировать или хотя бы ослабить излучение. Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете все необходимые замеры, я подготовлю к работе прототип защитного устройства и отдам его Вам. Оно, скорее всего, позволит проникнуть в лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10141">
		<text>Хорошо, я согласен. Но при условии скорейшей расшифроки моей информации.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101411">
		<text>Разумеется, всё будет в лучшем виде. Поговорите с Кругловым и отправляйтесь. Он уже снаряжён всем необходимым.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101412">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10142">
		<text>Хорошо, я согласен. Но при условии скорейшей расшифровки моей информации.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101421">
		<text>Разумеется, всё будет в лучшем виде. Поговорите с Семёновым и отправляйтесь. Всё необходимое у него уже есть.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101422">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10143">
		<text>Нет... Пока я не хотел бы браться за это.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101431">
		<text>Жаль, очень жаль... Даже не знаю, когда мы сами сможем отправить экспедицию на замеры.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10144">
		<text>К чёрту замеры! Скажите, где Х-16, я пойду так и принесу вам документы.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101441">
		<text>Вы не понимаете, там очень сильное излучение. Ближе полукилометра никто не мог подобраться, оно зомбирует всех без исключения. Это же настоящее самоубийство, лезть туда без защиты.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014412">
		<text>Хмм... Это меняет дело.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014413">
		<text>Хмм... Это меняет дело.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014411">
		<text>Плевать, просто скажите всё, что знаете.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10144111">
		<text>Ладно. Но я Вас предупреждал! Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они, вместе со сталкером по кличке Призрак, попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение пропало, ещё через час получили сигнал от Васильева, сигнал шёл со стороны болот, но потом пропал. По всей видимости, вместе со смертью Васильева. Попробуй найти труп Васильева, у него была точная информация по лаборатории, где находится, и как туда попасть. Возможно, есть информация, и как отключить излучение. Вход в лабораторию, скорее всего, скрыт в подвале одного из зданий на заводской территории.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101441111">
		<text>Вот и отлично. Держите документы.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11">
		<text>Да-да? Что Вас интересует?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_111">
		<text>Необходимо расшифровать одни очень важные документы. Бармен сказал, что Вы можете помочь.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1111">
		<text>Ну что ж, я вам помочь в этом деле, но только в том случае, если Вы поможете нам.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11111">
		<text>Интересно. И чем же я могу помочь?</text>
	</string>
	;оригинал
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12">
		<text>Спасибо тебе, Меченый, что помог Круглову спастись. Возьми этот скафандр в награду за помощь. И, я подозреваю, ты не просто за вознаграждением пришёл, я прав?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121">
		<text>Я ищу лабораторию X16. Бармен сказал, что Вы можете знать её местонахождение.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1211">
		<text>Мы уже давно изучаем излучение лаборатории X16, ты не пройдешь туда без специальной защиты. Мы разработали соответствующее устройство, но для его настройки необходимо произвести ряд замеров. Если ты поможешь нам сделать эти замеры, я дам тебе настроенный прототип, с помощью которого ты сможешь пробиться в лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12111">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121111">
		<text>Ну вот и отлично, поговори с Кругловым, и отправляйтесь. У него всё необходимое есть.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12112">
		<text>Нет, пока не согласен.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121122">
		<text>Очень жаль. Мы пока тоже не можем договориться и отправить экспедицию на замеры.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21">
		<text>Да-да? Что Вас интересует?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211">
		<text>Да, мы знаем об этой лаборатории, однако её точные координаты нам неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111">
		<text>Продолжайте.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21111">
		<text>Нас уже довольно давно интересует лаборатория X16... Вернее, то устройство внутри, которое генерирует излучение, непосредственно влияющее на сознание людей. Вынужден разочаровать Вас: туда не пробиться без специальной пси-защиты. Результат будет заведомо трагичен - даже если удастся избежать полчищ зомби вокруг входа в лабораторию, Вы рискуете превратиться в одного из них. Всё это очень серьезно. Правда, мы разработали устройство, которое помогает экранировать излучение, но для более точной настройки необходимо провести ряд дополнительных замеров. Если Вы поможете нам в этом, через некоторое время мы, пожалуй, сможем предоставить для полевых испытаний окончательно отъюстированный прототип.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21112">
		<text>Хорошо, я согласен.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211121">
		<text>Ну вот и отлично! Поговорите с Кругловым и отправляйтесь. Он уже снаряжён всем необходимым.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111211">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21113">
		<text>Хорошо, я согласен.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211131">
		<text>Ну вот и отлично! Поговорите с Семёновым и отправляйтесь. Всё необходимое у него уже есть.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211132">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21114">
		<text>К чёрту замеры! Скажите, где Х-16, я пойду так.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211141">
		<text>Ты не понимаешь, там излучение. Ближе полукилометра никто не мог подобраться, оно зомбирует всех. Это же настоящее самоубийство - лезть туда без защиты, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111411">
		<text>Хмм. Это меняет дело.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111412">
		<text>Хмм. Это меняет дело.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211142">
		<text>Плевать, просто скажи всё, что знаешь.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211143">
		<text>Ну смотри, я тебя предупреждал. Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они вместе со сталкером по кличке Призрак, попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение пропало, ещё через час получили сигнал от Васильева, сигнал шёл со стороны болот, но потом пропал. По всей видимости, вместе со смертью Васильева. Попробуй найти труп Васильева, у него была точная информация по лаборатории, где находится, и как туда попасть. Возможно, есть информация, и как отключить излучение. Вход в лабораторию, скорее всего, скрыт в подвале одного из зданий на заводской территории.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211144">
		<text>Вот и отлично. Держи документы.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21115">
		<text>Нет... Пока я не хотел бы браться за это.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211151">
		<text>Жаль, очень жаль... Даже не знаю, когда мы сами сможем отправить экспедицию на замеры.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_221">
		<text>Благодарю Вас... э-э-э... Меченый, так? Вы помогли моему коллеге Круглову спастись, и в знак признательности я хотел бы вручить Вам наш рабочий костюм... очень удобная штука, знаете ли!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_231">
		<text>Вы замечательно потрудились, Меченый! Отключение излучения позволяет снарядить новые экспедиции и исследовать недоступные прежде территории. И ещё... впредь в отношении Вас мы будем следовать максимально благоприятной ценовой политике. \nКстати, я расшифровал те документы, которые Вы мне передали. В них содержится очень интересная информация. Вот, держите расшифровку, тут всё подробно изложено.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_241">
		<text>Да, Меченый? Что Вас интересует?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_251">
		<text>Да, Меченый? Вы что-то хотели?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31">
		<text>Вы отлично справились! Если замеры верны, то прототип обеспечит максимальную защиту от излучения.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311">
		<text>Рад это слышать.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_3111">
		<text>Теперь путь в лабораторию Вам открыт... Правда, если источник излучения не будет ликвидирован или не потеряет в мощности, вернуться назад можно не успеть... Значит так, уважаемый. Наши расчёты помогли установить примерное местонахождение излучателя, а также тот факт, что находится он в подземном помещении. Я позволил себе поставить отметку на Вашей карте.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31111">
		<text>Как именно попасть в лабораторию X16? Где находится вход?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311111">
		<text>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они вместе со сталкером по кличке Призрак попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение на время пропало, а ещё через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шёл с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в неё попасть... Попробуй отыскать его тело. Возможно, найдешь и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я тебе скинул.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311112">
		<text>М-да... Безусловно, было бы интересно взглянуть на эти документы. То есть, Вы думаете, они у Васильева?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311113">
		<text>Возможно. В любом случае, начинать нужно с поиска тела Васильева - только в этом случае есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Вашего коллеги Призрака. Вы знаете, как мне показалось, он знал об Х16 значительно больше, чем говорил, и если он каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311114">
		<text>Хорошо, я попробую. Держите документы.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41">
		<text>Почему он погиб? Ведь ты же должен был его охранять?!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411">
		<text>Круглова подстрелили зомби... Я ничего не мог сделать. Их было много.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111">
		<text>Эх... ну как это могло произойти?… Чёрт, опять всё идёт наперекосяк... Придётся вызывать дополнительных сотрудников... А у нас и так проблемы... Вот чёрт!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111">
		<text>Послушайте... Круглов погиб, но ведь я жив. Дайте мне прототип. Я пробьюсь в X16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411111">
		<text>Вот прототип, но будь осторожен: он не настроен должным образом – но тут ты сам виноват: не уберёг нашего коллегу – поэтому устройство не сможет обеспечить максимальную защиту, хотя и ослабит излучение. Придётся тебе поторапливаться по пути к излучателю.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111111">
		<text>Как попасть в лабораторию X16? Где именно находится вход?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111111">
		<text>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они вместе со сталкером по кличке Призрак попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение на время пропало, а ещё через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шёл с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в нее попасть... Попробуй отыскать его тело. Возможно, найдешь и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я тебе скинул.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41112">
		<text>Ещё что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41113">
		<text>Начинать нужно с поиска тела Васильева - только в этом случае есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Призрака. Мне, кстати, показалось, что он знал об Х16 значительно больше, чем говорил, и если твой коллега каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41114">
		<text>Хорошо, я попробую. Держите документы.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51">
		<text>Почему он погиб? Ведь ты же должен был его охранять?!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511">
		<text>Семёнова подстрелили зомби... я ничего не мог сделать. Их было много.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111">
		<text>Эх... Ну как это могло произойти? Чёрт, опять всё идёт наперекосяк... Придётся вызывать дополнительных сотрудников... А у нас и так проблемы... Вот чёрт!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51111">
		<text>Послушайте... Семёнов погиб, но ведь я жив. Дайте мне прототип. Я пробьюсь в X16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111">
		<text>Вот прототип, но будь осторожен: он не настроен должным образом – но тут ты сам виноват: не уберёг нашего коллегу – поэтому устройство не сможет обеспечить максимальную защиту, хотя и ослабит излучение. Придётся тебе поторапливаться по пути к излучателю.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111111">
		<text>Как попасть в лабораторию X16? Где именно находится вход?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111111">
		<text>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они вместе со сталкером по кличке Призрак попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение на время пропало, а ещё через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шёл с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в неё попасть... Попробуй отыскать его тело. Возможно, найдешь и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я тебе скинул.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51112">
		<text>М-да... Безусловно, было бы интересно взглянуть на эти документы. То есть, Вы думаете, они у Васильева?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51113">
		<text>Возможно. В любом случае, начинать нужно с поиска тела Васильева - только в этом случае есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Вашего коллеги Призрака. Вы знаете, как мне показалось, он знал об Х16 значительно больше, чем говорил, и если он каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51114">
		<text>Хорошо, я попробую. Держите документы.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_61">
		<text>Да, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_71">
		<text>Да, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81">
		<text>Плохо, что погиб Круглов... Впрочем, его уже не вернуть. В первую очередь нам необходимы результаты замеров. Вы принесли их?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_811">
		<text>Да, вот они.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8111">
		<text>Хорошо, я займусь настройкой прототипа. Ждите меня здесь.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_812">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8121">
		<text>Так добудьте их скорее! Без них я не смогу настроить прототип.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_91">
		<text>Вы отлично справились! Если замеры верны, то прототип обеспечит максимальную защиту от излучения.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_911">
		<text>Можно точнее?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9111">
		<text>Меченый, теперь ты сможешь пробиться в лабораторию. Но если не отключишь излучатель, то даже с пси-защитой долго там не продержишься. Мы рассчитали примерное местонахождение излучателя, он находится в подземном помещении. Я тебе отметил на карте.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9112">
		<text>Как попасть в X16? Где именно находится вход?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9113">
		<text>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они вместе со сталкером по кличке Призрак попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение на время пропало, а ещё через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шёл с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в неё попасть... Попробуй отыскать его тело. Возможно, найдешь и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я тебе скинул.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9114">
		<text>М-да... Безусловно, было бы интересно взглянуть на эти документы. То есть, Вы думаете, они у Васильева?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9115">
		<text>Возможно. В любом случае, начинать нужно с поиска тела Васильева - только в этом случае есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Вашего коллеги Призрака. Вы знаете, как мне показалось, он знал об Х16 значительно больше, чем говорил, и если он каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9116">
		<text>Хорошо, я попробую. Держите документы.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_deadcity_map_0">
		<text>Профессор, Вас карта Светлого луча не интересует?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_deadcity_map_1">
		<text>Интересует. Я готов заплатить за неё 15000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_deadcity_map_11">
		<text>Идёт. Карта Ваша.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_deadcity_map_12">
		<text>Как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_101">
		<text>Нет времени...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11">
		<text>Да, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111">
		<text>Профессор попросил меня прогуляться к месту замеров.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111">
		<text>Вот это дело! Отправляемся немедленно. Одному там делать нечего, а вот с тобой... Думаю, мы быстро справимся - главное, не подпускай близко кадавров. Ты как, готов?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11111">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111111">
		<text>Знаешь, что... иди, наверное, первым. Опыт у тебя о-го-го - не то, что у меня, а кадавры опять расшевелились.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111111">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_21">
		<text>Ух ты! Меченый собственной персоной! Наконец-то ты добрался к нам. Поговори с профессором Сахаровым, он хочет отблагодарить тебя за моё спасение.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_31">
		<text>Потом, потом!</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_41">
		<text>Привет, Меченый! Как дела продвигаются?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_51">
		<text>Да, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_511">
		<text>Профессор попросил меня прогуляться к месту замеров.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_512">
		<text>Вот это дело! Отправляемся немедленно. Одному там делать нечего, а вот с тобой... Думаю, мы быстро справимся - главное, не подпускай близко кадавров. Ты как, готов?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_513">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_514">
		<text>Знаешь, что... Иди, наверное, первым. Опыт у тебя о-го-го - не то, что у меня, а кадавры опять расшевелились.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_515">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_61">
		<text>Извини, у меня сейчас со временем совсем туго.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_71">
		<text>Привет, Меченый! Как поживаешь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_81">
		<text>Погоди чуть-чуть... Нам договорить надо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_91">
		<text>Погоди! Я ещё с замерами не закончил!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_11">
		<text>Ой, мама... Ой... м-м-м...</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_111">
		<text>Живой? Ну вставай... вставай потихоньку. Уже всё. Закончилось уже.</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_21">
		<text>Привет, Меченый. Как поживаешь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_211">
		<text>Готово! Под завязку замеры, пора назад двигать!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_31">
		<text>Привет, Меченый! Как поживаешь?</text>
	</string>
</string_table>
