<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


	<string id="Zone">
		<text>"Зона"</text>
	</string>

	<string id="Zone/Anomalies">
		<text>Зона/Аномалии</text>
	</string>

	<string id="Zone/Locations">
		<text>Зона/Локации</text>
	</string>

	<string id="Zone/Artifacts">
		<text>Зона/Артефакты</text>
	</string>

	<string id="Zone/Zone-story">
		<text>Зона/История Зоны</text>
	</string>

	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Ртутный шар"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Радиоактивный болт"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Радиоактивный обломок"</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Жабий глаз"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Двойная пустышка"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Стеклянный бублик"</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Зуда"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Дезинтегратор"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Пустышка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Мёртвая голова"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"Плазма"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Мочалка"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"Жгучая Вата"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Электрический шар"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Меркурий"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Прозрачный шар"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Сильные иголки"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Сильный гравитационный артефакт"</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Гравитационный артефакт"</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Бублик"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Ржавые волосы"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Магнит"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Чёрная колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Иголки"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Колючки"</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Чёрные капли"</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Слабый гравитационный артефакт"</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>НИИ "МедПрибор"</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>"Холодец"</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Трамплин"</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Тёмная долина</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Удалено</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Электра"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Модификация Чейзера. В подствольную ёмкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный таким образом, чтобы увеличивать скорость полета пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Образование не ясной до конца природы. При контакте с телом наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Образует три вида артефактов: «Слизь», «Слизняка», «Слюду».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение «жизни» меняя силу воздействия. Результат встречи с "трамплином" может быть разным - от небольших синяков и ушибов до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью подброшенных в неё различных предметов. Образует три вида артефактов: «Медузу», «Каменный цветок» и «Ночную звезду».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальное образование диаметром около 10 метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно. Характерной особенностью "электры" является видимый над ней днём голубоватый туман. Ночью легко обнаруживается любыми видами детекторов или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Бенгальский огонь», «Вспышку» и «Лунный свет».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно травмируют последнюю. На медленно движущиеся объекты не реагирует. Образует три вида артефактов (возможно, это семена): «Колючку», «Кристальную колючку», «Морского ежа».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр "воронки" шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Выверт», «Грави» и «Золотую рыбку».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Безвредная для здоровья гравитационная аномалия, позволяющая на некоторое время забыть о законах тяготения. В локальном объеме диаметром в несколько метров земное притяжения значительно снижено. Образует артефакт «Плёнка».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа "карусели" пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Образует три вида артефактов: «Кровь камня», «Ломоть мяса» и «Душу».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона повышенного уровня - более 50 мкР/ч - радиации. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалию, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объёме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из неё нелегко. Интересно, что в центре "машины времени" обычно находится артефакт "Мамины бусы", при изъятии которого аномалия прекращает своё существование.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>В неактивном состоянии выглядит как едва видимое облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500К. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Капли», «Огненный шар» и «Кристалл».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Состоит из жидкого металла аномального происхождения. Образуется после Выброса, держится недолго, после чего испаряется.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Дешёвые артефакты в виде металлических обломков и строительного мусора. Полезных свойств не имеет. Интересны исследователям только для замеров радиации.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Дешёвые артефакты в виде металлических обломков и строительного мусора. Полезных свойств не имеет. Интересны исследователям только для замеров радиации.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Уникальный артефакт. Результат взаимодействия «Чёрной колючки» и «Мясорубки». Редко появляется в скоплениях аномалий.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Появляется в скоплениях аномалий. Защита от потери сознания, восстановление сил, экранируют от пси-воздействий.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Рождается в аномалии «Трамплин». Такой артефакт можно найти в немногих участках Зоны. Вкрапления металлических соединений дают красивую игру света. Рассматривание этого артефакта в свете костра ночью замечательно успокаивает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Формируется аномалией «Жарка» при высоких температурах. Внешне выглядит как почерневшее каплевидное образование с глянцевой поверхностью, покрытое трещинами.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Супер-артефакт электро-магнитной природы. Направленное поле дезинтеграции. Происхождение этой вещи окутано завесой научной тайны. Понятно, что в его состав входят диэлектрические элементы, но при каких физических условиях он формируется - науке не известно. Позволяет переносить дополнительные 4 килогамма веса.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>При ношении этого артефакта денатурализация белков проходит медленнее. Другими словами, плоть устойчивее к высоким температурам и меньше обгорает. Сама по себе, это дорогая и редкостная вещь.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Супер-артефакт второго уровня. Появляется в скоплениях аномалий. Уровень аномальной энергетики: очень высокий. Стоимость: очень высокая. Распространённость: очень низкая.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Отторгает едкие химические компоненты.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Суперартефакт с нестабильной гравитацией. Метательный объект после удара об пол или препятствие "выстреливается" в живое тело. После попадания "выстреливается" в следующее живое тело, до тех пор, пока не упадет или не ударится о неживой объект. После чего артефакт можно будет поднять.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Крупный летающий пух, при попадании на тело оставляет тяжелые ожоги. Скапливается в низинах, ямах и впадинах. При ветре или взрыве поднимается в воздух. Сыпется из нароста «жгучего пуха».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Вырожденный случай активности аномалии «Электра». Видимо, такую замечательную округлую форму можно получить, если подвергнуть аномалию термовоздействию. Дорогой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Находится около аномалий типа «Электра». Довольно распространенный и недорогой артефакт. Тем не менее, ценится среди исследователей Зоны за его свойства.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Артефакт термического происхождения. Прозрачная переливающаяся сфера.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Когда держишь эту загадку Зоны в руках, чувствуешь, как кожа грубеет и становится менее чувствительной. Пробить пулей ее всё ещё легко, а вот порезать - гораздо сложнее.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Порождается аномалией «Воронка». Элементарный артефакт с направленной магнитно-гравитационной аномалией. Позволяет переносить дополнительные 12 кг.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Элементарный артефакт с направленной магнитно-гравитационной аномалией. Имеет разновидность с более выраженными аномальными свойствами - «Сильный гравитационный артефакт». Позволяет переносить дополнительные 8 килогамм веса.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Элементарный артефакт гравитационной природы. Имеет форму тора, чем и объясняется его название. Известно, как минимум, две разновидности этого артефакта - обычный и «Стеклянный бублик».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Элементарный артефакт органической природы. Пучок жестких волокон лишайника грязно-ржавого цвета. Полезных свойств не имеет. Объект продажи.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Различный металлический хлам, долгое время провалявшийся в гравитационных аномалиях, приобрёл способность создавать направленное магнитное поле высокой интенсивности. Данный экземпляр представляет собой обломок зубчатого вала редуктора.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Кристаллизируется в аномалии «Жгучий пух». Выводит радиацию из организма естественным путем. То есть, через уши вместе с некоторым количеством крови. Возможна потеря крови и через другие отверстия. Попадается нечасто и довольно эффективен, чем заслужил себе стабильную цену на рынке артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Аномалия «Жгучий пух» очень редко порождает такой артефакт. Повышается кровяное давление, организм избавляется от большого количества красных кровяных телец. Временно экранируют от пси-воздействий, слепые псы «теряют след».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Результат взаимодействия аномалии «Жгучий пух» и тела невнимательного сталкера. Шипастый артефакт колет тело владельца, как бы его не крепить. Но он же помогает очищению организма от радионуклидов. Довольно распространенный и дешевый.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Очень редко попадается рядом с аномалиями «Карусель». Найти такой артефакт удается лишь единицам, и мало кто его вообще видел. Он имеет приятную форму и не менее приятную цену.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Находится около аномалий типа «Воронка». При контакте с телом распространяет направленное излучение, повышающее выносливость. Такой артефакт найти не сложно, потому и деньги за него дают небольшие. Позволяет переносить дополнительные 4 килогамма веса.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Странная местность. Если углубиться в неё, то выйдешь на сильно загрязнённую радиацией равнину. Расположенное там мелкое озеро до краёв забито обломками техники. Ещё можно посетить старый институт и фабрику, однако в последнее время там что-то слишком часто стали мелькать военные.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Группировка "Долг" расчистила на окраине этой "Дикой территории" местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис. Есть здание универмага, в котором разместился бар "Сталкер": в нём собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец, так что, здесь можно не только пообщаться, но и продать-купить почти всё, что угодно. На север от бара находится военная база, на юг - Свалка.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Здесь всегда мрачно и туманно, часто идёт дождь. В Тёмной долине можно разжиться неплохими артефактами, а можно и быстро распрощаться с жизнью. Здесь много матёрых сталкеров - они пришли сюда за ценными артефактами; есть и бандиты. Можно поискать вход в расположенную где-то здесь подземную лабораторию, только оттуда никто не возвращался, и что такое там прячется, никому как следует не известно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Своего рода предбанник Зоны, первое место, куда попадают новички, обживаясь понемногу. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец - с ним полезно потолковать. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не резон: у них приказ стрелять без предупреждения; с другой стороны, некоторые за деньги готовы мгновенно подобреть, особенно, если рядом нет начальства. Убивать солдат очень не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Огромное техническое кладбище: сюда ещё после первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Есть остатки старых построек, встречаются мутанты. Здесь, как и у самого периметра, много новичков - а рядом крутятся бандиты, всегда ищущие кусок пожирнее и чтобы без особых хлопот. Можно найти немного артефактов, но лучше надолго не задерживаться - есть места и поинтереснее. Если идти на восток, то выйдешь к "Дикой территории"; на западе - проход в НИИ; на севере - дорога к бару "Сталкер".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Заброшенная армейская база рядом с разваливающейся деревенькой и небольшим болотцем. Деревенька - место довольно жуткое: мутантами так и кишит, одних кровососов поди сосчитай. Сюда редко сталкеры суются, чаще обходят десятой дорогой. Если дальше в Зону от базы идти - попадёшь прямо к Выжигателю мозгов: он путь к Припяти и ЧАЭС наглухо перекрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Город мутантов. Родина контроллёров, кровососов и армий зомби. Стаи разнообразных мутантов рождаются здесь. Уничтожить всех невозможно. Остаётся надеяться только на скрытные перемещения.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Все, кто попадают под действие антенны, зомбируются. Получившиеся зомби бредут по направлению к антенне, где и гибнут со временем от голода, радиации или от агрессии других зомби. Подходы усеяны мертвыми телами, а в окрестностях бродят зомбированные мутанты и сталкеры, время от времени сражаясь друг с другом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>Довольно крупный завод был, от которого теперь остались одни руины. В них нашло свой конец много сталкеров: развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это - самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая штука, способная выполнить любое желание - её называют Монолитом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>На озере несколько островков из наваленного индустриального мусора и полуразрушенных зданий. Каменные остовы торчат из ядовитой воды. Озеро мертвое, в нем ничего не может жить, попадание в озеро приводит к сильным кислотным ожогам. В резиновых сапогах можно ходить по небольшой глубине. В центре озера несколько крупных островов из мусора и остовов зданий. К ним ведут несколько тропок по мелководью. В самом крупном есть спуск в незатопленный подвал.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Армейские части, возглавляемые отрядами военных сталкеров, выступили крупной экспедицией внутрь Зоны. Цель – прорваться к эпицентру Зоны и уничтожить причину появления смертельных аномальных полей или хотя бы узнать причину и последствия этих проявлений. Вся армейская экспедиция, насчитывающая около 1000 солдат, сталкеров и техников, практически полностью погибла. Отдельные группы осели на территории Зоны безо всякой надежды на спасение…</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Чернобыльский научно-исследовательский институт парапсихологии (НИИП). Является центральным исследовательским корпусом бывшего Союза. Различные отделы разбросаны по территории бывшего СССР. Откуда регулярно поступали материалы для исследований. Основные цели - изучение и развитие паранормальных способностей человека. Приоритет – проработка новой концепции отношений человека и государства. Создание нового социума, основанного на общем сознании трудовых масс. Коллективизм нового уровня – полноценный коллективный разум, охватывающий все области человеческой деятельности и включающий всех граждан стран союзников.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>По следам отчаянных одиночек-сталкеров за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией периметра уже имеется множество "неучтённых лиц" - вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований - так называемых артефактов ­ за которые нередко выручают неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Среди местного населения появились слухи о том, что ЧАЭС была батарейкой секретных правительственных лабораторий. Взрыв произошёл вследствие перегрузки во время эксперимента. </text>
	</string>
	<string id="af-compas">
		<text>"Спираль"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-compas">
		<text>Артефакт причудливой формы, напоминающий спираль.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"Жгучий пух"</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Воронка"</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Лифт"</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Локации</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Карусель"</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армейские склады</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Радар</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Завод "Росток"</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2006 год, 12 апреля, 14:33.</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2008 год</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2010 год</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Прорыв в Зону.</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>"Машина времени"</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Жарка"</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>История Зоны</text>
	</string>
</string_table>
